<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
<wargear>

<jmeno>Henchmen</jmeno>

<povolani>
  <path>
    <name>Lovec čarodějnic</name>
    <points>10</points>
    <desc>Učedník samotného Lovce čarodějnic je zběhlí v mnoha kouzlech a rituálech jak odhalit zlo a následně se s ním vypořádat.</desc>
  </path>  
  
  <path>
    <name>Pistolník</name>
    <points>20</points>
    <desc>Mistr v používání zbraní na dálku, zejména s těmi fungující na střelný prach, což je vymoženost Říše, který má vždy po ruce.</desc>
  </path>  
  
  <path>
    <name>Ranhojič</name>
    <points>10</points>
    <desc>Specialista na ochranná kouzla a rituály a znalec přírodního léčitelství je nezbytnou nutností v každém císařském regimentu.
    </desc>
  </path>  
</povolani>

<zbroje>
  <zbroj>
    <name>Kyrys</name>
    <points>30</points>
    <desc>Henchman potřebuje být mrštný, jinak by mu všechny čarodějnice a jiní zplozenci pekel
    utekli. Také není dobré stát proti nepříteli přímo, ale rychle se vyhnout. K těmto účelům
    poslouží lépe jednoduchý kyrys než plná plátová zbroj. <b>+1 život</b></desc>
    <lives>1</lives>
  </zbroj>          
</zbroje>            

<vybaveni>

  <vybava> 
    <name>Posvátný amulet Řádu</name>
    <points>35</points>
    <desc>Amulet v podobě dvouocasé komety je často nošen těmi, kdo následují cestu boje proti
      temnotě a je jim paprskem světla na jejich pouti <b>(+1 BR)</b>.</desc>
    <bodyr>1</bodyr>
  </vybava>

  <vybava> 
    <name>Svatá kniha</name>
    <points>10</points><cond>Lovec čarodějnic</cond>
    <desc>Když vymítáte zlo, musíte mít text, kterým zlo vyženete. Ale zlo má tolik podob, že i text musí být velmi variabilní
    a kdo si to má všechno pamatovat? Žehnejme tedy tomu, kdo nese knihu! Pomocí knihy může provádět rituály.</desc>   
  </vybava>

</vybaveni>

<zbrane>

  <zbran>
    <name>Pochodeň</name>
    <points>30</points><cond>Lovec čarodějnic</cond>
    <desc>Pochodeň je nejen zbraní rozzuřeného davu, ale i každého lepšího Lovce čarodějnic. Herně se jedná o jednoruční zbraň max. délky 90 cm,
    se stylizovaným plamenem vyrobeným z něčeho měkkého. Zbraň nedává žádné zranění, 
    ale je možno se s ní bránit a používat její zvláštní schopnosti. Může být použita v kombinaci se šavlí.</desc>
  </zbran>
    
  <zbran>
    <name>Mušketa</name>
    <points>0</points><cond>Pistolník</cond>
    <desc>Střelná zbraň na měkčené projektily. Provedení je na hráčích, doporučujme tzv. <i>pottato gun</i>. <i>Poraďte s se prosím 
      přímo s organizátory.</i></desc>
  </zbran>  
  
  <zbran>
    <name>Kombinace</name>
    <points>70</points>
    <desc>Druhá šavle do kombinace. Délku volte tak, aby kombinace nepřesáhla součet 140 cm.</desc>
  </zbran>  
  
</zbrane>                   

<schopnosti>    
  
  <skill>
    <name>Střelecká formace</name><attr>trvalé</attr>
    <points>10</points><cond>Pistolník</cond>
    <desc>Pokud Henchmeni zaujmou dobrané postavení, jen tak něco je nerozhází. Tři Pistolníci musí stát blízko sebe a navzájem se krýt. 
      Při této formaci nesmějí měnit svoji pozici, ale mají <b>imunitu</b> na <b>strach</b>, <b>šílenství</b> a jiná psychiscká kouzla. Aby tato schopnost fungovala, musí ji mít zakoupeni 
      všichni Hechmeni.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Krycí palba</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>10</points><cond>Střelecká formace</cond>
    <desc>Všichni Pistolníci ve formaci musí zakřičet <cite>"Krycí palba"</cite> označit cizí KP 
      a naznačit výstřel do vzduchu. Označená postava musí ihned zastavit
      svou činnost (chůzi, běh, kouzlení atd...) a musí se zachovat jako pod efektem <i>strach</i> a odběhnout alespoň 10 metrů do úkrytu.</desc>
  </skill>
  
  <skill>
    <name>Průrazná střela</name><attr>3x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Mušketa</cond>
    <desc>Ocelová kule má mnohem větší sílu něž střela z kuše a dokáže prorazit i ten nejsilnější štít. 
      Takováto střela musí být oznámena dopředu slovy <cite>"Průraz"</cite> a jako zásah se počítá i přes štít.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Přesná střela</name><attr>2x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Mušketa</cond>
    <desc>Pokud Pistolník přesně zamíří, dokáže svojí střelbou způsobit mnohem větší zranění. Míří se tak, že vykřikne <cite>"Mířím"</cite>, zacílí
      a poté vykřikne <cite>"A mám tě!"</cite>. Další střela má bonus <b>+1 damage</b>. Pokud je během
    míření vyrušen, zasažen či se jen pohne, musí začít znovu mířit.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Dvojitá nálož</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>40</points><cond>Mušketa</cond>
    <desc>Pokud chcete aby střela měla fakt sílu, nacpěte do hlavně dvojitou prachovou nálož. Pokud to neroztrhne hlaveň, výsledek bude stát za to.  
      Pistolník zvolá <cite>"Nabíjím"</cite> a začne pomalu nabíjet a poté
      zamíří a zakřičí <cite>"Tu máš!"</cite>. Zasažené KP je <i>odhozena o 2 metry</i>. Schopnost platí i přes štít. 
      Pokud je během nabíjení vyrušen, zasažen či se jen pohne, musí začít znovu mířit.</desc>
  </skill> 

   <skill>
    <name>Zapálení</name><attr>3x za Souboj</attr>
    <points>0</points><cond>Pochodeň</cond>
    <desc>Při boji s pochodní máte jedinečnou šanci zapálit svého protivníka. Stačí ho udeřit pochodní a zvolat <cite>"Shoř ty stvůro"</cite>
      protivník obdrží efekt <i>zapálení</i>.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Odpuštění</name><attr>neomezeně</attr>
    <points>30</points><cond>Pochodeň</cond>
    <desc>Pokud Henchman vidí, že se konec jeho armády blíží a na zemi leží mnoho mrtvých,
    které by nepřátelé mohli použít na své zvrácené rituály, vezme Henchman svou pochodeň,
    dotkne se jí mrtvoly a řekne <i>"Odpočívej v pokoji..."</i>. Mrtvola se pak stává nepoužitelnou na jakékoliv kouzlení nebo schopnost 
      a okamžitě se musí odebrat na hřbitov.</desc>
    </skill> 
  
  <skill>
    <name>Vycítění</name><attr>3x za Fázi</attr>  
    <points>40</points><cond>Lovec čarodějnic</cond>
    <desc>Henchman je cvičený v rozpoznávání zla, ať už viděného či neviditelného. Proto stačí, 
      aby v blízkosti neviditelného zla zavětřil a po pronesení <cite>"Cítím zde temnotu"</cite>
      dokáže odhalit jednu postavu pod efektem <i>základní neviditelnost</i>.</desc>
  </skill>  
  
  <skill>
    <name>Ošetření</name><attr>5x za Fázi</attr>  
    <points>20</points><cond>Ranhojič</cond>
    <desc>Pomocí obvazů, dlah a jiného ranhojičského náčiní a dryjáklů je možno postavit na nohy i ztracené případy. Tato schopnost vyléčí 
      určené postavě až 3 životy.</desc>
  </skill>  

  </schopnosti>

<kouzla>                                                      
  <spell>                                                                      
    <name>Vymítání</name><attr>4x za Fázi</attr><cost>1 BR</cost>
    <points>12</points><cond>Svatá kniha</cond>
    <form>Daemones Et ero absentis!</form>
  <desc>Pokud bylo na některého ze spřátelených bojovníků použito kouzlo, které jej nějakým způsobem oslabuje,
  použije Henchman svou knihu a odříkáním kouzelné formule sejme veškerá kouzla až z pěti členů warbandy.</desc>
  </spell>
  
 <spell>
   <name>Očištění</name><attr>1x za Fázi</attr><cost>2 BR</cost>
   <points>20</points><cond>Svatá kniha</cond>
   <form>Jen hlupáci postaví se síle Říše!</form>
   <desc>Henchman má schopnost očistit vše špatné a zlé. Proto, pokud namíří svou ruku na nepřítele, 
     dojde nestvůra očištění a získává efekt <i>šílenství</i> na 15 vteřin.
   </desc> 
 </spell>

 <spell>
   <name>Svatá ochrana</name><attr>3x za Fázi</attr><cost>1 BR</cost>
   <points>20</points><cond>Ranhojič</cond>
   <form>Tutela Ipsius sacri eloquii est optima omnium ilex</form>
   <desc>Svatou mocí je možno zaštítit člověka, protože žádná zlá moc nemůže
     ublížit Jeho věrným následovníkům. Cíl tohoto kouzla je chráněn proti jednomu
     nepřátelskému kouzlu, které je na něj sesláno. Svatou ochranu je možno 
     seslat pouze na věrné následovníky Sigmara.   
   </desc> 
 </spell>

 <spell>
   <name>Cesta zpět</name><attr>4x za Fázi</attr><cost>1 BR</cost>
   <points>15</points><cond>Ranhojič</cond>
   <form>Non eo qui sequuntur vestigia eius in tenebris</form>
   <desc>Tímto kouzlem je možno zkrátit reinkarnaci až tří vybraných postav na polovinu. Ti ale musí zbytek strávit zbytek času v modlitbách. 
   </desc> 
 </spell>

 <spell>
   <name>Léčivá síla</name><attr>1x za Fázi</attr><cost>2 BR</cost>
   <points>25</points><cond>Ranhojič</cond>
   <form>Si verba eius intrant corda vestra erit vulnera sanat</form>
   <desc>Vše co je třeba učinit pro vyléčení vašich ran, je nechat Jeho slova vstoupit do vašeho srdce a vaše rány se sami zavřou. Tímto kouzlem je
     možno kompletně vyléčit celou Warbandu. Toto je kouzlo je <b>Rituál</b> a může být použito pouze ve Vesnici, Táboře nrbo na Rituálním místě.   
   </desc> 
 </spell>
  
</kouzla> 

</wargear>