<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Henchmen</jmeno>

<hiearchie>rare</hiearchie>       

<legenda>Hranice vzplanula... Ta temná bestie, jakmile ucítila kouř, sebou začala na vrcholku trhat. Snažila se
uvolnit z pout, ale naše provazy a víra ji tam svázaly tak, že by ji nepomohli ani všichni bohové Chaosu. Oheň stoupal
a pomalu jí začal olizovat kůži. Jen shoř, shoř tak, jako hořela naše města, shoř tak, jak víra v našich srdcích! Shoř, čarodějnice!</legenda>

<popis>Jedná se o učedníka různých cechů, který v případě nepřítomnosti svého mistra přebírá veškerou jeho
práci na sebe. Pokud vidí zplozence Chaosu je jeho přirozeností bojovat proti nim jakýmkoliv způsobem. Je velmi všestranný 
  a svůj boj může konat kouzli, zbraněmi nebo léčitelstvím. Rozhodně se jedná o bojovníka s obřím zapálením, schopného
  vždy se postavit Zplozencův Chaosu v jakékoliv podobě.</popis>                 

<pravidla>   
  <lives label="životů">2</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">8</reinkarnace>
  <bodyr label="bodů Rozhřešení">0</bodyr>
</pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Zbroj, přiléhavé kalhoty, vysoké boty, kabátec nebo kožená kazajka, nebo kožený plášť,
 dlouhé rukavice (aspoň do půlky lokte. </povinne>     

<extra>Útržky modliteb na pergamenech, železná ramena, klobouk, čím víc opasků s flakóny a náboji, tím líp.</extra>               

</kostym>   
    
<zbrane>
  <zbran><name>Šavle</name><desc>60 - 90cm</desc></zbran>       
</zbrane>  

  <zbroje>

  <zbroj>
    <name>Lehká zbroj</name><desc>Prošívanice, kusy kožené zbroje.</desc>
  </zbroj>    

</zbroje>   
  
<kouzla>

<desc>Jeho kouzla jsou založena na boji proti zlu. Nesmí z něj čerpat energii, ale může jeho energii zničit,
  či očistit od zla ohněm. Každý takový vyhraný souboj s temnotou ho posiluje a umožňuje mu lépe bojovat s tím co přijde.
  Za každou temnou duši, jejíž bídnou existenci ukončí, získá 1 Bod Rozhřešení (dále jen BR). U každého kouzla je uvedena 
  cena počtu BK, kterou je potřeba na každé kouzlo utratit. Body Rozhřešení se dají hromadit jen do té doby, do kdy Henchmen 
  žije. Po reinkarnaci se všechny takto získané body ztratí.     
</desc>
  

</kouzla>

<roleplay>Jsi tajemný, štítíš se všeho zla a velmi tě přitahují hořící hranice? Nebojíš se zakládat velké požáry
a upalovat ty, kteří se staví na odpor tvé víře? Chceš chránit své spojence i po smrti, aby jejich těla nebyla použita
ke zvráceným rituálům? Umíš zfanatizovat lid, kázat ze Svatého písma a pevně věříš, že to tak Sigmar chce? 
Pak je toto práce přímo pro tebe!
</roleplay>                 

<obrazky>
  <img src="empire/henchmen_1.jpg"/>
  <img src="empire/henchmen_2.jpg"/>
  <img src="empire/henchmen_3.jpg"/>
  <img src="empire/henchmen_4.jpg"/>
  <img src="empire/henchmen_5.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>