<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Sigmar priest</jmeno>

<hiearchie>hero</hiearchie>       

<legenda>Vážně mě vyděsil. Zjevil se přede mnou, uprostřed boje, jako obří duch, od zbroje se mu odrážely rudé paprsky 
zapadajícího slunce. Obouručním kladivem se rozháněl, jako kdyby byl pírko a v očích měl ten podivný pohled fanatika.
Zůstal jsem nehybně stát, zíral jsem na něj, jako zhypnotizovaný králík na zmiji, čelist mi v úžasu poklesla. Zíral jsem
na překrásné kladivo, které se nesmlouvavě blížilo k mé hlavě. Ozvalo se lupnutí, když mi rozrazilo lebku, a pak...
pak jsem zemřel... znovu.</legenda>                            


<popis>Nikdy a nikde byste pravděpodobně nenašli nikoho, kdo by byl více oddaný svému Bohu a své věci, než Sigmarův Priest.
V zářivé zbroji a s kladivem v pravé ruce a Svatou knihou v levé se vrhá do boje proti všem zrůdám a bestiím,
které se snaží ohrozit Říši. Své následovníky miluje jako pastýř stádo, jako otec své děti a neštítí se za ně položit
i svůj život. Je neohrožený, odvážný a... epický. </popis>                 

<pravidla>
  <lives label="životů">4</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">10</reinkarnace>
</pravidla>                  
<kostym>

<povinne>Zbroj, rukavice, kožešiny světlých odstínů, suknice, červený plášť.</povinne>     

<extra>Breviář, Sigmarovy insignie, zlatý řetěz kolem krku nebo přívěsek kladiva, nátepníky, 
zlatá čelenka, červené pruhy látky se znaky Sigmara. </extra>               

</kostym>   

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Plátová zbroj </name><desc> Kyrys, ramena, nákrčník, nátepníky, náholenice. Lesklé! </desc>
  </zbroj>    

</zbroje>   

<zbrane>
  <zbran><name>Jednoruční zbraň</name><desc>Meč / kladivo (60 - 90 cm)</desc></zbran>       
</zbrane>                                   


<kouzla>

<desc>Sigmarův Priest věří ve schopnosti svého Boha až za hrob. Nezabíjí, protože to je
barbarské a hodné jen Chaosu, proti kterému přeci Říše bojuje. Proto k vykonání rituálu
stačí modlitba, vroucná a upřímná, během které se v odříkávání k Sigmaritovi připojí jeho
klečící a nebojující následovníci.
</desc>
 
</kouzla>

<roleplay>Sigmarův kněz je sice člověk, ale jeho víra jej posunula na vyšší úroveň.
Není fanatický, přes to jen málokdy uteče z boje a radši obětuje sebe a své jméno ve jménu svého Boha,
kterého miluje a spoléhá na něj při všech rozhodnutích. Přesto je to rozumný a rozvážný muž, rodilý vůdce
a geniální stratég, prověřený mnoha bitvami, který své vojáky nežene jen tak do záhuby 
a když už nezbývá nic jiného, dodá jim modlitbou odvahu a takové odhodlání, že zapomenou na strach
ze smrti a s nadšením se vrhnou pro Sigmara i do nejhlubšího Pekla.
</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="empire/Sigmar_Priest.jpg"/>
<img src="empire/Sigmar_Priest (1).jpg"/>
<img src="empire/Sigmar_Priest (2).jpg"/>
<img src="empire/Sigmar_Priest_01.jpg"/>
<img src="empire/Sigmar_Priest_04.jpg"/>
<img src="empire/Sigmar_Priest (8).jpg"/>
<img src="empire/Sigmar_Priest (9).jpg"/>
<img src="empire/Sigmar_Priest_02.jpg"/>
<img src="empire/Sigmar_Priest_03.jpg"/>


</obrazky>

</jednotka>