<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
<wargear>

<jmeno>Sigmar priest</jmeno>

<povolani>

  <path>
    <name>Sigmarův válečník</name>
    <points>80</points>
    <desc>Sigmarův válečník šíří víru pomocí svého kladiva, které zasvětil Sigmarovi,
    společně se svým životem. Je to bojovník tělem i duší a z boje nikdy neutíká. </desc>
  </path>  

  <path>
    <name>Sigmarův kazatel</name>
    <points>80</points>
    <desc>Sigmarův kazatel šíří víru pomocí slova a oddané modlitby. Umí bojovat, 
    ale radši se zaměří na povzbuzování vojska. </desc>
  </path>
  
  <path>
    <name>Sigmarův léčitel</name>
    <points>70</points>
    <desc>Sigmarův léčitel se zaměřil na pomoc zraněným, či mrtvým, 
    protože bez vojska není vítězství.</desc>
  </path>

</povolani>

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Železná zbroj</name>
    <points>20</points>
    <cond>Sigmarův válečník</cond>
    <desc>Zbroj, materiálem vyjadřující neochvějnou a skutečně železnou víru v Sigmara
    a jeho ochranou ruku, dlící nad hammer-headem. <b>(+2 životy)</b></desc>
    <lives>2</lives>  
  </zbroj> 

 <zbroj>
    <name>Zbroj s rytinou</name>
    <points>30</points>
    <cond>Sigmarův kazatel</cond>
    <desc>Zbroj, požehnaná samotným Sigmarem. Na jejím zářivém povrchu jsou vyryta svatá slova, která propůjčují
    zbroji nadpřirozenou moc, která pohltí první zásah. <b>(Ignorace prvního zásah)</b> </desc>
  </zbroj>

 <zbroj>
    <name>Zbroj s obvazem</name>
    <points>80</points>
    <cond>Sigmarův léčitel</cond>
    <desc>Člověk může zapomenout nebo ztratit lékárničku, ale když má obvazy pořádně omotané kolem sebe, tak je prostě
    neztratí. Stačí, aby měl Sigmar´s healer kolem hrudního plátu omotané maximálně tři obvazy, může uprostřed boje
      vyléčit spolubojovníkovi jeden život, i kdyby byl na pokraji smrti. Stačí když vedle něj poklekne a zvolá <cite>Vulneribus tuis sanabo</cite>
      poté má bojovník <b>+1 stínový život</b> i když již ležel na zemi mrtev. Po smrti spolubojovníka si Kněz může vzít obvaz zpět.</desc>
   </zbroj>
         
</zbroje>            

<vybaveni>
     
 <vybava>
    <name>Sigmarova kniha</name>
    <points>10</points>
    <cond>Sigmarův kazatel</cond>
    <desc>Kniha, jejíž modlitba dodá víru, sílu i odvahu, modlitby ukonejší každý smutek a dodají novou chuť do boje.</desc>    
  </vybava> 

  <vybava>
    <name>Sigmarova lékárnička</name>
    <points>50</points>
    <cond>Sigmarův léčitel</cond>
    <desc>Víra umí léčit, ale někdy je zapotřebí světských prostředků pro zahojení ran. 2x za Souboj může ovázat ránu a vyléčit tím 1 život.</desc>   
  </vybava> 
</vybaveni>

<zbrane>

  <zbran>
    <name>Sigmarovo kladivo</name>
    <points>35</points>
    <desc>Obouruční kladivo zasvěcené Sigmarovi je jednou z nejmocnější zbraní, jakou lze získat. Ale není jen zbraní,
    je přítelem, který slouží Sigmar priestovy k tvrdému šíření víry. Nejdelší naměřená délka 110 - 150cm.
     </desc>      
  </zbran>   

  <zbran>
    <name>Kombinace zbraní</name>
    <points>100</points>
    <desc>Kombinace meče a kladiva může být někdy nebezpečnější než obouruční zbraň. Tedy když s tím umíte...
     Součet délek musí být do 150 cm. </desc> 
  </zbran>     
  
</zbrane>   

<schopnosti>    
  
  <skill>
    <name>Sigmarova pěst</name>
    <points>20</points>
    <cond>Sigmarův válečník</cond><attr>1x za Souboj</attr>
    <desc>Válečné šílenství, adrenalin a pěst. Většinou tedy stačí málo, Sigmarita zahodí svou zbraň a na místě nepřítele zničí
    svou mocnou pěstí (do zásahové plochy) a výkřikem: <i>"Chcípni, nevěřící pse!"</i> způsobí    
    <b>odhození o 3 metry</b>. </desc>
  </skill>

  <skill>
    <name>Bojový křik</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>30</points><cond>Sigmarův válečník</cond>
    <desc>Sigmarita, který neumí projevit bojové nadšení je mrtvý Sigmarita. Rozběhnout se proti nepřátelům
    a u toho aspoň pět vteřin křičet "Sigmar!", dá hráči na první úder bonus <b>+1 damage</b>.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Hostie</name><attr>5x za Fázi</attr>
    <points>40</points><cond>Sigmarův léčitel</cond>
    <desc>Každá postava se potřebuje před útokem duchovní útěchu. Kněz před bojem podá hostii svým následovníkům (maximálně pěti) a přidá jim tak
      <b>+1 stínový život</b>. </desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Sigmarova víra</name><attr>trvalé</attr> 
    <points>20</points><cond>Sigmarův válečník</cond>
  <desc>Víra v Sigmara je nekonečná a Sigmar za ní odmění. Pokud se životy Sigmar Priesta dostanou na nulu, může ještě
 chvíli bojovat, dokud nezraní ještě jednoho nepřítele nebo do konce Souboje, pak ale umírá. Ve stavu dočasného života musí ale za každou cenu bojovat.</desc>
  </skill>  
  
  </schopnosti>                                                   

<kouzla> 
   <spell>
    <name>Modlitba</name><attr>3x za Fázi</attr><cost>2+X klečících</cost>    
    <points>50</points><cond>Sigmarova kniha</cond>
    <form>Bella gerunt alii, tu felix Austria nube</form>
    <desc>Nic nepovzbudí vojsko tolik, jako modlitba a vědomí, že velký Sigmar je na jejich
    straně. Proto kazatel neváhá uprostřed bitevní vřavy rozevřít knihu a začít hlásat
    slovo Sigmarovo. <b>(+1 damage na první úder pro X následovníků)</b>.</desc> 
  </spell>

  <spell>
    <name>Sebeobětování</name><attr>1x za Fázi</attr><cost>X klečících</cost>    
    <points>20</points><cond>Sigmarův léčitel</cond>
    <form>Scientia ultima stat pretio ultime</form>
    <desc>Sebeobětování je pro Sigmara nejceněnější čin, kterého se může člověk dopustit. 
    Proto léčitel může odejmout své životy a rozdělit je svým následovníkům.
    Léčiteli musí aspoň jeden život zbýt, protože sebevražda ještě ničemu dobrému nepomohla. 
    <b>(-X životů healer, +X stínových životů následovníci)</b> </desc> 
  </spell>
  
  <spell>                                                                    
  <name>Sigmarova zbraň</name><cost>5 klečících</cost><attr>1x za Fázi</attr>
  <form>Ense petit placidam sub libertate quietem</form>
  <points>60</points><cond>Sigmarův válečník</cond>
  <desc>Při provedení rituálu nad svou zbraní, za pomoci několika dalších stoupenců víry, 
kteří bezmezně věří a klečí kolem svého vůdce, obětuje Sigmar část ze své božské síly
a vloží ji do zbraně svého věrného. Klečící opakují po Sigmar Priestovi a při úspěšném dokončení
dává Sigmaritova zbraň v každém Souobji při prvním zásahu průraz a další dva útoky dávají za +1 damage. Toho trvá až do konce Fáze.</desc>
  </spell>
  
  <spell>                                                                      
  <name>Dotek Sigmara</name><cost>1 zraněný, 2 klečící</cost><attr>3x za Fázi</attr>
  <form>Dies stultis quoque mederi solet</form>
  <points>10</points><cond>Sigmarův léčitel</cond>
  <desc>Sigmar je velký. To ví každé malé dítě, ale jeho velikost spočívá v umění léčení,
  nikoliv v umění zabíjet. Při opravdu vroucí modlitbě vstoupí Sigmar do svého věrného
  a skrz jeho ruce dokáže vyléčit téměř všechna zranění. Zraněný leží, klečící a Sigmarita utvoří kolem ležícího trojúhelník.
  Sigmarita položí ruce na zraněné místo, odříká modlitbu a zraněnému jsou vyléčeny všechny životy. </desc>
  </spell>

  <spell>                                                                      
  <name>Sigmarův bojovník</name><cost>1 mrtvý</cost><attr>1x za Fázi</attr>
  <points>40</points><cond>Sigmarův kazatel</cond>
  <form>Deo volente, nobis viventibus</form>
  <desc>Sigmarův Priest nemůže nikdy zůstat v poli sám. Jeho Bůh je přeci natolik silný a víra v něj
  tak neochvějná, že se vždy najdou další následovníci. Což znamená, že za pomocí formule je schopen 
  jednoho ze svých následovníků navrátit ze Sigmarovy říše, kde po své smrti dlel s jedním životem.</desc>
  </spell>


</kouzla> 

</wargear>