<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>State troop</jmeno>

<hiearchie>core</hiearchie>       

<legenda>Vojáci! Držte řadu a nikoho nešetřete, protože ty prohnilé zrůdy vás taky šetřit nebudou! Jste vojáci Říše,
jste zodpovědní za životy lidí, kteří v ní žijí, jste poslední hradbou odporu! Co na tom, že jich je víc, co na tom,
že většina z vás nemá v ruce zbraň! Důležité je, že ty zbraně vězí v těch mrtvolách za námi! Prošli jste tolika bitvami
a v téhle byste měli chcípnout? Ani hovno! A kdyby přeci, byli jste celý život věrni Sigmarovi, a ten vás rád přijme 
ve svém království! Za Říšííí!!! </legenda>                    


<popis>Je málo natolik disciplinovaných vojáků, jako jsou State Troopři. Vedeni Sigmar Priestem bojují za Sigmara,
za svou neutuchající víru a nebojí se položit život, jen aby zastavili hordy chaosu valící se na říši, která je jejich
domovem, matkou, kolébkou i hrobem.</popis>                 


<pravidla>
  <lives label="životů">1</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">5 min.</reinkarnace>
</pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Tabard, nebo jiné odlišení - sjednocení, zbroj, přilba nebo klobouk.</povinne>     

<extra>Čím víc nabíraných rukávů a nohavic, popřípadě podkolenek, tím líp. Pera na klobouku nebo přilbě.</extra>               

</kostym>   

<zbrane>
  <zbran><name>Jednoruční meč</name><desc>60 - 90 cm</desc></zbran>                                        
  <zbran><name>Štít</name><desc>55 - 60 cm průměr</desc></zbran>       
</zbrane> 

<kouzla>
<desc>Nejsou to kouzla v pravém slova smyslu, i když...   Pokud vojáci silně věří, 
dokáže jejich víra i hory přenášet. Jejich kouzla tedy vychází z disciplíny, společné síly a víry. 
U každého kouzla je uveden jaký je minimální počet State troopů, kteří se musí kouzlení účastnit.  
</desc>

</kouzla>

<roleplay>Řadový voják, který ale pevně věří, jde příkladem, z boje neutíká, pokud je
ještě šance na vítězství. Jeho oddanost Říši a Sigmarovi je nekonečná, disciplinovanost
nadprůměrná.
</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="empire/state_troops_1.jpg"/>
<img src="empire/state_troops_2.jpg"/>
<img src="empire/state_troops_3.jpg"/>
<img src="empire/state_troops_4.jpg"/>
<img src="empire/state_troops_5.jpg"/>
<img src="empire/state_troop3.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>