<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
<wargear>

<jmeno>State troop</jmeno>

<povolani>

  <path>
    <name>Seržant</name>
    <points>20</points>
    <desc>Důstojník postavy zodpovědný za morálku a disciplínu.</desc>
  </path>  

  <path>
    <name>Praporečník</name>
    <points>10</points>
    <desc>Jednotka zodpovědná za nesení praporce zobrazující znak Impéria, Karla France ale také znak regimentu.</desc>
  </path>   
   
</povolani>

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Kyrys</name>
    <points>15</points>
    <lives>1</lives>
    <desc>Železný kyrys sloužící k obraně hrudi je je k viděn jen velmi vzácně pro jeho cenu a váhu. Přesto je používán pro lepší obranu 
      <b>(+1 život)</b>.</desc>
    <lives>1</lives>
  </zbroj> 
  
   <zbroj>
    <name>Kapitánská zbroj</name>
     <points>50</points><cond>Seržant</cond>
    <lives>2</lives>
     <desc>Kapitánská zbroj je velmi ceněná a i přes svoje zdobení dodává skvělou ochranu před útoky <b>(+2 životy)</b></desc>
     <lives>2</lives>
  </zbroj> 
         
</zbroje>            

<vybaveni>

 <vybava>
    <name>Praporec imunity</name>
    <points>50</points>
    <cond>Praporečník</cond>  
    <desc><b>Prapory se mezi sebou nedají kombinovat. Efekt lze použít jednou za Fázi</b>   
      Jen tak na zemi je to kus hadru, ale když se připevní na dlouhou tyč, pozvedne se
    do výšky, do slunečních paprsků, mírného vánku... a nebo ji jen držíte vztyčenou, když se
    s vojskem za zády ženete k nepříteli... je to něco nadpozemsky krásného. Kdo by si tedy
    všímal nějaké magie, která mu srší nad hlavou? Pokud skupina State troopů napochoduje do Souboje s tímto praporcem mají 
      <b>imunitu na první magický útok</b>, jako je zapálení, odhození, šílenství atd...</desc>
  </vybava> 

<vybava>
    <name>Praporec Sigmarovy záře</name>
    <points>80</points>
    <cond>Praporečník</cond>       
    <desc><b>Prapory se mezi sebou nedají kombinovat. Efekt lze použít jednou za Fázi.</b> Bílý praporec, zlatě vyšívaný, od kterého se odráží 
      sluneční světlo. Co by mohlo povzbudit vojáky více? Pokud vojáci napochodují do Souboje s tímto praporcem, mají bonus <b>+1 damage</b> na první úder.
  </desc>
  </vybava> 

<vybava>
    <name>Praporec Čistého srdce</name>
    <points>200</points>
    <cond>Praporečník</cond>    
    <desc><b>Prapory se mezi sebou nedají kombinovat. Efekt lze použít jednou za Fázi.</b>  Jen ten, kdo má čisté srdce, může prapor nést, z jeho moci čerpat
      a chvalozpěvy pro Sigmara pět. Pokud se vojíci pohybují pod tímto praporem mají bonus <b>+1 život</b>.</desc>
  </vybava> 
</vybaveni>

<zbrane>

  <zbran>
    <name>Kopí</name>
    <points>30</points>
    <desc>Délka 80-220cm.</desc>
  </zbran>                    

  <zbran>
    <name>Štít</name>
    <points>12</points>
    <desc>Maximální rozměry 50x60 cm.</desc>
  </zbran>                    
  
  <zbran>
    <name>Obouruční meč</name>
    <points>20</points>
    <desc>Dělka mezi 90-110 cm.</desc>
  </zbran>                    

   <zbran>
    <name>Meč Kapitána</name>
    <points>8</points><cond>Seržant</cond>
    <desc>Zbraň dávaná jako odměna za účast v důležité bitvě. Maximální délka 100 cm.</desc>
  </zbran>                    
  
</zbrane>                                   

  <schopnosti>    
  
   <skill>
    <name>Znalost ranhojičství</name><attr>1x za Fázi</attr>
    <points>12</points>
    <desc>Vojenský výcvik Císařství často zahrnuje i základy ranhojičství. Voják, který je zraňen si může jednou za Fázi ošetřit zranění a vrátit se tak 
      na svůj plný počet. Tato akce musí být patřičně zahrána, musí trvat jistou dobu a nesmí být použota v Souboji.</desc>
  </skill> 
    
    
  <skill>
    <name>Čistota duše</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>15</points>
    <desc>Není hrozby vojákovi jež věří. Proto po zvolání <cite>Sigmar!</cite> dostává +1 stínový život.</desc>
  </skill> 
    
  <skill>
    <name>Dobrovolník</name><attr>trvalé</attr>
    <points>18</points><reinkarnace>-2</reinkarnace>
    <desc>Voják jde k odvolání dobrovolně. O takové blázny je vždy na frontě velký zájem. <b>-2 minuty reinkarnace</b></desc>
  </skill> 
    
  <skill>
    <name>Ve jménu Sigmara</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>12</points>
    <desc>Po zvolání <cite>Ve jménu Sigmara!</cite>má voják na další úder +1 dmg</desc>
  </skill> 
    
  <skill>
    <name>Sigmarova víra</name><attr>trvalé</attr> 
    <points>20</points><cond>Seržant</cond>
    <desc>Víra v Sigmara je nekonečná a Sigmar za ní odmění. Pokud se životy postavy dostanou na nulu, může ještě
 chvíli bojovat, dokud nezraní ještě jednoho nepřítele nebo do konce Souboje, pak ale umírá. Ve stavu dočasného života musí ale za každou cenu bojovat.</desc>
  </skill>  
    
    
</schopnosti>


<kouzla>      

  <spell>                                                                      
    <name>Hradba víry</name><attr>1x za Souboj</attr><cost>minimálně 3 vojáci</cost>
    <points>5</points>
    <form>Fiat iustitia ruat caelum.</form>
    <desc>Vojáci s tímto Kouzlem (minimálně 3) se postaví do jedné řady  a zakřičí formuli,
    která upozorní Sigmara na jejich oddanost. Jakmile se vrhnou do boje, budou imunní proti prvnímu průrazu.</desc>
  </spell>      
  
    <spell>                                                                      
    <name>Zbroj víry</name><attr>2x za Fázi</attr><cost>minimálně 3 vojáci</cost>
    <points>5</points>
    <form>Sigmar proteget nos</form>
    <desc>Vojáci s tímto Kouzlem (minimálně 3) se postaví do jedné řady  a zakřičí formuli,
      která upozorní Sigmara na jejich pravou Víru, poté mají na další Souboj <b>+1 stínový život</b>.</desc>
  </spell>                                                

</kouzla> 
  
</wargear>