<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
<wargear>

<jmeno>Battle pilgrim</jmeno>

<povolani>

  <path>
    <name>Nosič štítu</name>
    <points>20</points>
    <desc>Nositelé štítu nastavují vlastní tělo k ochraně rytíře na jeho cestě a jsou ochotní obětovat 
      svůj život, aby zabránili jeho zranění.</desc>
  </path>  
  
 <path>
    <name>Kněz</name>
    <points>20</points>
    <desc>Poutníkem se člověk nestane bez neochvějné víry a mnoho z poutníků pochází z řad knězů 
      a ve své nové roli dodávají ostatním duchovní podporu.</desc>
  </path>  
</povolani>

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Kroužková zbroj</name>
    <points>50</points>
    <desc>Ač to není tak obvyklé, i poutníci nosí kroužkové košile. Většinou se sice jedná o staré a 
      zrezivělé kusy, co obvykle rytíř vyhodil, ale i tak poskytuje nějakou ochranu (<b>+1 život</b>).
    </desc>
    <lives>1</lives>
  </zbroj> 
         
</zbroje>            

<vybaveni>

 <vybava>
    <name>Roucho víry</name>
    <points>30</points>
   <cond>Modlení</cond>
    <desc>Toto roucho je vyšito posvátnými symboly a ačkoliv má evidentně svoje nejlepší léta za sebou 
      stále z něj je cítit síla víry. Ve hře je schopnost <i>Modlení</i> zkrácena z 5 minut na <b>3 minuty</b>.
   </desc>
  </vybava> 

  
 <vybava>
    <name>Amulet Naděje</name>
    <points>30</points>
   <desc>Symbol víry, který poutníka provází na jeho cestě. Zkracuje reinkarnaci o <b>2 minuty</b>.</desc>
    <reinkarnace>-2</reinkarnace>
  </vybava> 

   <vybava>
    <name>Svěcená voda</name>
    <points>10</points>
    <cond>Kněz</cond>
     <desc>Každý kněz má někde u sebe lahvičku nebo měch se svěcenou vodou. Tato voda může být použita k různým obřadním 
     rituálům.</desc>   
  </vybava> 

  <vybava>
    <name>Kropenka</name>
    <points>30</points>
    <cond>Požehnání</cond>
    <desc>Díky kropence se na každé požehnání spotřebuje méně svěcené vody, takže je možno požehnání opakovat u více lidí. Schopnost 
      <i>požehnání</i> je díky tomu možno použít až 6x za Fázi.</desc>   
  </vybava> 

  <vybava>
    <name>Brousek</name>
    <points>20</points>
    <cond>Nosič štítu</cond>
    <desc>Jen správně nabroušený meč je dobrý meč a u zrezivělých a prastarých zbraní jaké obvykle 
      Poutníci využívají to platí dvojnásob. Pokud si Poutník před Soubojem bude alespoň 
      1 minutu tímto brouskem brousit svoji zbraň má na první ránu v Souboji bonus <b>+1 damage</b>.</desc>   
  </vybava> 
  
  <vybava>
    <name>Pavéza</name>
    <points>40</points>
    <cond>Nosič štítu</cond>
    <desc>Velký štít, který lépe ochrání před většinou ran. Maximální rozměry 60 x 100 cm.</desc>
  </vybava>                    

</vybaveni>

<zbrane>
  
  <zbran>
    <name>Jednoruční meč</name>
    <points>12</points>
    <desc>Očas dojde k tomu, že i chudý poutník vlastní meč. Maximální délka do 90 cm.</desc>
  </zbran>        
  
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
  
  <skill>
    <name>Modlení</name><attr>trvalé</attr>
    <points>10</points><cond>Kněz</cond>
    <desc>Intenzivním modlením může kněz dodávat sílu svému rytíři. Za každých <b>5 minut modlení</b> předá kněz rytíři <b>1 Duši</b>.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Odpuštění</name><attr>5x za Fázi</attr>
    <points>0</points><cond>Svěcená voda</cond>
    <desc>Pokud Kněz pokropí nějaké tělo a pronese přitom modlitbu, ve které mu odpustí všechny jeho hříchy, takovéto tělo se musí okamžitě vydat 
      na hřbitov a nemůže být již znovu oživeno žádnou schopností, kouzlem ani nesmí být použit pro žádnou magickou operaci.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Hoř</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Svěcená voda</cond>
    <desc>Pokud se knězi podaří pokropit nepřítele svěcenou vodou, stačí poté už jen zařvat <cite>"Vzplaň ty zrůdo"</cite> nepřítel obdrží 
      efekt <i>zapálení</i>.</desc>
  </skill> 
   
   <skill>
    <name>Tvrdá rána</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Nosič štítu</cond>
     <desc>Nosič Štítu muže jednou za souboj zařvat <cite>"Zemři ty potvoro"</cite> a na další úder má efekt <i>průraz</i>.</desc>
  </skill> 
    
   <skill>
    <name>Krvavá rána</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Nosič štítu</cond>
     <desc>Nosič dokáže jednou za souboj vykřiknout <cite>"Zabiju tě pro mého rytíře"</cite> a na další úder má bonus <b>+1 damage</b>. </desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Požehnání</name><attr>4x za Fázi</attr>
    <points>10</points><cond>Svěcená voda</cond>
    <desc>Kněz muže někomu požehnat, pokropit to trochou svěcené vody a zvýšit mu tak morálku a chuť bojovat. 
      Do dalšího Souboje mu dá <b>+1 stínový život</b>. Bonusy od jednotlivých <i>požehnání</i> se mohou sčítat. Požehnání se považuje za Rituál 
      a musí se provést ve Vesnici nebo na jiném Rituálním místě.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Vysvěcení</name><attr>1x za Fázi</attr>
    <points>30</points><cond>Svěcená voda</cond>
    <desc>Kněz může pomocí modlitby a svěcené vody vysvětit nějaké místo a změnit ho tak na Rituální místo. Tohoto obřadu se musí se svými modlitbami a 
    a tancem připojit i další dva Battle pilgrimové. Navíc je nutno dané místo nějak upravit, vytvořit modlu, oltář nebo něco podobného. Na 
    závěr je nutno místo pokropit svěcenou vodu. Takového místo vydrží přesně do konce Fáze.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Duchovní zbroj</name><attr>3x za Fázi</attr>
    <points>10</points><cond>Nosič štítu</cond>
    <desc>Pokud se poutník před Soubojem bude minimálně minutu věnovat modlitbám a vyvolat u sebe do příštího Souboje náboženské šílenství.  
      V Souboji potom muže na první zásah odpovědět slovy <cite>"Má víra mě ochrání"</cite> a ignorovat tak toto zranění.</desc>
  </skill> 
    
  <skill>
    <name>Smrt rytíře</name><attr>trvalé</attr>
    <points>30</points>
    <desc>Pokud poutník uvidí v Souboji padnout svého Rytíře, vyvolá to u poutníka náboženské šílenství a do konce Souboje získá 
      <b>+2 stínové životy</b> a <b>+1 damage</b>.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Štít víry</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Kněz</cond>
    <desc>Síla víry může být tak velká, že ohne samu realitu a odrazí nepřátelskou magii. Pokud je na někoho jiného sesláno nějaký efekt 
      (zapálení, odhození, kořeny atd...), Kněz naznačí, že se snaží dostat mezi něj a kouzlícího, pozvedne svůj štít a vykřikne 
      <cite>"Víra je víc než magie" </cite>, efekt je možno ignorovat.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Sakrální oběť</name><attr>1x za Fázi</attr>
    <points>30</points><cond>Nosič štítu</cond>
    <desc>Tato schopnost symbolizuje konečné odevzdání Poutníků jejich Rytíři. Pokud se rozhodnou, mohou po v Souboji, kde jejich rytíř padne, 
      obětovat svůj život a vzkřísit tak svého velitele. Všichni tři musí vykřiknout <cite>"Můj život za našeho Pána"</cite> a poté se nabodnout 
      na svoji zbraň. Rytíř může povstat s plným počtem svých životů.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Vigilie</name><attr>1x za Fázi</attr>
    <points>35</points><cond>Kněz</cond>
    <desc>Toto schopnost si musí zakoupit všichni tři Poutníci, pokud ji chtěli používat. Vigilie je obřad, kterého se musí zúčastnit i Rytíř a Peasanti.
    Je to obdoba chrámového obřadu, kdy Kněží pronášení modlitby a jejich věrní jí po nich opakují. Kromě Knězů všichni musí klečet a modlit se.
    Tento obřad je Rituál a musí se pořádat ve Vesnici nebo jiném Rituálním místě. Vigilie musí trvat minimálně 5 minut. Po jejím ukončení mají všichni
      účastníci na další Souboj bonus <b>+1 damage</b> a <b>+3 stínové životy</b>. Vigile ruší jiné posilující schopnosti a kouzla a nesmí se s nimi 
      kombinovat. </desc>
  </skill> 

  
</schopnosti>

</wargear>