<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Battle pilgrim</jmeno>

<hiearchie>rare</hiearchie>       

<legenda>Hm... Z tohohle kopce je dobrý výhled na ty Chaosáky, co se šikují pod námi. 
Náš Knight se na svém koni promenáduje před námi a žvaní něco o povinnosti a slávě a Bůh ví o čem ještě...
Ať už zmlkne, zbraň mě v ruce svrbí, svaly se napínají a ve chvíli, kdy zavelí k útoku se nohy dají do pohybu,
ruka začne samovolně máchat zbraní a z hrdla se dere výkřik: Na ně!!!!!</legenda>                    


<popis>Obyčejný, nebo spíš lepší bojovník, věřící ve svou věc. Ale jak pevně věřící? Tak pevně,
že je šílenost, postavit se mu do cesty. Jeho zbraně jsou během boje rychlé jako blesk a není
možné před ním uniknout. Bojový poutníci jsou fanaticky oddáni rytířům Grálu a budou bojovat 
proti komukoliv, kdo se pokouší rouhat proti jejich přesvědčení. V bitvě je jejich oddanost tak velká, 
že se nebojí bojovat do posledního muže.</popis>                 

<pravidla>
  <lives label="životů">2</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">10</reinkarnace>
</pravidla>                  

<kostym>
<povinne>Kutna a kápě, kousky kožené zbroje nebo kroužkového pletiva, různé kusy oblečné by měli mít různou barvu a gotický střih</povinne>     
<extra>Amulety, relikvie,rozervané a zalátované oblečení, vyholené kolečko ve vlasech</extra>               

</kostym>   

<vybaveni>
        <vybava>
        <name>Poutnický štít</name><desc>Štít o maximálních rozměrech 60x50 cm nošený špičkou vzhůru (viz obrázky).</desc>
        </vybava>
</vybaveni>         

<zbrane>
   <zbran>
    <name>Palcát</name>
    <desc>Drtivá zbraň je velice dobrý na rozbíjeni nepřátelských hlav a pro chudého poutníka je to ideální zbraň. Rozměry 60-90 cm.</desc>
  </zbran>  
       
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
  
  <skill>
    <name>Pochod s relikvií</name><attr>trvalé</attr>
    <desc>Pro bojové poutníky je jejich Rytíř středem jejich víry a nic nepozvedne jejich morálku tak, jako relikvie jeho mrtvého těla. 
      Proto, pokud se jim povede najít na bojišti jeho mrtvolu, tak jej za zpěvu náboženských hymnů odnesou do nejbližší Vesnice
      a ti kteří se tohoto pochodu zúčastnili na celý příští Souboj získají <b>+1 damage</b> a <b>+1 život</b>.</desc>
  </skill> 
    
</schopnosti>

<roleplay>Bojový poutníci následují rytíře na jeho cestě ať již se mu to líbí nebo ne. 
Rytíř je pro ně idolem a každá věc, kterou odhodí nebo někde zapomene je pro ně posvátná relikvie, 
ať již to je kus obleční, poničené zbroje nebo jen zkažené jídlo. Jejich jediným cílem je vyhřívat 
se v záři slávy a cti rytíře a budou následovat do každé země, v každém počasí a i do nejhustší bitevní řady. 
Ač sami složili přísahu Paní Jezera, nejsou to žádní svědci a často v poutnickém údělu hledají odčinění za své zločiny. 
</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="bretonnia/battle_pilgrim_1.jpg"/>
<img src="bretonnia/battle_pilgrim_2.jpg"/>
<img src="bretonnia/battle_pilgrim_3.jpg"/>
<img src="bretonnia/battle_pilgrim_5.jpg"/>
<img src="bretonnia/battle_pilgrim_4.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>