<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Knight</jmeno>

<hiearchie>hero</hiearchie>       

<legenda>Když slunce začalo zapadat, rytíři zastavili 
pronásledování a jeli zpět ke svatému jezeru. Zde se znovu shromáždili a
 odpočívali, zatímco havrani a krkavci hodovali na orčích mrtvolách. 
Všichni vévodové a rytíři se shromáždili kolem Gillesa a společně 
přísahali sloužit a ctít Paní z jezera. Také přísahali zůstat společně v
 armádě a osvobodit Bretonnii od orků a ostatních nepřátel. Gilles byl 
prohlášen Válečným vůdcem s pravomocí vést armádu a kontrolovat veškeré 
prostředky všech vévodství, dokud nebude Bretonnia osvobozena. Tato 
chvíle označuje původ rytířů Grálu a také království Bretonnia.</legenda>                    

<popis>Bretonský rytíř, který se vydal na výpravu za nějakým důležitým úkolem a vzdal se veškerého 
svého světského majetku kromě zbraní a věrného oře. Tito rytíři žijí skromným životem plným odříkání 
a jsou vedeni vizemi o Paní jezera a Grálu. Jen málo z nich se dožije úspěšného konce své cesty, 
neboť mnozí zemřou v boji s mocnými nepřáteli a hodně z nich prožije své životy aniž by kdy 
spatřili svůj vysněný cíl.</popis>                 

<pravidla>
  
   
   
<lives label="životů">4</lives>
<damage label="damage">1</damage>
<reinkarnace label="min. reinkarnace">10</reinkarnace>
  <duse label="duše, které dokáže udržet">3</duse>
</pravidla>                  


<kostym>
<povinne>Zbroj, prošívanice, varkoč, vše spíše gotického střihu a zevření.</povinne>     
<extra>Amulety, helmice, relikvie, glejty</extra>               
</kostym>   


<zbroje>
  <zbroj>
    <name>Rytířská zbroj</name><desc>kroužková košile, železné nátepníky, nákrčník a ramena</desc>
  </zbroj>    
</zbroje>   

<zbrane>      
  <zbran><name>Jednoruční meč</name><desc>Maximální délka 90 cm</desc></zbran>       
</zbrane>                                   

  <schopnosti>    
  
  <skill>
       <name>Nechť je ti země lehká</name><attr>trvale</attr>
    <desc>Když rytíř najde na bojisti mrtvého spolubojovníkova, může uctít duši pomocí krátké modlitby. 
      Poté po zvolání <cite>Nechť je ti země lehká!</cite> získá jednu Duši.</desc>
  </skill> 
    
  </schopnosti>    
  
<kouzla>

  <desc>Rytíři můžou díky své moci uctít tělo zemřelého a získat tak esenci a sílu, která pramenila z oddanosti zemřelého. Této energii se 
    říká Duše. Rytíř vždy začíná hru bez Duší a po smrti všechny Duše ztrácí.</desc>
  
</kouzla>

<roleplay>Rytíři Brenonie jsou symbolem cti a vznešenosti. Mají pevný morální kodex a složili přísahy, 
které svazují celý jejich život jako řetězy. Nemají jiný smysl života než svoji výpravu, avšak ne vždy vlastně vědí, co hledají. 
Rytíř musí být vůdcem své družiny a to takovým vůdcem, kterého ostatní budou následovat. Stačí klopýtnutí a jeden ústupek z morálních 
výšin a jeho družina muže říci, že již ho nemusí následovat.  
</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="bretonnia/knight_1.jpg"/>
<img src="bretonnia/knight_2.jpg"/>
<img src="bretonnia/knight_3.jpg"/>
<img src="bretonnia/knight_4.jpg"/>
<img src="bretonnia/knight_5.jpg"/>
<img src="bretonnia/knight_6.jpg"/>
<img src="bretonnia/knight_7.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>