<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Peasant</jmeno>

<hiearchie>core</hiearchie>       

<legenda>"S dřevcem a čepelí zaútočíme na hanebné nepřátele. My, hrdí rytíři Bretonie, je dorazíme. 
S vírou v Paní budeme odolní ke zlu. Budeme navždy vzpomínáni, naše hrdinství bude vyprávěno dlouho 
po naší smrti. Za Bretonii a za Paní, útok!", Vévoda Bohemond Zabíječ bestií v Bitvě o Grismarskou křižovatku
</legenda>                    

<popis>Nejlepší bojovníci, které dokázali rytíři rekrutovat ze svých poddaných nejsou zrovna moc dobře vyzbrojeni, 
neboť jejich lenní pán jim poskytne jen část výzbroje a zbytek si musí sami zaplatit. Ale i tak je pro prostého sedláka velká pocta, 
pokud jednoho z jejich synů si jeho lord vybere jako jednoho ze svých zbojných. Jejich výcvik sice není zrovna dokonalý, ale každý, 
kdo prožije pár let ve vojsku si osvojí pár špinavých triků. Většinou umí zacházet jak s kopím, a mečem tak i s lukem.</popis>                 

<pravidla>
  <lives label="životů">1</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">5</reinkarnace>
</pravidla>                  

<kostym>
<povinne>Suknice, kutna, tabard, kápě, vše spíše gotického střihu a v nevýrazných barvách.</povinne>     
<extra>Přilbice, kožená zbroj, prošívanice, špinavé nebo zabahněné oblečení.</extra>               
</kostym>   

<zbrane>
  <zbran><name>Jednoruční meč</name><desc>Nejdelší neměřitelný rozměr 90 cm</desc></zbran>       
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
   
  <skill><name>Hurá do práce!</name><attr>trvalé</attr>         
  <desc>Vesničanů se ve vesnici najde vždy hodně a výcvik netrvá moc dlouho. 
Proto ve se hře zkracuje doba reinkarnace Peasanta zkracuje o 1 minutu za každé 2 Peasanty na Hřbitově.</desc>
  </skill>
  
</schopnosti>


<roleplay> 
Peasanti se sice v armádě nemají zrovna nejlépe, ale pořád to je lepší než se celý život rýpat v hlíně. 
Na druhou stranu to nejsou žádní elitní válečníci a pokud si mohou zachránit krk, tak to udělají. Život v armádě z nich udělal 
poměrně odporné týpky, kteří se jen tak něčeho neleknou a morální zábrany nechali někde daleko za sebou.
Ze svého lorda rytíře mají především strach a pokud si budou myslet, že jim rebelie vyjde, tak se o ní pokusí, ale jinak budou poslouchat rozkazy.   
</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="bretonnia/peasant_1.jpg"/>
<img src="bretonnia/peasant_2.jpg"/>
<img src="bretonnia/peasant_3.jpg"/>
<img src="bretonnia/peasant_4.jpg"/>
<img src="bretonnia/peasant_5.jpg"/>
<img src="bretonnia/peasant_6.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>