<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
<wargear>

<jmeno>Ironbreaker</jmeno>

<povolani>

  <path>
    <name>Velitel</name>
    <points>32</points>
    <desc>Ironbreakers mezi sebou vyberou nejlepšího stratéga a bojovníka, aby jim jako nejlepší tlumočil rozkazy Runového Lorda.
    Toto povolání může být jen jednou ve Warbandě.</desc>
  </path>  
  
  <path>
    <name>Střelec</name>
    <points>40</points>
    <desc>Mechanizace je mocnou silou a střelci mají v trpasličí armádě hlubokou historii a těší se velké vážnosti.</desc>
  </path> 

</povolani>


<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Kroužková zbroj</name>
    <points>30</points>
    <desc>Dobrá z kroužků udělaná zbroj každému trpaslíkovi se hodí (<b>+1 život</b>).
    </desc>
    <lives>1</lives>
  </zbroj> 
         
</zbroje>            

<vybaveni>

 <vybava>
    <name>Helmice Odvahy</name>
    <points>15</points>
    <desc>Tato helma dává nositeli sílu do dalšího boje. Zkrácení reinkarnace o 1 minuty.</desc>
  </vybava> 

  <vybava>
    <name>Roh Zášti</name>
    <points>35</points><cond>Velitel</cond>
    <desc>Velitel nosí u sebe vždy svůj roh na který je možno zatroubit (i reálně). Tento roh dává taky Veliteli imunitu na první ránu v souboji.</desc>
  </vybava> 
  
   <vybava>
    <name>Runa</name>
    <points>12</points>
    <desc>Trpaslík má buď na zbroji nebo na zbrani vytesanou runu od Runového lorda a díky ní dostává imunitu na první kouzlo v souboji.</desc>
  </vybava> 
  
</vybaveni>


  <zbrane>
    
    <zbran>
    <name>Meč</name>
    <points>25</points>
   <desc>Trpaslíkům dobře poslouží i meč. Maximálně 90cm.</desc>
  </zbran> 

  <zbran>
    <name>Sekera</name>
    <points>3</points>
   <desc>Maximálně do 90cm.</desc>
  </zbran> 
  
  <zbran>
    <name>Štít</name>
    <points>12</points>
    <desc>Kulatý: Maximální průměr 60cm; Hranatý: Hrany max 60 a 50cm</desc>
  </zbran> 
  
  <zbran>
    <name>Do páru</name>
    <points>60</points>
    <desc>Druhá kámoška do dvojice, to je potom mazec! Maxilámlní součet délek 150cm. Jedna nesmí přesáhnout 90cm.</desc>
  </zbran>
  
      
<zbran>
    <name>Kuše</name>
    <points>0</points>
    <cond>Střelec</cond>
    <desc>Střelci jsou obvykle vybaveni svojí kuší. Maximální nátah 30 liber - 15 kg.</desc>
  </zbran> 
  
    <zbran>
    <name>Mušketa</name>
    <points>0</points><cond>Střelec</cond>
    <desc>Střelná zbraň na měkčené projektily. Provedení je na hráčích, doporučujme tzv. <i>pottato gun</i>. <i>Poraďte s se prosím 
      přímo s organizátory.</i> Střelec vybavený muštetou má na každý Souboj tři průrazné střely.</desc>
  </zbran>  
    
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
  
  <skill>
    <name>Výsměch</name><attr>1x za souboj</attr>
    <points>25</points>
    <desc>Trpaslíci se postaví komukoliv a dokáží se mu taky pořádně vysmát. Trpaslík si vymyslí hlášku kterou 
           zesměšní nepřítele díky tomu dostává +1 stínový život do tohoto souboje.</desc>
  </skill> 
  
    <skill>
    <name>Signál Výhry</name><attr>trvalé</attr>
    <points>18</points><cond>Roh Zášti</cond>
    <desc>Vždy po souboji muže Velitel zatroubit na svůj roh a oznámit tak signál vítěství. Všichni živý Ironbreakři si vyléčí 1 život.</desc>
  </skill>
  
  
   <skill>
    <name>Signál Útoku</name><attr>3x za Fázi</attr>
    <points>20</points><cond>Roh Zášti</cond>
    <desc>Pokud jdou ironbreakři do boje Velitel na svůj roh zatroubí a všichni živý ironbreakři mají na první zásah v tomto souboji +1 dmg.</desc>
  </skill> 
  
    <skill>
  <name>Těžká váha</name><attr>trvalé</attr>
      <points>27</points>
  <desc>Jejich těžké kosti a tvrdá kůže jsou vynikající výhodou v boji. Díky tomu má trpaslík imunitu na první zásah v souboji a jsou imunní na 
    efekt Odhození. </desc>
  </skill>
  
   <skill>
     <name>Mířená střela</name><attr>1x za Souboj</attr>
      <points>35</points><cond>Střelec</cond>
     <desc>Když je dost času na míření, je tu i vyšší šance, že střelec trefí slabinu ve zbraji nebo zasáhne citlivé místo. Pokud střelec zvolá před 
       výstřelem <cite>Mířím!</cite> má na další výstřel bonus <b>+1 damage</b>.</desc>
  </skill>
    
  
  <skill>
  <name>Pořádná rána</name><attr>1x za Souboj</attr>
      <points>18</points>
  <desc>Trpaslík da pořádnou sílu do rány a díky tomu tímto úderem udělí efekt průraz.</desc>
  </skill>
  
  
</schopnosti>

</wargear>