<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Ironbreaker</jmeno>

<hiearchie>core</hiearchie>       

<legenda>Kdybychom aspoň tušili, že ta trpasličí karavana, kterou jsem napadli je samotného
trpasličího krále Kir Hinu. Jeho osobní stráž se na nás vrhla s mohutným řevem a obrovskými
kladivy rozdrtila kosti nejednomu z nás. Jsem jeden z mála přeživších, kterého nechali na živu jako
zajatce. "Proč jste nás napadli?" zeptal se ten nejmenší a nejsvalnatější z nich. "Chtěli jsme pouze
zlato, nevěděli jsme, že je to královská výprava..." odpověděl jsem roztřeseným hlasem. "Žádný vyšší
účel?" pokračoval ve výslechu. "Ne". Po odpovědi se otočil a odvětil "Dobrá." Ještě když zněla jeho
slova, zasvištělo jeho kladivo v obrovském oblouku a poslední věc jakou jsem viděl ve svém
mizerném životě, byla jeho zkrvavená hlavice.</legenda>                    

<popis>Lamači železa obvykle v trpasličí společnosti stráží ty nejhlubší opuštěné tunely před nejrůznějšími 
temnými kreaturami, které by jinak mohli proniknout až do trpasličího sídla. Jelikož strávili většinu svého 
života hluboko pod zemí v nejméně navštěvovaných částech podzemí bojujíce o svůj holý život, jen málo bojovníků 
se jim může postavit a zvítězit nad nimi.</popis>                 

<pravidla>
  <lives label="životů">1</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">5</reinkarnace>
</pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Lehce oděného trpaslíka je téměř zázrak vidět, proto většina z nich nosí
minimálně kroužkové košile nebo kazajky z tvrdé kůže. Přes brnění mají přehozené
oblečení nenápadných barev. Povinností jsou samozřejmě pořádné fousy.</povinne>     

<extra>Rohatá helmice, šupinové brnění, ozdoby, malý pivní soudek (s vodou :P). Čím více trpaslicky a vznešeněji budete vypadat
budete lépe ohodnoceni. Kreativitě se meze nekladou, proto byste si mohli vyrobit i různé
doplňky jako šperky, válečný roh, dýmku a jiné.</extra>               

</kostym>   

<zbrane>
  <zbran>
   <name>Kladivo</name>
   <desc>Jednoruční kladivo na hlavy nepřátel ne dál, než 90cm.</desc>
  </zbran>       
</zbrane>                                   



<obrazky>
  <img src="dwarfs/ironbreaker_2.jpg"/>
  <img src="dwarfs/ironbreaker_3.jpg"/>
  <img src="dwarfs/ironbreaker_1.jpg"/>
  <img src="dwarfs/dwarf_1.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>