<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Slayer</jmeno>

<hiearchie>rare</hiearchie>       

<legenda>S mohutným řevem se trpasličí armáda vyvalila z bran své pevnosti. Řady mohutných
válečníků se zachmuřenými tvářemi se sunuly vpřed, jako stěna ze smrtonosné oceli lesknoucí se ve
svitu měsíce, proti povykující hordě zelenokožců chrlící vybízející urážky a sprostá gesta jejich
směrem. Jen jeden trpaslík nedržel řadu, ba dokonce běžel rychleji jako by se nemohl dočkat
nadcházejícího boje. Byl do půl těla nahý a nad hlavou mu ku nebi trčel obrovské oranžové číro.
Když byl tři metry od nyní už pozorných orků, všechny svaly na jeho těle se napjali a on skočil do
předních pozic. Ještě ve vzduchu mohutným sekem oddělil dvěma orkům hlavy od jejich špinavých
krků. Po dopadu na zem začal jeho sekera opisovat velké půlkruhy, usekávat končetiny poltit lebky
a drtit hrudníky. Všude stříkala černá krev, avšak občas i rudá samotného trolobijce. Ten však
svých zranění nevnímal a kosil řady po tuctech dál. Ale bylo však znát, že zpomaluje. Toho si
všimli orci a vrhli se na něj s nově nabytou odvahou. Trolobijce zařval "Grungni přijmi mou duši do
svých síní!", posledním sekem zabil posledního nepřátele a následně zemřel .</legenda>                    


<popis>Jsou drsní, jsou hrubí a co hlavně jsou šílení! Skoro každý ve Starém světě zná kult zabijáků, kteří hledají
hrdinskou smrt v bitvě a při pátrání po ní vezmou sebou co nejvíce svých nepřátel. Jako
důkaz svého odhodlání si barví vlasy a vousy na oranžovou. V boji se nejlépe ohánějí
sekerou, která vždy dychtí po nové krvi nepřátel.</popis>                 

<pravidla>
  <lives label="životů">2</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">8</reinkarnace>
</pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Oblečení pouze do půl těla, volné kalhoty. Hodně dlouhé vousy, číro (účes nošený vyznavači
punku :))</povinne>     

<extra>Dobře vypadající vlasy, piercing, řetízky z ucha do nosů</extra>               

</kostym>   

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Plátěné kalhoty</name>
    <desc>Slayer se nikdy necítí nepohodlně a čím víc je počasí nepříjemné, tím je mu lépe.
    Lehké plátěné kalhoty nemá jako ochranu před ničím, pouze aby nepůsobil trpaslíkům další hanbu.</desc>
  </zbroj>    
</zbroje>            

<zbrane>
  <zbran>
    <name>Obouruční sekera</name>
    <desc>Velká těžká metla nepřátel s maximální naměřitelnou délkou 130cm.</desc>
  </zbran>       
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
   
  <skill>
    <name>Vlk samotář</name><attr>Trvale</attr>         
  <desc>Slayer jde s armádou jen proto, že je u ní jistota hrdinské smrti, kterou by opravdu mohl zažehnat svoji hanbu.
    Neposlouchá kromě Runového Lorda a Thana nikoho a i vůči těm má vždy nevrlé odpovědi. Je <b>Nezastavitelný</b>, 
    tedy nikdy neuteče z bitvy, pokud mu to ovšem jeden z výše zmíněných nerozkáže.
    </desc>
  </skill>
  
</schopnosti>


<roleplay> 
</roleplay>                 


<obrazky>
  <img src="dwarfs/slayer_7.jpg"/>
  <img src="dwarfs/slayer_8.jpg"/>
  <img src="dwarfs/slayer_6.jpg"/>
  <img src="dwarfs/slayer_1.jpg"/>
  <img src="dwarfs/slayer_2.jpg"/>
  <img src="dwarfs/slayer_3.jpg"/>
  <img src="dwarfs/slayer_4.jpg"/>
  <img src="dwarfs/slayer_5.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>