<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
<wargear>

<jmeno>Thane</jmeno>


  <povolani>

  <path>
    <name>Válečník</name>
    <points>90</points>
    <desc>Vůdce trpaslíků zocelený mnoha bitvami, ve kterých stál vždy v čele a jeho zbraň rozsévala smrt a zkázu.</desc>
    <runy>-3</runy>
    </path>  
  
  <path>
    <name>Stratég</name>
    <points>80</points>
    <desc>Nikdy se do boje nevrhá bez dobře promyšleného plánu zohledňujícího terén i podmínky.
Na trpasličí poměry lehce zdrženlivý, ale všichni vědí proč.
Rozkazy k boji vydá po zhodnocení ztrát, i kdyby tvořily 100%. </desc>
  <runy>-2</runy>
    </path>  
  
  <path>
    <name>Runový adept</name>
    <points>100</points>
    <desc>Kovář který dokáže pomocí runové magie pomáhat svým spolubojovníkům nebo ubližovat nepřátelům. </desc>
  
    </path>  

</povolani>

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Plátová zbroj</name>
    <points>30</points>
    <cond>Válečník</cond>
    <lives>1</lives>
    <desc>Plná plátová zbroj dodává svému nositeli +1život a imunitu na první ránu v Souboji.</desc>
  </zbroj> 
  
  <zbroj>
    <name>Kroužková zbroj</name>
    <points>20</points>
    <desc>Kroužková košile s dlouhým rukávem zesilující pláty. Díky této zbroji mají rytíři větší odolnost za ztráty lehkosti. 
      Nositel této zbroje má o 1 život více.</desc>
    <lives>1</lives>
  </zbroj> 
         
  <zbroj>
    <name>Runová zbroj</name>
    <points>20</points>
    <cond>Runový adept</cond>
    <desc>Prastará zbroj. Díky energii v ní uložené má runový adept imunitu na první kouzlo v Souboji.</desc>
  </zbroj> 
  

  
</zbroje>            

<vybaveni>

 <vybava>
    <name>Grimoár run</name>
    <points>15</points>
   <runa>1</runa>
  <cond>Runový adept</cond>
    <desc>Svazek pojednávající o síle prastarých run dovoluje Runovému adeptovi kouzlit lehčeji (+1 Mistrovská runa)</desc>
  </vybava> 
  
 <vybava>
    <name>Helma Předků</name>
    <points>18</points>
  <cond>Válečník</cond>
    <desc>Helma kterou nosili všichni předci Thana a proto sebou nese velkou moc. Thane má zkrácenou reinkarnaci o 2 minuty.</desc>
  </vybava> 

 <vybava>
    <name>Nátepníky Odolnosti</name>
    <points>30</points>
  <cond>Válečník</cond>
    <desc>Tyto nátepníky svou posázeny runami a proto svému nositeli přidávají +1 život.</desc>
   <lives>1</lives>
  </vybava> 

  
   <vybava>
    <name>Historie tažení Předků</name>
    <points>8</points>
  <cond>Stratég</cond>
    <desc>Tyto strategické poznámky a plány dávají možnost předvídat nepřítelův další krok. Díky tomu může 
      Thane využít pro svůj prospěch v boji</desc>
  </vybava> 
  

  
</vybaveni>

<zbrane>

 <zbran>
    <name>Kopí</name>
    <points>80</points>
    <desc>Délka 190-210 cm</desc>
  </zbran>  
  
  
  <zbran>
    <name>Štít</name>
    <points>25</points>
    <desc>Maximální rozměr 60 x 50 cm nebo 55 cm v průměru</desc>
  </zbran> 

  <zbran>
    <name>Drtivá</name>
    <points>12</points>
    <desc>Většina trpaslíků v ruce dřímá staré dobré jednoruční kladivo. 60-90 cm</desc>
  </zbran>                    
  
  <zbran>
    <name>Kombinace</name>
    <points>80</points>
    <desc>Kombinace jednoručních zbraní do maximálního součtu 150 cm. Žádná nesmí přesáhnout 110 cm.</desc>
  </zbran>                    
  
   <zbran>
    <name>Sekera</name>
    <points>15</points>
    <desc>Občas se najde trpaslík, který použije radši starou dobrou sekeru. 60-90 cm</desc>
  </zbran>                    
  
   <zbran>
    <name>Obouruční sekera či palcát</name>
    <points>35</points>
    <desc> Délka 110 - 150 cm.</desc>
  </zbran>  
                  
  <zbran>
    <name>Kladivo Zášti</name>
    <points>40</points><cond>Válečník</cond>
    <desc>Kladivo které je speciálně vyrobeno pro lámání zbrojí,štítů a kostí nepřátel.
      Tímto kladivem dává Thane prvním úderem v Souboji efekt průraz. Délka 110 - 150 cm.</desc>
  </zbran>  
  
   <zbran>
    <name>Sekera Myslitele</name>
    <points>35</points><cond>Stratég</cond>
    <desc>Jednoruční krátká sekerka ukovaná přímo do rukou Stratéga díky ní má Stratég 
      nezranitelnost na ruku ve který jí drží.60-90 cm</desc>
  </zbran>  
  
    <zbran>
    <name>Hůl Předků</name>
    <points>35</points><cond>Runový adept</cond>
    <desc>Hůl kterou nelze utočit držena v jedné ruce. Díky této holi Je Adept lepší ve kouzlení (+1 Mistrovská runa)</desc>
  </zbran>  
  
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
  
  
    <skill>
    <name>Nikdy neustoupím</name><attr>Trvalé</attr>
    <points>20</points><cond>Válečník</cond>
    <desc>Pokud je Thane proti nepřátelům sám (žádný trpaslík v dohledu) muže zahlásit <cite>"Za moje Předky bude se bít sám až do konce!"</cite> a zůstat stát na místě jeho útok se sníží na 1dmg,
      nemůže používat schopnosti ani kouzla kromě pasivních ale dokud se nezmění místo na kterém stojí (nepohne se, není odhozen) tak je 
      nesmrtelný. Platí po dobu 30 vteřin.</desc>
  </skill> 
  
   <skill>
    <name>Další zářez</name><attr>3x za Souboj</attr>
    <points>8</points><cond>Válečník</cond>
     <desc>Pokaždé když Thane někoho zabije může zvolat<cite>Další zářez</cite> a přidá si 1 stínový život.</desc>
  </skill> 
  
    <skill>
    <name>Pocit sílu Zášti</name><attr>1 za Souboj</attr>
    <points>15</points><cond>Válečník</cond>
    <desc>Thane zvedne svojí zbran nad halvu a zakřičí <cite>"Pocit bolest hnido!!"</cite> a udeří nepřítele tento úder má navíc efekt průraz.</desc>
  </skill> 
  
    <skill>
    <name>Na zdravý</name><attr>3 za Fázi</attr>
    <points>20</points><cond>Válečník</cond>
    <desc>Thane vytáhne svůj korbel s pivem a řekne<cite>"Na Zdravý"</cite> a doplní si počet životů rovný počtu trpaslíků děleno 3. Tuto schopnost jde použít
           jenom mimo souboj. </desc>
  </skill>
 
  
   <skill>
    <name>Plán boje</name><attr>2x za Fázi</attr>
    <points>30</points><cond>Historie tažení Předků</cond>
    <desc>Stratég si ve Vesnici promyslí strategii a potom určí všem trpaslíkům na jakou stranu nepřítelova těla budou útočit(levá nebo pravá). 
      Toto pravidlo musí trpaslíci v následujícím Souboji dodržovat. V následujícím Souboji mají všichni trpaslíci imunitu na jednu zvolenou(pravá/levá) ruku.</desc>
  </skill>
  
     <skill>
    <name>Plán obrany</name><attr>2x za Fázi</attr>
    <points>30</points><cond>Historie tažení Předků</cond>
    <desc>Pokud Trpaslíci braní vesnici tak muže Stratég zařvat <cite>"Nás nikdy nedostanete"</cite> A všichni trpaslíci mají + 1 stínový život
           na tento Souboj</desc> 
           
  </skill>
  
      <skill>
    <name>Poslední Držitel Zášti</name><attr>2x za Fázi</attr>
    <points>25</points><cond>Stratég</cond>
    <desc>Stratég při obraně vesnice zakřičí <cite>"Moje Zášť je silnější než vaše rány"</cite> od této chvíle až dokonce tohoto Souboje dostává +1 stínový život
      za každého padlého Trpaslíka co uvidí zemřít. (Maximálně může dostat +3 stínové životy za Souboj)
         </desc>
  </skill>
  
       <skill>
    <name>Plán výpadu</name><attr>1x za Fázi</attr>
    <points>50</points><cond>Historie tažení Předků</cond>
    <desc>Stratég dobře naplánuje strategie útoku to znamená (zaútočíme v klínu, Zaútočíme víc na pravý křídlo , necháme
           si zálohy a potom je vyšleme jako obíhače),  dohodne formaci ve které se budou trpaslíci držet a všichni kdo se tohoto útoku potom zúčastní dostávají + 1 stínový život.</desc>
  </skill>
  
        <skill>
    <name>Tady velím já</name><attr>2x za Fázi</attr>
    <points>50</points><cond>Runový adept</cond>
    <desc>Když je na Runový adept sesláno kouzlo dokáže ho nejen ignorovat ale po zařvání slov <cite>"Tady velím Já!!!"</cite> obrátí efekt kouzla
             na jeho sesílatele.</desc>
  </skill>
  

</schopnosti>

<kouzla>                                                      

   <spell>
    <name>Runový třesk</name><cost>4 runy</cost><attr>1x za souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Runový adept</cond>
    <form>Ugrony dekrat Kotrel</form>
    <desc>Thane vezme své kladivo poté zakreslí runy a udeří kladivem o zem. Všichni do 2 metrů kolem něho jsou Odhození o 2 metry.</desc> 
  </spell>

     <spell>
    <name>Runový Znak Pomsty</name><cost>8 runy</cost><attr>3x za fázi</attr>
    <points>100</points><cond>Runový adept</cond>
    <desc>Thane začne dupat a kreslit runy ve chvíli kdy dokreslí dostávají všichni živý ironebreakři +1 stínový život.</desc> 
  </spell>


  <spell>
    <name>Runa Ochrany: Oheň</name><cost>7 runy</cost><attr>3x za fázi</attr>
    <points>25</points><cond>Runový adept</cond><form>Herka Berde</form>
    <desc>Thane začne kreslit runy a opakovat formuli poté bouchne zbraní o zem a celá warbanda má na příští souboj imunitu na Zapálení.</desc> 
  </spell>

 <spell>
    <name>Runa Ochrany: Stabilní duše</name><cost>7 runy</cost><attr>3x za fázi</attr>
    <points>20</points><cond>Runový adept</cond><form>Urgody Mekrak</form>
    <desc>Thane začne kreslit runy a opakovat formuli poté bouchne zbraní o zem a celá warbanda má na příští souboj imunitu na Šílenství.</desc> 
  </spell>
  
  
 <spell>
    <name>Runa Ochrany: Ocele</name><cost>10 runy</cost><attr>3x za fázi</attr>
    <points>45</points><cond>Runový adept</cond><form>Epire Ruthor</form>
    <desc>Thane začne kreslit runy a opakovat formuli poté bouchne zbraní o zem a celá warbanda má na příští souboj imunitu na Průraz a Odhození.</desc> 
  </spell>
  
  
 <spell>
    <name>Runa Průrazu</name><cost>5 runy</cost><attr>3x za fázi</attr>
    <points>50</points><cond>Runový adept</cond><form>Omdipus Hrogar</form>
    <desc>Thane začne kreslit runy a opakovat formuli poté bouchne zbraní o zem a celá warbanda má na příští souboj na první úder Průraz.</desc> 
  </spell>
  
  <spell>
    <name>Runa Těžké paže</name><cost>10 runy</cost><attr>2x za fázi</attr>
    <points>40</points><cond>Runový adept</cond><form>Merdiktus Kermok</form>
    <desc>Thane začne kreslit runy a opakovat formuli poté bouchne zbraní o zem a tři vybraní ironebreakři mají na následující souboj nezranitelnost na pravou ruku.</desc> 
  </spell>
  
</kouzla> 

</wargear>