<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Thane</jmeno>

<hiearchie>hero</hiearchie>       

<legenda>...Cink...cink...cink.... Promiňte že obtěžuji Mistře, ale před Khazar Hinem se bojuje.
Potřebujeme Vaši pomoc.... Moji pomoc??? Dobrá, vezmi tamhleta brnění a sekery a dones je do
kasáren. Rozdej pouze nejzkušenějším bojovníkům. Nepřítel pozná sílu pradávných Run.
Cink...cink...cink ...</legenda>                    

<popis>Thane je nižší vůdce trpasličí armády. Vždy bojuje v čele útoku a jeho válečné umění je znásobeno dlouhými roky jeho života a boji, 
které za svůj život vedl. Jsou to právě Lordové a Thanové se svými precizně vyrobenými zbraněmi a zbroji pokrytými runami, kteří v boji 
vyhledávají nelepší místo kde udeřit. Nečistou magii nepřítel vyrovnávají svoji odvahou, ctí a prvotřídní ocelí.</popis>                 

<pravidla>
  <lives label="životů">4</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">10</reinkarnace>
  <runy label="Mistrovské runy">4</runy>
</pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Ozdobné runové brnění (stačí jekorové) k němu je povinná přilba a dlouhé
vousy, aby se dali zastrčit minimálně za opasek. Pod brnění vyšívané roucho.</povinne>     

<extra>Postava je z vyšší trpasličí vrstvy, podle toho musí také vypadat různé ozdoby a celkový vzhled.</extra>               

</kostym>   

<zbroje>
  <name>Plátová zbroj</name><desc>Kyrys, nárameníky, helma. Standardní výbava do bitvy trpaslíka z vyšší třídy.</desc>   
</zbroje>          

<zbrane>
  <zbran>
        <name>Obouruční kladivo</name><desc><b>150 cm</b> (nejdelší naměřitelná délka, dobře měkčená ale ne zase úplně měkká. 
    Obalené musí býti toporo aspoň 40cm od čepele)</desc>
        </zbran>  
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
   
  <skill>
  <name>Těžká váha</name><attr>trvalé</attr>         
    <desc>I když menší jak lidé, stále by váha ukázala "Kůň". Thane je pod trvalým efektem <i>těžká váha</i>.</desc>
  </skill>
  
</schopnosti>
  
  <kouzla>

  <desc>Trpaslíci již pradávna využívají pro spoutání magie runy. Do run dokáží mocní kováři uzamknout sílu lidem mnohdy nepochopitelnou.
    Každé kouzlo vyžaduje provedení několika run. Na každé kouzlo nesmí být žádná runa použita jen jednou. Runa se použije nakreslením tvaru 
    do vzduchu před sebe a vyřknutím jména runy. Jakmile je nakreslen dostatečný počet run, vyřkne trpaslík jméno Kouzla a jeho účinek. Mezi 
    trpaslíky jsou navíc známé mistrovské runy. Počet mistrovských run určuje o kolik run méně musí kovář na kouzlo použít, minimálně ale 
    vždy 1 runu.</desc>
  </kouzla>

<roleplay>Trpaslík snídajíc Arogantin ke svému pivu. Je zkušený válečník a trpaslíci za každé jeho slovo život položí.
</roleplay>                 


<obrazky>
  <img src="dwarfs/thane_5.jpg"/>
  <img src="dwarfs/thane_6.jpg"/>
  <img src="dwarfs/thane_7.jpg"/>
  <img src="dwarfs/thane_1.jpg"/>
  <img src="dwarfs/thane_2.jpg"/>
  <img src="dwarfs/thane_3.jpg"/>
  <img src="dwarfs/thane_4.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>