<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Chaos champion</jmeno>

<hiearchie>hero</hiearchie>       

<legenda>... Křik ... Kouř ... Město je v plamenech, celé shořelo. Jen několik lidí se stihlo zachránit. 
Nikdo neví co se děje. Žádná armáda nepřišla. Je slyšet několik lidí jak stále křičí. Křik utichá ... ozývá 
se něco jiného ... smích ... strašlivý  smích ... Z plamenů vychází obrovská postava. Trup široký jako sud,
paže široké jako stehna běžných mužů.  Je velmi špinavá. Je to zřejmě od kouře a sazí... blíž je ale vidět,
že je to od něčeho jiného ... obrovské množství spečené krve ... a u pasu se něco houpe ... lidské hlavy 
... nové trofeje ... </legenda>                    


<popis>Vyvolený bojovník Chaosu, je vůdce celé smečky bojovníků.
 Jeho síla a odolnost převyšuje všechny ostatní. Svalstvo prosycené magií Chaosu a ruce silné jako kmeny stromů.
  Zbroj se honosí nádhernou rytinou pokrytou temnými runami a helma s temným hledím, z kterého se vyluzují zvuky
   jaké lidské hrdlo nemůže vydat. Zbraně si vyvolený volí podle svého a rozhodně není nevšední, že u sebe nosí 
   artefakty staré několik desetiletí neuvěřitelné síly. Jako vůdce armády Chaosu je schopen nejlépe ovládat síly 
   surové magie z větrů Chaosu. </popis>                 


<pravidla>
<lives label="životů">4</lives>
<damage label="damage">1</damage>
<reinkarnace label="min. reinkarnace">10</reinkarnace>
<TH label="Tokenů Hniloby(max)">0</TH>
<Soul label="Duší(max)">0</Soul>

</pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Zbroj, kožešiny, runy chaosu, barvy kostýmu dle boha, kterému se klaní</povinne>     

<extra>Runové znaky na pokožce, lebky, trofeje</extra>               

</kostym>   

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Plátová zbroj</name><desc>kyrys, nátepníky, nákrčník, ramena</desc>
  </zbroj>    

</zbroje>            


<zbrane>
  <zbran><name>Jednoruční zbraň</name><desc>meč/ sekera/ kladivo(60-90 cm)</desc></zbran>
    
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
   
  <skill><name>Síla rituálu</name><attr>trvalé</attr>         
  <desc>Pokud se Champion nachází na Rituálním místě (nikoli ve Vesnici), může seslat každé Kouzlo jednou za Fázi bez započtení do počtu seslání.</desc>
  </skill>
  
</schopnosti>

<kouzla>

  <desc>Magie šampionů Chaosu čerpá sílu z uctívačů, posluhovačů, a stoupenců. Tuto sílu
  potřebuje Chosen na zachycení dostatečného množství Magie ze surových Větrů Chaosu. Tato síla
  je vyjádřena množstvím stoupenců, kteří klečí ("klečící") kolem Championa během kouzlení a pronášejí formule.
  Druhá složka Magie chaosu je síla zrozená z bolesti a utrpení obětovaných duší. Tato síla je vypuštěna
  pokud Champion zabije živou postavu při rituálu. Množství síly je vyjádřeno jako "oběti".</desc>
  
  
  <spell>                                                                      
  <name>Dar Bohů</name><cost>3 klečící, 1 oběť</cost><attr>1x za Fázi</attr>
  <form>Gi meg styrke guder!</form>
  <desc>Jedná se o Rituál. Všichni klečící válečníci získají zuřivost samotných démonů Chaosu a první zásah do končetin v následujícím
Souboji ignorují.</desc>
  </spell>

</kouzla>

<roleplay>Vůdce skupiny má určitou zodpovědnost a tou je dovést svoje Bohy k vítězství. 
Chosen to dokáže za každou cenu. Je to výborný bojovník ale také stratég, ovšem jeho 
rozvaha a inteligence se po začátku souboje tváří v tvář naprosto vytratí. Jeho oddanost 
Bohům je obrovská a nedozírná. Jejich slovo pro Championa znamená zákon. Každou 
vteřinu svého bytí myslí na to, jak by své Bohy potěšil. Často má různá proroctví nebo 
vize, to se projevuje tak, že začne mluvit cizím, neznámým jazykem a třást s svým celým tělem. Je 
to rozený vůdce, kterého si Bohové vybrali aby velel, proto dbá na vybavení a stav svých spolubojovníků. 
</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="warriors_of_chaos/champion_of_chaos_1.jpg"/>
<img src="warriors_of_chaos/champion_of_chaos_2.jpg"/>
<img src="warriors_of_chaos/champion_of_chaos_3.jpg"/>
<img src="warriors_of_chaos/champion_of_chaos_4.jpg"/>
  <img src="warriors_of_chaos/champion_of_chaos_11.jpg"/>


</obrazky>

</jednotka>