<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Chosen</jmeno>

<hiearchie>rare</hiearchie>       

<legenda>… Karavana zastavila. Co se děje???. Jdu se podívat dopředu. Ale ne, spadlý kmen přes  
cestu. Neměli bychom se zde zdržovat, zdejší obyvatelé mluví o tom, že se zde v poslední době  
objevili....Najednou se ozval strašlivý řev, který nemohl pocházet z lidských úst. Rána! ... A já  
upadl do bezvědomí … Vzbudil sem se svázaný mezi ostatními obchodníky vedle převráceného  
hořícího vozu. Kolem nás byli Válečníci Chaosu. Nic odpornějšího sem v životě neviděl. Mohutné zbroje s desítkami run v temném jazyce
zářící vlastním světlem a zbraně, kolem kterých se tetelil vzduch přítomnosti magické síly. 
Najednou všechno ztichlo. Před nás se postavil Chosen, největší ze všech, nejmohutnější, nejděsivější.... jejich  
vůdce. Mocně zařval a rozpřáhl se sekerou...jedinou ranou zabil polovinu bezmocných obchodníků 
a už se rozpřahoval k druhé. Aspoň to bude rychlá smrt ... </legenda>                    


<popis>Když se schyluje k bitvě tak se z Válečníků Chaosu stává nezastavitelná síla. Šípy a
kulky se od jejich zbrojí odrážejí bez větších škod. A jediné co zbude po jejich šíleném a 
zběsilém útoku je hromada nepřátel a kaluže krve, které se budou vpíjet ještě dlouho 
potom, co budou darovány na oltáře Bohů Chaosu.</popis>                 


<pravidla>
  
   
   
<lives label="životů">2</lives><damage label="damage">1</damage><reinkarnace label="min. reinkarnace">8</reinkarnace></pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Zbroj, tmavé barvy(černá, rudá, fialová, zelená, hnědá)</povinne>     

<extra>Kožešiny, válečné malování (Znaky Chaosu, runy)</extra>               

</kostym>   

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Plátová runová zbroj</name><desc>Kyrys, nákrčník, nárameníky, chrániče stehen</desc>
  </zbroj>    

</zbroje>   
   

<zbrane>
  <zbran><name>Sekera/kladivo</name><desc>Nejdelší naměřitelná délka 100cm</desc></zbran>          
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
   
  <skill><name>Zbroj</name><attr>1x za Souboj</attr>         
  <desc>Chosen ignoruje první ránu do zbroje během Souboje</desc>
  </skill>
  
</schopnosti>



<roleplay>Zakuti do pancířů, se  válečníci Chaosu cítí jako neporazitelní. Skoro také jsou. 
Nejsou sice tak rychlí jako Marouders, ale jako mohutný klín rozdělí nepřátelské řady a 
způsobí ničivé ztráty. Jsou naprosto oddáni Championovi a poslechnou jeho příkaz ať je 
jakkoliv sebevražedný. Snaží se držet v jeho blízkosti, aby slyšeli jaký úkol pro ně mají 
Bohové Chaosu dnes.  
</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="warriors_of_chaos/chosen_1.jpg"/>
<img src="warriors_of_chaos/chosen_2.jpg"/>
<img src="warriors_of_chaos/chosen_3.jpg"/>
<img src="warriors_of_chaos/chosen_4.jpg"/>
<img src="warriors_of_chaos/chosen_5.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>