<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<wargear>

<jmeno>Marauder</jmeno>

<povolani>
  <path>
    <name>Nájezdník</name>
    <points>16</points>
    <desc>Marauder je zkušený bojovník, který prošel mnoha bitvami</desc>
  </path> 

  <path>
    <name>Nositel praporce</name>
    <points>8</points>
    <desc>Marauder je pověřen nesením praporce. Praporec musí nést v jedné ruce, v druhé může mít jednoruční zbraň. Nositel praporce může 
být jen jeden ve Warbandě. Může si vybrat jeden praporec z níže uvedených. Toto povolání se může ve warbandě vyskytnout jen jednou.</desc>
  </path> 

<path>
    <name>Poznamenaný</name>
    <points>24</points>
    <desc>Marauder je poctěn dotykem Bohů a to se projevuje jak na jeho síle tak hlavně na vzhledu.</desc>
  </path> 
  
</povolani>

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Tvrzená zbroj</name>
    <points>48</points><cond>Nájezdník</cond>
<desc>Kroužková zbroj s částmi plátů. Kyrys, nárameníky. Marauder dostává +1 život.</desc>
<lives>1</lives>
  </zbroj> 

  <zbroj>
    <name>Helma</name>
    <points>32</points>
<desc>Helma chrání proti útokům na halvu. Marauder dostává +1 život.</desc>
<lives>1</lives>
  </zbroj> 
         
</zbroje>            

<vybaveni>

 <vybava>
    <name>Praporec odvahy</name>
    <points>200</points><cond>Nositel praporce</cond>
<desc>Praporec, který je umístěn na tyči v ruce dodává celé Warbandě chuť do boje a každý v ní
dostává +1 život.</desc>
  </vybava> 

<vybava>
    <name>Praporec rituálu</name>
    <points>200</points><cond>Nositel praporce</cond>
<desc>Praporec, může být jednou za Fázi držen na jednom místě a za pokřiku <cite>"Zde bohové Chaosu jsme, hleďte!"</cite>
proměněn na <b>Rituální místo</b></desc>
  </vybava> 
  
  <vybava>
    <name>Vrhací sekera</name>
    <points>30</points>
<desc>Kompletně molitanová(nebo jinak měkká) vrhací zbraň ve tvaru sekery. Minimálně 40cm veliká. Maximální počet na jednoho Maraudera je 3. Pravidlově podléhají kouzlů a efektům šípů (ignorace)</desc>
  </vybava> 



</vybaveni>

<zbrane>


<zbran>
    <name>Kombinace dvou zbraní</name>
    <points>64</points>
    <desc>Kombinace jednoručních zbraní do maximálního součtu 150 cm. Žádná nesmí přesáhnout 110 cm.</desc>
  </zbran>  

<zbran>
    <name>Meč</name>
    <points>14</points>
<cond>Nájezdník</cond>    
<desc>60-90 cm</desc>
  </zbran>  

<zbran>
    <name>Štít</name>
    <points>12</points>
    <desc>Maximálně 55x60cm</desc>
  </zbran>  

<zbran>
    <name>Kladivo</name>
    <points>12</points>
    <desc>60-90 cm</desc>
  </zbran>  

<zbran>
    <name>Obouruční zbraň</name>
    <points>64</points>
    <desc>Meč/sekera/kladivo. Nejdelší naměřitelná délka 140cm</desc>
  </zbran>  

<zbran>
<name>Mutace</name>
<points>40</points><cond>Poznamenaný</cond>
<desc>Zmutovaná ruka zakončená čepelí, palicí nebo sekáčkem. Mutace může překračovat maximálně 60cm za zaťatou pěst. Celá
 ruka se pomocí proměny stává imunní na zranění. Počítá se jako použitá ruka. ve druhé ruce může být další zbraň nebo štít.</desc>
<img src="warriors_of_chaos/marauder_5.jpg" />
</zbran>  



</zbrane>                                   

<schopnosti>    
  
  <skill>
    <name>Řev</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>48</points><cond>Nájezdník</cond>
    <desc>Před soubojem musí Marauder ZAŘVAT <cite>CHAOOOOOS</cite> a rozběhnout se(min 
10 metrů). Poté má +1dmg na první zásah. Nelze kombinovat s jinou Schopností ani 
Předmětem, kromě pasivních.</desc>
  </skill> 
  
    <skill>
    <name>Schopný vrhač</name><attr>trvalé</attr>
      <points>40</points><cond>Vrhací sekera</cond>
    <desc>Marauder je zkušený v práci s vrhacími zbraněmi, proto u sebe dokáže nosit až 5 vrhacích seker.</desc>
  </skill> 

 <skill>
    <name>Dotyk</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>48</points><cond>Poznamenaný</cond>
    <desc>Do Maraudera vstoupí síla Bohů. Před soubojem marauder zvolá <cite>Bohové dejte mi sílu!</cite> a poté má na celý Souboj
 +1 dmg. Nemůže používat jiné Schopnosti ani bonusy. Na konci Souboje ovšem nezvládne svou sílu a na 10 vteřin je pod efektem <i>šílenství</i>.
</desc>  </skill>
    
<skill>
<name>Severská chtivost</name><attr>trvalé</attr>
<points>60</points><reinkarnace>-2</reinkarnace>
<desc>Marauder je chtivý do bitvy již od raného věku, nikdy se nemůže dočkat dalšího střetu. Marauderova reinkarnace se zkracuje o 2 minuty.</desc>
  </skill> 
    
</schopnosti>

</wargear>