<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Chieftain</jmeno>

<hiearchie>hero</hiearchie>       

<legenda>Chvíli trvalo, než jsme se  ve tmě zorientovali. Kanalizace páchla a bylo v ní neuvěřitelné vlhko.
Rozsvěcet lampy bylo příliš riskantní, tak jsme nechali oči, aby přivykly. Něco se mihlo kolem nás...
a znovu... a znovu... Byly jich stovky.  Holé ocasy nesli vysoko zdvižené, korálková očka jim zářila.
Ale pořád to byly jen krysy a my věděli, že bychom je porazili! Dokud se neobjevil on. Velké žluté tesáky,
krvežíznivé oči, kusy hadrů a kusy zrezivělé zbroje. Vše co lidé vyhodili jako nepotřebné, on dokázal maximálně využít.
Kolem něj se šířila aura strachu, která sjednocovala krysy, ale nás děsila k smrti. Poslední myšlenka, 
která se vynořila ze ztemnělých hlubin mé mysli nesla jen jedno poselství: Pane Bože, ochraňuj nás...</legenda>                    


<popis>Dokáže-li někdo sjednotit a vést skaveny, pak právě Chieftain. Neoplývá příliš velkou morálkou,
za to vyniká ve všech špatnostech a nechutnostech, přes to je naprosto oddaný Rohaté Kryse. Dokáže se skvěle plížit,
je nejzákeřnější ze všech skavenů, a i když to jsou jeho pokrevní bratři, nemá nejmenší problém obětovat jedince
pro dobro většiny.</popis>                 


<pravidla>
  <lives label="životů">4</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">10</reinkarnace>
  <AKCH label="aktivovaných kusů chaotitu (max)">5</AKCH>
  <BE label="bodů energie (max)">0</BE>
  </pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Rozervaný plášť a oděv, ČUMÁK A OCAS, zbroj</povinne>     

<extra>nějaké staré opasky a skavení runy, zádový praporec, krysí kamarád</extra>               

</kostym>   

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Kožená</name><desc>Tvrzená zbroj z kůže pro rychlý pohyb</desc>
  </zbroj>    

</zbroje>   

<zbrane>
  <zbran><name>Tesák</name><desc>max 60 cm</desc></zbran>       
</zbrane>                                   


<kouzla>

  <desc>Skaveni pochází z podzemí a kanalizace. Jejich magie tedy musí zákonitě vycházet ze stejného místa. Je odporná, 
stejně jako věci, které jsou potřeba pro její uskutečnění. Silou jejich magie jsou Aktivované Kusy Chaotitu(AKCH). Díky, kterým může provádět
  svá odporná kouzla. Každé Kouzlo je jinak náročné a vyžaduje jiný počet AKCH, které se při použití vybijí.</desc>
  
  
  <spell>                                                                      
  <name>Zamoření</name><attr>V každé Vesnici jen 1x za Fázi</attr>
  <form>Saya akan mengutuk tempat ini</form>
  <desc>Jedná se o Rituál, který lze seslat jen ve Vesnici. Chieftan může pronášet formuli(3x) a ostatní skaveni kolem něj běhaní dokola a rozsévají
    hnilobu a zkázu. Chieftan získá počet AKCH rovný počtu okolních skavenů děleno 3.</desc>
  </spell>

</kouzla>

<roleplay>
  Skavení podzemní svět je místo, kde se vyznají jen oni a platí tam jejich zákony. Celkově se ale chovají velice plaše a s ostatními rasami
  příliš nekomunikují spíše se snaží dostat do většího hejna a v tomto útvaru se pohybují dokud nenarazí na boj. Jejich útoky jsou prováděny 
  se strategií a precizností. Chieftan jako vůdce organizuje celé hejno a jasné dává všem příkazy. Všichni jsou většinou tiší dokud nedojde 
  na boj, v něm si chieftan vybere největšího nepřítele a „hrdinsky“ ho bodne do zad.
</roleplay>                 


<obrazky>
  <img src="skaven/chieftain_1.jpg"/>
  <img src="skaven/chieftain_2.jpg"/>
  <img src="skaven/chieftain_3.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>