<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Clanrat</jmeno>

<hiearchie>core</hiearchie>       

<legenda>Ale maličký, neboj se, tady žádné strašidlo není... Ne, dívala jsem se pod postel a skutečně tam nic nebylo.
Vím, že máš okna na ulici, ale jak jsem říkala, nemusíš se ničeho bát, tak zalez pod peřinku a spi... Co to bouchlo
do okna? A znova... Hm... To asi ti malí raubíři od sousedů zase mučí nějakou krysu... Oh, můj Bože! To je sousedovic Petřík!
A za ním do okna letí i Maruška! Co se to děje? Krysy! Jsou jich venku tisíce, mají zbroje a meče! Zlatíčko utíkej! Schovej se!
Utíkej, než tě......</legenda>                    


<popis>Dalo by se říci, že jde o nejpodřadnější, ale zároveň nejpočetnější svobodnou postavu celé skavení armády.
Nejsou nijak špičkově vycvičeni, vybavení také nic moc, ale když přijde na téměř šílený útok v početní
převaze, neváhají a vrhají se vpřed, pokud je vysoká šance že vyhrají. Pokud ne, úprk je na prvním místě...</popis>                 


<pravidla>
  
   
   
<lives label="životů">1</lives><damage label="damage">1</damage><reinkarnace label="min. reinkarnace">5</reinkarnace></pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Fousky, čenich (nejlépe vyrobený ze psího obojku), ocas (min 0,5 m dlouhý a 2-3cm tlustý), pokud bude nějaká část 
pokožky viditelná, tak ji natřít hnědou barvou.</povinne>     

<extra>Kožešiny, Zbroj</extra>               

</kostym>   

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Potrhaná</name><desc>Kusy kožené nebo jiné zbroje.</desc>
  </zbroj>    

</zbroje>   
      

<zbrane>
  <zbran><name>Tesák</name><desc>40-60cm dlouhý meč</desc></zbran>       
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
   
  <skill><name>Množení</name><attr>trvalé</attr>         
  <desc>Skaveni se množí v závislosti na velikosti klanu. Za každé 3 (živé, nebo mrtvé) postavy warbandy 
Skavenů ve Vesnici/táboře se zkrátí reinkarnace Clanrats o 1 minutu. Minimální doba reinkarnace je ale vždy 
1 minuta.</desc>
  </skill>
  
</schopnosti>



<roleplay>Skaveni jsou národ dravý s touhou nejen po boji ale také po ovládání. Skaveni se 
vždy snaží být v co největším počtu a ovládat co nejvíce Vesnic. Clanrats tupě poslouchají 
Chieftaina ale bez jeho dozoru se stávají zbabělými. 
</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="skaven/clanrat_01.jpg"/>
<img src="skaven/clanrat_02.jpg"/>
<img src="skaven/clanrat_03.jpg"/>
<img src="skaven/clanrat_04.jpg"/>

</obrazky>

</jednotka>