<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Stormvermin</jmeno>

<hiearchie>rare</hiearchie>       

<legenda>Hloupí lidé. Stáli tam a čekali na nás. Když jsem se plížil kanalizací, slyšel jsem, jak se nám smějí, že jsme jen
přerostlé krysy... Myslím, že ve chvíli, kdy vylezly ven naše první postavy, hořce zalitovali, že nás tak podcenili.
Nepočítám-li početní převahu, byli jsme daleko rychlejší a mrštnější. Skákali jsme, kličkovali a kousali,
oháněli se zbraněmi a přikrývali naše nepřátele jako černý kožešinový plášť... Tak bojujeme my, elita Rohaté Krysy!
Věčnou slávu naší Rohaté Kryse! Skvííík! Skvííík! Skvííík!</legenda>                    


<popis>Myslete si o nich co chcete, klidně se štiťte jejich dlouhých holých ocásků, jejich čumáků a vousků,
ale nikdy je nepodceňujte! Tohle je elita veškerého skavenstva, které svou mrštností překoná nejednoho lidského
bojovníka. Mějte je stále na očích a nikdy se k nim neotáčejte zády, protože oni toho využijí!</popis>                 


<pravidla>
  <lives label="životů">2</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">8</reinkarnace>
</pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Zbroj, fousky, čenich (nejlépe vyrobený ze psího obojku), ocas (min 0,5 m dlouhý a 2-3cm tlustý), pokud bude nějaká část 
pokožky viditelná, tak ji natřít hnědou barvou.</povinne>     

<extra>Kožešiny, znaky rohaté krysy, doplňky podle klanu.</extra>               

</kostym>   

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Kožená</name><desc>Jednoduchá zbroj, může být i sešitá z mnoha dílů.</desc>
  </zbroj>    

</zbroje>   


<zbrane>
  <zbran><name>Meč</name><desc>60-90 cm</desc></zbran>       
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
   
  <skill><name>Ochrana</name><attr>1x za Souboj</attr>         
  <desc>Jako elita armády může Stormvermin ochraňovat ostatní skaveny. Po zvolání <cite>Písk</cite> může
skavena vzdáleného nejdále 1 metr ochránit před schopností nebo kouzlem které na něj bylo sesláno.</desc>
  </skill>
  
</schopnosti>

  <kouzla>

  <desc>Elitní skaveni klanu Pestilens jsou znalý v kouzlech a při vzývání Rohaté Krysy jsou schopni seslat i zaklínadla decimující nejednu armádu.
    Při provádění <b>Zamoření</b> spolu s Chieftantem získá 1 Aktivní Kus Chaotitu(AKCH) za každé 2 Stromverminy, kteří provádějí <b>Zamoření</b>.
    Při kouzlu se spotřebuje počet kamenů napsaných u kouzla.</desc>
  



</kouzla>
  
  
<roleplay>Stormvermini jsou elitou armády a také se tak k menším skavenům chovají. Celkově se ale chovají velice plaše a 
s ostatními rasami příliš nekomunikují spíše se snaží 
dostat do většího hejna a v tomto útvaru se pohybují dokud nenarazí na boj. Jejich útoky jsou mrštné a přesné. Bez dozoru hrdiny se do
boje moc nepouštějí. </roleplay>                 


<obrazky>
  <img src="skaven/stormwermin_01.jpg"/>
   <img src="skaven/stormwermin_04.jpg"/>
   <img src="skaven/stormwermin_03.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>