<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
<wargear>

<jmeno>Stormvermin</jmeno>

<povolani>

  <path>
    <name>Klan Skryre</name>
    <points>50</points>
    <desc>Mistři technologie a techno-magie jsou proslulí pro svoje vynálezy a inovátorství. Nikdy si nemůžete být jistí co proti vám vyšlou když s nimi bojujete.</desc>
  </path>  
  
  <path>
    <name>Klan Pestilens</name>
    <points>50</points>
    <desc>Klan morových kněží tvořící všemožné nákazy a nemoci jimiž zaplavuje celý svět ve jménu Rohaté krysy.</desc>
  </path>  

  
  <path>
    <name>Klan Eshin</name>
    <points>50</points>
    <desc>Klan známý pro své špehy a vrahy. Nejeden strašidelný příběh se vypráví dětem o stvořeních z tohoto klanu.</desc>
  </path>  


</povolani>

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Zesílená zbroj</name>
    <points>30</points><lives>1</lives>
    <desc>Kombinace kroužků, tvrzené kůže a železných plátů dodává skavenovi +1 život</desc>
  </zbroj> 
         
</zbroje>            


<zbrane>

  <zbran>
    <name>Kadidelnice</name>
    <points>40</points><cond>Klan Pestilens</cond>
    <desc>Obouruční řemdih (60 toporo+ 30řetěz + 20 koule), propojený magií hniloby ze samotného oltáře klanu v Undercity dovoluje
    seslat strašlivé nemoci na nepřátelé Rohaté krysy. Každý 3 platný zásah je paralyzující. Přitom paralyzuje zasaženou končetinu na 5 vteřin
    a jednoho nepřítele nelze paralyzovat je jednu za souboj.</desc>
  </zbran>    
  
  <zbran>
    <name>Morový meč</name>
    <points>80</points><cond>Klan Pestilens</cond>
    <desc>90 cm dlouhý jednoruční meč posetý sadou run. Mocný předmět, který může být během bitvy pozvednut na hlavu a po zvolání 
      <cite>Krysa je mocná</cite> ukáže na jednoho nepřítele a sebere mu všechny stínové životy. Tento akt stojí 1AKCH a může být použit je
    jednou za Souboj.</desc>
  </zbran>                    
  
  
  <zbran>
    <name>Štít</name>
    <points>15</points>
    <desc>50x60 cm</desc>
  </zbran>    
  
  <zbran>
    <name>Kopí</name>
    <points>40</points>
    <desc>180-220cm</desc>
  </zbran>                    
  
  
   <zbran>
    <name>Prak</name>
     <points>30</points><cond>Klan Eshin</cond>
<desc>Jednoduchý prak z kusu látky nebo provázku s miskou vrhající molitanové, nebo jinak měkčené koule.</desc>
<img src="skaven/clanrat_sling.gif" />
  </zbran>  
  
  
    <zbran>
    <name>Dráp</name>
    <points>40</points><cond>Klan Eshin</cond>
<desc>max 60 cm přes zaťatou pěst, Skaven dostává imunitu na celé předloktí ve kterém dráp má.</desc>
  </zbran>  
  
   <zbran>
    <name>Energo dráp</name>
    <points>50</points><cond>Klan Skryre</cond>
<desc>Max 60 cm přes zaťatou pěst. Každý třetí zásah s tímto drápem dá energo-šok nepříteli a ten poté nemůže zbytek souboje používat Schopnosti.</desc>
  </zbran>  
  
  
   <zbran>
    <name>Těžká zbraň</name>
     <points>100</points><cond>Klan Skryre</cond>
    <desc>Těžká zbraň, která vnáší do řad nepřátel neskutečnou zkázu. Tuto zbraň musí používat 2 skaveni najednou. <i>Při zakoupení této možnosti
      kontaktujte Organizátory o provedení</i>.</desc>
  </zbran>  
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
  
  <skill>
    <name>Předání kamenů</name><attr>4x za Fázi</attr>
    <points>20</points><cond>Klan Pestilens</cond>
    <desc>Stormvermin může předat libovolný počet vlastních AKCH dalšímu stormverinovi.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Skrytí ve stínu</name><attr>a</attr>
    <points>30</points><cond>Klan Eshin</cond>
    <desc>Skaveni klanu Eshin jsou skvělí jako špioni nebo assasini, nic z toho by ovšem nezvládli bez skvělého skrytí ve stínu.
      Skaven si může dřepnout na místě, kde je <b>z dohledu nepřátel</b> pronese <cite>stíny ukryjte mě</cite> a potom na něj platí
      <i>základní neviditelnost</i>, nesmí se ovšem hýbat ani jiné interakce popsané u základní neviditelnosti. Pokud chce svoje pozorovací stanoviště opustit
      nebo jakkoliv jinak zrušit neviditelnost, musí se 3x otočit dokola za zvolání <cite>písk, písk, písk</cite></desc>
  </skill> 
    
  <skill>
    <name>Noční běžec</name><attr>1x za Fázi</attr>
    <points>20</points><cond>Klan Eshin</cond>
    <desc>Tato schopnost může být použita jen ve Válečném Táboře, pokud nepřítel není blíž než 10 metrů od zdí. Noční běžci jsou známí mezi
    skaveny po velmi dlouhou dobu. Běžec je vyslán Hrdinou za jasným cílem (předání předmětu, informace,...) z Tábora a dostává +2 stínové životy.
      Běžec se musí vydat co nejkratší cestou na místo určení a nezastavit se po celou dobu. Zranění do zad ignoruje s pokřikem<cite>Noční běžec</cite>
     Pokud se zastaví nebo je zastaven (paralýza,...), stínové životy mizí. Po ukončení běhu se navíc musí 20 vteřin pohybovat pouze chůzí.</desc>
  </skill> 
  
  
<skill>
    <name>Jed</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>30</points><cond>Dráp</cond>    
<desc>I obyčejní Skaveni u sebou čas od času nosí flakónek jedu. Pokud se Skaven otře Drápem(10 sekund) o svůj kožich, příští zásah bude
způsobovat paralýzu na zasaženou končetinu nepřítele na 10 sekund.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Přetížení</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>30</points><cond>Energo dráp</cond>    
    <desc>Skaven se chytí druhou prackou za dráp a za pokřiku <cite>nabijím</cite> pracku nabije, na další zásah má pak dráp efekt <i>průrazu</i></desc>
  </skill> 
  
  
    
</schopnosti>

<kouzla>                                                      

   <spell>
    <name>Sněť</name><cost>2 AKCH</cost><attr>2x za Fázi</attr>
     <points>30</points><cond>Klan Pestilens</cond>
    <form>Membiarkan bug makan Anda</form>
    <desc>Stormvermin vyřkne formuli a 3 očarovaní nepřátelé nejsou schopni se léčit po dobu půl hodiny.</desc> 
  </spell>

  <spell>
    <name>Dar rohaté krysy</name><cost>2 AKCH</cost><attr>1x za Fázi</attr>
     <points>50</points><cond>Klan Pestilens</cond>
    <form>Mari saya merasa kekuatan Anda</form>
    <desc>Stormvermin vyřkne formuli 3x se zatočí dokola přidá si jeden stínový život.</desc> 
  </spell>

</kouzla> 

</wargear>