<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
<wargear>

<jmeno>Vampire</jmeno>

<povolani>

  <path>
    <name>Vznešený</name>
    <points>100</points>
    <desc>Upíři jsou bytosti žijící ve vlastní komunitě, žijící podle standardů, které si samy stanoví. Ovšem někteří si svoji nadřazenost
dokazují více než ostatní, stávají se vznešenějšími, honosněji oblečenými... Zkrátka šlechtou, která se dívá na všechny svrchu, i kdyby 
šlo o jejich vlastního sourozence či potomka.</desc>
  </path>  

<path>
    <name>Zvířecí</name>
    <points>100</points>
    <desc>Propojení se zvířaty se u některých upírů vytvořilo více než u ostatních. Takový upír je nejen více zuřivý a krvelačný ovšem v jistých 
ohledech se i zvířatům připodobňuje. Dá průchod svým pudům, na rozdíl od Vznešených se ničeho neštítí. Krev elfa, trpaslíka nebo goblina? To je jedno,
hlavně aby to byla krev!</desc>
  </path> 

<path>
    <name>Starobylý</name>
    <points>100</points>
    <desc>Nesmrtelnost je vlastnost upírů, na kterou si již zvykli. Ovšem jak dlouho tu vlastně jsou? Nikdo neví. Ale starobylá učení nekromantů 
žije díky nim dále. A nejen to! Rozvíjí se, dosahuje nových rozměrů. Díky strachu všech ras, kterým proudí krev v žilách, a díky tradicím,
se upíři stávají součástí historie. Starobylou, ale ne zastaralou a zaprášenou.</desc>
  </path> 

</povolani>

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Zbroj zatracení</name>
    <points>30</points><cond>Starobylý</cond>
    <desc>Zbroj nasycená strachem všech upírových obětí tvoří kolem upíra skoro hmatatelnou aurou nesmrtelnosti. Pokud nepřítel zasadí Upírovy
smrtelnou poslední ránu, upír může spálit jeden BK a toto zranění ignorovat. To lze použít pouze jednou za Fázi.</desc>
  </zbroj> 
         
</zbroje>            

<vybaveni>

 <vybava>
   <name>Rubínový přívěšek</name>
   <points>30</points>
   <desc>Tento kámen vypadá jako velká zkamenělá kapka krve, ale když se ho dotknete, cítíte jak pulzuje podobně jako srdce živého tvora. 
     Magie v něm obsažená umožňuje upírovi nasát do sebe více životní energie než je běžně možné (<b>+1 do maxima BK</b>).</desc>
   <BK>1</BK>
  </vybava> 

 <vybava>
    <name>Koruna přízraků</name>
    <points>30</points>
    <desc>Koruna, na jejíž výrobě se podíleli samotní přízraci pod dohledem starých upírů, dokáže udržet sílu upíra i při jeho dlouhém spánku. 
Upír má po reinkarnaci automaticky + 1 BK.</desc>
  </vybava> 

  <vybava>
    <name>Netopýří plášť</name>
    <points>30</points><cond>Zvířecí</cond>
    <desc>Plášť, který se kdykoliv může proměnit v mrak netopýrů a ochromit nepřítele. Dvakrát za fázi může Upír zvolat <cite>Én mestere 
denevérek</cite> a jedna postava dostává <i>paralýzu</i> na obě ruce po dobu 15 vteřin. (Jednotka je napadena hejnem a ohání se rukama, 
proto nemůže bojovat)</desc>
  </vybava> 

<vybava>
    <name>Černá kniha</name>
    <points>100</points><cond>Život?</cond>
    <desc>Pradávná kniha ,s údaji pradávných nekromantů, obsahuje tajemství, která nikdy neměla být uveřejněna. Kouzlo <i>Život?</i> zreinkarnuje
členy warbandy s plným počtem životů. </desc>
  </vybava> 

<vybava>
    <name>Amulet bílého zubu</name>
    <points>30</points><cond>Starobylý</cond>
<desc>Amulet vzniklý za neznámých okolností dokáže zesilovat nekromanská kouzla. Kouzlo <i>Povstaň</i> může oživit více jednotek najednou. 
Za každou další postavu ovšem musí Upír zaplatit 3 BK a jeden vlastní život. Maximální počet oživených najednou je 3.</desc>
  </vybava> 

<vybava>
    <name>Ruka krále Nerthesiada</name>
    <points>40</points><cond>Starobylý</cond>
<desc>Pradávný artefakt dovoluje Upírovi používat nekromancii častěji. Kouzlo <i>Povstaň</i> může být použito 3x za Fázi.</desc>
  </vybava> 

</vybaveni>

<zbrane>


<zbran>
    <name>Jedenapůlruční meč</name>
    <points>30</points>
    <desc>110 -140 cm</desc>
  </zbran>     

  <zbran>
    <name>Obouruční meč</name>
    <points>30</points>
    <desc>110 -140 cm</desc>
  </zbran>                    
  
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
  
<skill>
    <name>Do dna</name><attr>2x za Fázi</attr>
    <points>20</points>
    <desc>Upír si může vysávání krve přímo užívat a používání schopnosti <i>Vysátí</i> si může přičíst jeden BK navíc. Sát musí ovšem aspoň 20
vteřin,.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Drásání</name><attr>trvalé</attr>
    <points>30</points><cond>Zvířecí</cond>
    <desc>Upír je při sání krve téměř v animálním amoku a svoji oběť přitom div neroztrhá jako hadrovou loutku. Při schopnosti <i>Vysátí</i>
si upír může přičíst o jedna BK více.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Hyena</name><attr>2x za Fázi</attr>
    <points>20</points><cond>Zvířecí</cond>
    <desc>Krví mrtvého tvora upíři obyčejně pohrdají, ovšem v některých případech není jiná možnost, proto může upír čas od času použít
schopnost <i>Vysátí</i> i na mrtvolu. Z mrtvoly lze vysát vždy jen jeden BK.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Maso Varghulfa</name><attr>3x za Fázi</attr>
    <points>40</points><cond>Zvířecí</cond>
    <desc>Upír žil již se svými nemrtvými zvířaty příliš dlouho a některé schopnosti od nich dokonce převzal. Pro může Upír po ukončeném Souboji
mocně zavít jako vlk, spálit 2 BK a vyléčit si tím všechny životy.</desc>
  </skill>

 <skill>
    <name>Zuřivost</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>30</points><cond>Zvířecí</cond>
    <desc>Upír v bojovém amoku je několikrát silnější než běžný smrtelník. Jednou za Souboj může Upír zvolat <cite>Zhyň smrtelníku!</cite>,
 spálí jeden BK a na další zásah má +1dmg.</desc>
  </skill>

<skill>
    <name>Vlčí útok</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Zvířecí</cond>
    <desc>Upír, který se rozhodne trhat nepřátele je téměř k nezastavení, proto pokud se na nepřítele rozeběhne (minimálně 10 m) s pokřikem 
<cite>Ön csak húst</cite> je nezranitelný po celou dobu běhu a imunní na všechna kouzla.</desc>
  </skill>

<skill>
    <name>Ikona</name><attr>trvalé</attr>
    <points>30</points><cond>Vznešený</cond>
    <desc>Pouhá přítomnost upíra je pro jeho mrtvé služebníky inspirující. Pokud se upír nachází ve Vesnici/Táboře všem nemrtvým co se zde 
reinkarnují se zkracuje reinkarnace o jednu minutu.</desc>
  </skill>

<skill>
    <name>Transfer energie</name><attr>3x za Fázi</attr>
    <points>30</points><cond>Vznešený</cond>
    <desc>Síla držící nemrtvé na tomto světě je lehce zmanipulovatelná. Pokud upír protká svůj meč nemrtvým sluhou s pokřikem 
<cite>Az erődet az enyém lesz</cite>, sluhu tím zabije a sám si přičte 2 BK.</desc>
  </skill>

<skill>
    <name>Síla Draka</name><attr>trvalé</attr>
    <points>30</points><cond>Zvířecí</cond>
    <desc>Upír je mohutné postavy díky neustálým bojům. Jeho tuhé svalstvo a bojové zkušenosti mu dovolí přežít většinu střetů.
      Upír má <b>+1 život</b>.</desc>
<lives>1</lives>    
</skill>
    
</schopnosti>

<kouzla>   

  <spell>                                                                      
  <name>Krvavý polibek</name><cost>2 BK</cost><attr>1x za Fázi</attr>
 <points>30</points><cond>Starobylý</cond>
  <form>Én vagyok a mester, és akkor engem szolgálsz</form>
  <desc>Vampire si sežene na bojišti během Souboje oběť - mrtvolu. 
  Vykřikne formuli a vtiskne oběti(i nepříteli) krvavý polibek. Oběť se nejde reinkarnovat, ale se 2 životy
  stane po Vampírově boku, jako jeho sluha. Dokud není zabit nebo neskončí Souboj je z něj nemrtvý sluha takže neoplývá rychlostí ani
inteligencí, podobně jako zombie. Nemá žádné schopnosti ani kouzla, vždy dává 1 dmg a dokáže plnit jen VELMI primitivní příkazy.</desc>
  </spell>                                           

   <spell>
    <name>Prach</name><cost>1 BK</cost><attr>2x za Fázi.</attr>
    <points>20</points><cond>Vznešený</cond>
    <form>Por van és a por akkor</form>
    <desc>Upírova přítomnost na tomto světě je spjata s magií a nemrtvý se jí mohl naučit ohýbat a používat. Proto kdykoliv může přijít k
nějakému členu své Warbandy, chytit ho za ramena, pronést formuli a poté upír i vybraná postava zemře. Upír se ovšem po 30 vteřinách opět
zreinkarnuje na místě kde zemřel s polovičním počtem životů.</desc> 
  </spell>

<spell>
    <name>Návrat</name><cost>2 BK</cost><attr>1x za Fázi.</attr>
    <points>20</points><cond>Vznešený</cond>
    <form>Eljövök vissza bolond</form>
    <desc>Pokud Upír zemře v Souboji a má dostatek BK, může před smrtelným spadnutím zvolat formuli a jeho reinkarnace se zkrátí o 3 minuty.
</desc> 
  </spell>

<spell>
    <name>Život?</name><cost>5 BK</cost><attr>1x za Fázi.</attr>
    <points>60</points><cond>Starobylý</cond>
    <form>Majd meglátjuk egymást ismét</form>
    <desc>Upír může proměnit svoji životní energii ve prospěch svých služebníků. Pokud má upír dostatečný počet BK, zařve formuli, sám si
rozerve krk (zemře) a všichni členové jeho Warbandy se oživí na místě kde leží s polovičním počtem životů</desc> 
  </spell>

<spell>
    <name>Chladný hněv</name><cost>2 BK, mrtvola nepřítele</cost><attr>1x za Fázi.</attr>
    <points>20</points><cond>Vznešený</cond>
    <form>Menj, és öld meg őket</form>
    <desc>Jedná se o Rituál. Upír pronese formuli nad mrtvolou nepřítele a jeho warbanda ji po něm zopakuje. Poté mrtvole vyjme srdce a dá z něj
nemrtvým napít. Všichni kdo se napijí mají na příští Souboj +1 dmg na první zásah. Nelze kombinovat s jiným efektem, kouzlem ani Schopností.
</desc> 
</spell>


<spell>
    <name>Drtivost Stáří</name><cost>1 BK</cost><attr>2x za Fázi.</attr>
    <points>10</points><cond>Vznešený</cond>
    <form>Összetörni pajzsuk</form>
    <desc>Upír pronese formuli a poté očaruje jednoho člena své warbandy, který před ním musí klečet. Očarovaná postava může v příštím Souboji 
2 x použít <i>průraz</i>. Nelze kombinovat s jiným efektem, kouzlem ani Schopností.
</desc> 
</spell>

<spell>
    <name>Odolné kosti</name><cost>3 BK</cost><attr>1x za Fázi.</attr>
    <points>30</points><cond>Vznešený</cond>
    <form>Akkor hosszabb ideig élnek szolgája</form>
    <desc>Upír, spřízněný se svými poddanými, dokáže částečně ovládat kouzla, kterými jsou drženy na tomto světě. 
Jedná se o Rituál. Upír pronese formuli v kruhu z jeho stoupenců, kteří ji zopakují a poté mají +1 stínový život na příští Souboj.
</desc> 
</spell>

</kouzla> 

</wargear>