<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Vampire</jmeno>

<hiearchie>hero</hiearchie>       

<legenda>Vstal jsem z hrobu. Byla vlahá letní noc, měsíc mi svítil nad hlavou. Protřel jsem si
oči a napadlo mě, že by nebylo špatné něco udělat s mojí bílou kůží. Kdysi jsem dostal od nějaké babky,
která si myslela, že jsem tak bledý od přírody, nějakou mastičku, ať se prý jdu opálit. Její krev
měla sice lehkou příchuť naftalenu a stáří, ale nebyla špatná... vyzrálá... Ale přeci jen, krvinky jsou
svinstvo, kazí to špičáky... Už aby někdo vynalezl kartáček!</legenda>                    


<popis>Bílá pleť, dlouhé špičáky, oči lačnící po násilí a jazyk lačnící po krvi. Vampire, posedlý
svými touhami jde naprosto sebestředně za svým. Kdo by se mu také stavěl do cesty? Snad jen blázen.
Ano, blázen by se stavěl do cesty ztělesnění zla, které svou pružností a hbitostí připomíná
kočkovitou šelmu a svou krutostí... člověka.</popis>                 


<pravidla>
<lives label="životů">4</lives>
<damage label="damage">1</damage>
<reinkarnace label="min. reinkarnace">10</reinkarnace>
  <kref label="Bodů Krve (maximum)">5</kref>
  </pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Upíří zuby, světlá pleť tmavé oblečení (vítané i červené nebo rudé), Zbroj,
stojící límec. (Dámy povolené i oblečení na způsob baroka, samozřejmě v převládající černé nebo červené.)</povinne>     

<extra>Plášť červený nebo černý, ostny, kosti, lebky s dlouhými špičáky, symbolika vlků a netopýrů.</extra>               

</kostym>   

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Upíří zbroj</name><desc>Kyrys, nárameníky, nátepníky. (tmavá barva, vítaná je i červená nebo krvavě rudá)</desc>
  </zbroj>    

</zbroje>   

<zbrane>
  <zbran><name>Jednoruční zbraň</name><desc>šavle / meč (60 - 90cm)</desc></zbran>       
</zbrane>      


<vybaveni>
	<vybava>
	<name>Drahokam Temnoty</name>
        <desc>Jeden z posledních exemplářů tajemného úlomku artefaktu dovoluje upírovi 
        chodit ve dne i za plného slunce.</desc>
	</vybava>
</vybaveni>                             

<schopnosti>    
   
  <skill><name>Vysátí</name><attr>neomezeně</attr>         
  <desc>Instinktivní přirozeností upíra je sát krev. Pokud upír Zajme nepřítele, vysaje z jakékoliv tepny krev. 
Nepřátelská postava tím umírá a upír si přičte jeden Bod Krve(dále jen BK). Při smrti se všechny BK odečtou.</desc>
  </skill>

<skill><name>Prokletí Krve</name><attr>trvalé</attr>         
  <desc><b>Po každém Souboji</b> se upírovy odečte jeden BK, pokud je ale hodnota BK 0 a upír se do minuty nenapije, ubere se mu za každou
započatou minutu jeden život.</desc>
  </skill>
  
</schopnosti>

<kouzla>

  <desc>Vampire je bytost krvelačná a stejně tak jeho magie. Neštítí se chytit nebohého člověka,
  vysát z něj všechnu krev, nebo mu jen proděravět všechny žíly a životodárnou tekutinu
  použít na nějaký odporný rituál. Bolest, krev a špína - Vampirova síla. Při každém kouzlu se odečte příslušný počet BK.
Pokud  Kouzlo potřebuje BK a Vampire je vyrušen při zaříkávání, BK se odečtou stejně.</desc>
  
  
 <spell>
    <name>Povstaň</name><cost>2 BK</cost><attr>2x za Fázi</attr>
    <form>Vetnek fel, és újra járni az én szolgám</form>
    <desc>Upíři, kteří ovládají nekromancii, mají možnost posilovat a znovu splétat magii, která nutí nemrtvé znovu chodit. Upír musí 3x pronést 
formuli za plného soustředění a poté může jednu postavu ze své Warbandy ihned zreinkarnovat na bitevním poli.</desc> 
  </spell>        
 
  <spell>                                                                      
  <name>Krvavá zbroj</name><cost>1 BK, 1 mrtvola</cost><attr>1x za Fázi</attr>
  <form>A vér hatalom</form>
  <desc>Vezměte na bojiště jednu mrtvolu, přiveďte kruh Vašich věrných (minimálně další 3 členové Warbandy). Otevřete jí žíly
  a třikrát za sebou odříkejte formuli tak, aby ji po Vás věrní opakovali, i když to jsou nemyslící
  lebky. Pak krví potřete svou zbroj. Budete imunní proti prvnímu zásahu v bitvě. Přeji příjemný boj.</desc>
  </spell>


</kouzla>

<roleplay>Jste bezohlední, lačnící po moci a temné magii? Pak je tato role právě pro Vás!
Nečekejte že budete útlocitní upíři, kteří se nám tu rozmohli kvůli Stmívání a Upířím Deníkům.
Máte-li schopnost velet hordám nemrtvých, chcete-li se živit krví a přitahuje Vás vše co činí
ostatním bolest, neváhejte a přidejte se...
</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="vampire_counts/vampire_1.jpg"/>
<img src="vampire_counts/vampire_2.jpg"/>
<img src="vampire_counts/vampire_3.jpg"/>
<img src="vampire_counts/vampire_4.jpg"/>
<img src="vampire_counts/vampire_5.jpg"/>
<img src="vampire_counts/vampire_6.jpg"/>
<img src="vampire_counts/vampire_7.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>