<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
<wargear>

<jmeno>Zombie</jmeno>

<povolani>

  <path>
    <name>Prastará</name>
    <points>20</points>
    <desc>Tělo mrtvého hrdiny z dávných časů, jehož jméno bylo již dávno zapomenuto, přivedeného zpět k boji.</desc>
  </path>  

   <path>
    <name>Nosič praporce</name>
    <points>80</points>
    <desc>Zombie nesoucí erb svého pána. Praporec musí být nesen v jedné ruce. V druhé je možné používat jednoruční zbraň. Toto povolání se může ve Warbandě vyskytovat jen jednou.</desc>
  </path> 
  
  <path>
    <name>Nosič Ikony</name>
    <points>50</points>
    <desc>Nemrtvý, který je nucen na svých bedrech nést artefakt naplněný mocnou magií. Před nebo v průběhu Soubojů může být Ikona postaveno k bojišti a tím aktivována.
      (Zpracování artefaktu je na hráčích, doporučujeme něco tématického: náhrobní kámen, kříž, socha nemrtvého z polystyrenu,...atd). Toto povolání se může ve Warbandě vyskytovat maximálně dvakrát.</desc>
  </path> 
  
</povolani>

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Imperiální zbroj</name>
    <points>40</points>
    <desc>Rezavá zbroj mrtvého bojovníka Impéria chrání lépe než holá kůže. Zombie může ignorovat první zásah v Souboji</desc>
  </zbroj> 
  
   <zbroj>
    <name>Zbroj dávných časů</name>
     <points>60</points><cond>Prastará</cond><lives>2</lives><reinkarnace>2</reinkarnace><BR>-1</BR>
    <desc>Runová zbroj dovoluje utržit i velké rány ovšem zbroj částečně odsává magii určenou na reanimaci. Nositeli +2 životy, +2 min reinkarnace
     a -1 BR</desc>
  </zbroj> 
         
</zbroje>            

<vybaveni>

 <vybava>
    <name>Praporec Strachu</name>
   <points>30</points><cond>Nosič praporce</cond>
   <desc>Praporec s výjevem Strašlivých smrtí nepřátel Upírských Vévodství. Jednou za Fázi muže být praporec aktivován pokřikem <cite>Děste se 
     své smrti smrtelníci!</cite> a 2 nepřátelé musí utíkat 20 metrů pryč od praporce.</desc>
  </vybava> 
  
   <vybava>
    <name>Erb Rodu</name>
   <points>60</points><cond>Nosič praporce</cond>
   <desc>Praporec se znakem rodu, ze kterého Upír pochází. Jednou za Fázi může být praporec aktivován pokřikem <cite>Rod upírů bude tu navždy!
     </cite> a 5 nemrtvým v okolí praporce se vyléčí 1 život.</desc>
  </vybava> 
  
   <vybava>
    <name>Ikona smrti</name>
   <points>50</points><cond>Nosič Ikony</cond>
    <desc>Tato ikona nese esenci samotné Smrti, Pokud je postavena před začátkem Souboje slouží jako reinkarnační místo pro Zombie. Ikona může 
      být postavena jen jednou za Fázi. Pokud se tak stane stává se místem kde se může <b>instantně</b> zreinkarnovat 5 zombií. (po náležitém 
     Roleplayingu). <i>Prosíme aby se u ikony nějakým způsobem utvořilo počítadlo  oživení. Stačí například zapíchat 5 klacíků kolem Ikony,
      a každý kdo se zreinkarnuje jeden vytáhne, atd. Systém je zcela na hráčích</i></desc>
  </vybava>
  
   <vybava>
    <name>Ikona Života</name>
   <points>20</points><cond>Nosič Ikony</cond>
    <desc>Ikona, která v sobě nese esenci Života. Pokud je postavena před začátkem Souboje šíří kolem sebe pole propojené magií (poloměr 2 metry).
     Pokud v tomto poli zemře nemrtvý a Ikona není deaktivovaná, dostává daný nemrtvý -2 minuty reinkarnaci. Toto platí na neomezený počet nemrtvých,
     dokud Ikona stojí. Pokud jakýkoliv nepřítel zasáhne(zraní) Ikonu, ikona je deaktivovaná a Nosič si jí odnese.</desc>
  </vybava> 

  <vybava>
    <name>Ikona Magie</name>
   <points>20</points><cond>Nosič Ikony</cond>
    <desc>Tato ikona nese esenci samotné mocné prastaré magie. Pokud je postavena před začátkem Souboje, slouží jako Rituální místo pro nemrtvé.
      (Mohou se zde provádět <b>Rituály</b>) A současně jakékoliv kouzlo utvořené Upírem na tomto místě ho stojí o 1 BK méně (minimálně ovšem 1).</desc>
  </vybava>

</vybaveni>

<zbrane>

  <zbran>
    <name>Štít</name>
    <points>12</points>
    <desc>60x55 cm</desc>
  </zbran>   
  
   <zbran>
    <name>Kopí</name>
    <points>30</points>
    <desc>Maximální délka 180-210 cm, dobře měkčená špička</desc>
  </zbran> 
  
  <zbran>
    <name>Vidle</name>
    <points>10</points>
    <desc>150-180 cm</desc>
  </zbran> 
  
  <zbran>
    <name>Meč</name><cond>Prastará</cond>
    <points>12</points>
    <desc>60-90 cm</desc>
  </zbran> 
  
  
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
  
    <skill><name>Reanimace</name><attr>trvalé</attr>
      <points>50</points>
    <desc>Pokud se Zombie nachází ve Vesnici/táboře a je pouze zraněná. Může se léčit rychlostí 1 život za minutu.</desc>
  </skill>
  
  <skill>
    <name>Mrtvé maso</name><attr>trvalé</attr>
    <points>60</points><cond>Prastará</cond>
    <desc>Těla Zombií jsou již tak často oživovaná že pokud zemře a po dobu ležení na zemi ji někdo vyléčí aspoň jeden život, 
povstane zpět k životu</desc>
  </skill> 
  
   <skill>
    <name>Magická Soudržnost</name><attr>trvalé</attr>
     <points>30</points><reinkarnace>-1</reinkarnace>
     <desc>Magie, která nutí mrtvé tělo chodit je tak silná že Zombie nevydrží ležet delší dobu (<b>reinkarnace -1minutu</b>)</desc>
  </skill> 
    
  
  <skill>
    <name>Tuhé maso</name><attr>trvalé</attr>
    <points>30</points><lives>1</lives>
     <desc>Mrtvola patřila pořádnému válečníkovi a i po smrti je to na ní vidět (<b>+1 život</b>)</desc>
  </skill> 
  
    <skill>
    <name>Mrazivá síla</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>40</points><cond>Prastará</cond>
      <desc>Oživení mrtví dokáží při přítomnosti Upíra vyvinout sílu, která je pro běžné smrtelníky nepředstavitelná. Po zvolání <cite>Smrt si pro vás přijde</cite> dostává zombie +1dmg na první úder</desc>
  </skill> 
  
    <skill>
    <name>Rituální vortex</name><attr>trvalé</attr>
      <points>40</points><BR>1</BR>
      <desc>Magie potřebná pro vrácení zombie na tento svět je mnohem jednoduší. Zombie dostává +1 BR</desc>
  </skill> 
  
    
</schopnosti>

</wargear>