<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Zombie</jmeno>

<hiearchie>core</hiearchie>       

<legenda>Je tomu dávno, co jsem umřela... a je tomu nedávno, co jsem opět ožila. Jen ne jako vznešená upírka,
ale jako hromada hnijícího masa, kostí a šlach. Červíci, brouci, jak já je nesnáším! Pořád ve mně hlodají
a nedají mi pokoj... A k tomu ten nekonečný hlad a chuť na... na...na...!!!</legenda>                    


<popis>Mrtvé tělo navrácené zpět k životu pomocí nekromancie se nejčastěji označuje jako Zombie. Pochodující těla bez vlastní myslí tupě poslouchající příkazy svého pána.
  Často se vyskytují ve velkém množství vysíláni ve vlnách v touze vysílit protivníka. Jakmile byla těla jednou oživena, není těžké tento proces jednoduše opakovat. 
  Proto se často stává že Zombie sou oživovány opakovaně a to často i v průběhu jedné bitvy.</popis>                 


<pravidla>
  <lives label="životů">1</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">10</reinkarnace>
  <BR label="oživení mimo vesnici za Fázi (BR)">2</BR>
</pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Roztrhané historické oblečení, make-up na viditelných částí pleti.</povinne>     

<extra>Zbroj, kostým imperiálních vojáků, namaskovaný způsob smrti (prostřelen šípem, atd)</extra>               

</kostym>   

 
<zbrane>
  <zbran><name>Jednoruční zbraň</name><desc>Tupá, drtivá zbraň délky 60-90cm (sekáček, kladivo, palcát,...)</desc></zbran>       
</zbrane>                                   

<schopnosti>  
  
  <skill><name>Zmrtvýchvstání</name><attr>trvalé</attr>         
    <desc>Zombie se velmi často oživuje, ovšem její magie je pouze dočasná a proto jí to nedovolí tak často. Herně je to reprezentováno <b>body reanimace</b>(dále jen BR), kterým má každá zombie 
      v základu 2. každý BR jí dovoluje se jednou oživit mimo Tábor/Vesnici.</desc>
  </skill>
  
   <skill><name>Smrti nikdo neuteče</name><attr>trvalé</attr>         
  <desc>Zombie se může pohybovat pouze chůzí pokud v její přítomnosti není Vampire. To neplatí v Souboji, kde se vždy musí pohybovat pouze chůzí.</desc>
  </skill>
    
</schopnosti>

<roleplay> Oživlé bytosti si zachovávají jen málo z vědomostí z dřívějšího života. Bez přítomnosti Upíra jsou pomalé a hloupé ovšem v jeho okolí se z nich stávají nemilosrdní zabijáci 
  bez sebemenší představy o pudu sebezáchovy často vyrážejí do útoku bez krytí a umírají po první ráně aby se v další minutě vrátili znovu do útoku.
</roleplay>                 

<obrazky>
  <img src="vampire_counts/zombie_1.jpg"/>
  <img src="vampire_counts/zombie_2.jpg"/>
  <img src="vampire_counts/zombie_3.jpg"/>
  <img src="vampire_counts/zombie_4.jpg"/>
  <img src="vampire_counts/zombie_5.jpg"/>
  <img src="vampire_counts/zombie_6.jpg"/>
  <img src="vampire_counts/zombie_7.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>