<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Glade guard</jmeno>

<hiearchie>core</hiearchie>       

<legenda>Nikdo si přesně neví, proč se ti elfí parchanti objevili v lesích u vesnice Steinemauer. Jisté je,
že kdo od té doby vlezl do toho zatracenýho lesa, už se nevrátil. A bylo jedno jestli to byly naši
chlapy, pošahaní Chaosáci, nebo ti blbci orkové. Nakonec se několika mým chlapům přece jen
povedlo objevit jeden z táborů jejich zavšivenejch elfích hlídek. V podstatě díra v křoví, žádné
ohniště, žádné přístřešky nic. Fakt by mě zajímalo, jak tady mohli tak dlouho vydržet. No a teď se
tady schovám a čekám, až se nějaký špičatý ucho se svejma kamarádíčkama vrátí.. Tentokrát to
budou jejich střeva, co budou viste z větví. Ale dávaj si na čas. To by mě zajímalo, kdy už se...
Proud myšlenek mi přetrhlo ostří dýky, co mi podřízlo krk. A podle několika osamělých výkřiků v
tom nebyl sám. Kde se tady parchanti vzali? Jak o nás věděli? A jak se dostali za nás?</legenda>                    


<popis>Glade guardi sice nejsou nejlepší bojovníci ve známém světě, ale to bohatě
vynahrazují dokonalou znalostí lesního prostředí, taktiky malých jednotek a přepadů ze
zálohy. Jsou jádrem armády lesních elfů a ač nejsou příliš silně obrněni, jejich meče a luky
chrání hranice Athel Loreli již po staletí a jejich bojové zkušenostní stojí by jim mohl
závidět kdejaký voják Říše.</popis>                 

<pravidla>
  <lives label="životů">1</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">5</reinkarnace>
</pravidla>                  

<kostym>
<povinne>Kostým v zelených a hnědých barvách, kůže nebo kožešina, špičaté uši.</povinne>     
<extra>Válečné tetování s motivem listů a elfích run, kožené chrániče, Zbroj.</extra>               
</kostym>   

<vybava>
<name>Štít</name>
<desc>Maximální rozměr 50x60 cm nebo 55 cm u kruhového štítu, řádně obalené hrany</desc>
</vybava> 

<zbrane>
  <zbran><name>Jednoruční meč</name><desc>Maximální délka 90 cm</desc></zbran>       
</zbrane>                                   

<roleplay> 
Glade guards nejsou normální řadoví vojáci. Oni jsou do bitvy protože věří, že je to
tak správné. Bez váhání poslouchají rozkazy a udělají cokoliv, aby je vyplnili. Co se týče spojenců, jsou typičtí lesní elfové:
Trpaslíky nemají příliš v lásce. Příliš nevěří žádným spojencům, ale chápu, že je nutné zastavit stoupence Destrukce. 
Jediné co je zajímá je válka a to aby se mohli dostat konečně domů.</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="wood_elves/glade_guard_1.jpg"/>
<img src="wood_elves/glade_guard_2.jpg"/>
<img src="wood_elves/glade_guard_3.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>