<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
<wargear>

<jmeno>Noble</jmeno>

<povolani>
  <path>
    <name>Rod Selathoi</name>
    <points>70</points>
    <desc>Potomci takzvaných Věčných strážců jsou vynikající bojovníci a prokazují nezvyklou odolnost a bojové zkušenosti</desc>
  </path> 

  <path>
    <name>Rod Yenayla</name>
    <points>90</points>
    <desc>Potomci mocných čarodějů a splétačů kouzel zasvětili svůj život magii a síle lesa.</desc>
  </path> 
  
  <path>
    <name>Rod Nymraif</name>
    <points>80</points>
    <desc>Potomci Rodu Nymraif jsou cvičeni společně se zvědy nebo Waywatchery a proto jsou zběhlí v ukrývání a naprosto smrtící střelbě.</desc>
  </path> 
</povolani>

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Tvrzená kožená zbroj</name>
    <points>50</points><cond>Rod Selathoi</cond> 
    <desc>Kožená zbroj vyrobená z tlusté kůže Velkých jelenů dodává nositel lepší ochranu <b>(+1 život)</b>.
    </desc>
    <lives>1</lives>
  </zbroj>

<zbroj>
    <name>Helma Velkého lovu</name>
    <points>20</points><cond>Rod Selathoi</cond> 
    <desc>Může být v kombinaci s jiným brněním. Helma darovaná speciálně pro tuto bitvu některým ze Starších dokáže poskytnout léčebné účinky 
svému nositeli. Po každém Souboji si Noble může uzdravit <b>1 život.</b>.
  </desc>
  </zbroj> 

 <zbroj>
    <name>Železný kyrys</name>
    <points>60</points><cond>Rod Selathoi</cond> 
    <desc>Není to sice obvyklé ale lesní elfové nosí někdy i zbroje z oceli, poskytují jim sice větší ochranu ovšem Les je poté k takovýmto 
jedincům odtažitý. <b>(+2 životy, +3min. reinkarnace )</b>.
    </desc>
    <lives>2</lives><reinkarnace>4</reinkarnace>
  </zbroj>

</zbroje>              

<vybaveni>

 <vybava>
    <name>Plášť z listů</name>
    <points>20</points><cond>Skrytí ve stínech</cond>
<desc>Schopnost <i>Skrytí ve stínu</i> se díky tomuto artefaktu může používat až 2x za Fázi.</desc>
  </vybava> 

  <vybava>
    <name>Brož štěstí</name>
    <points>45</points>
<desc>Magická brož, tvořená z okvětních lístků trvalek umožňuje jeho nositeli ignorovat
první útok z každého Souboje ať již je jakkoliv vysoký. Pokud má útok ještě nějaký
magický efekt (paralýza, jed, odhození, ... ), tento artefakt odstraní i ten.</desc>
  </vybava> 
  
  <vybava>
   <name>Paralyzující šípy</name>
    <points>10</points>
    <cond>Luk</cond>
    <desc>Tyto šípy jsou pomazány speciálním jedem.</desc>
  </vybava>
  
</vybaveni>

<zbrane>
  <zbran>
    <name>Kopí</name>
    <points>30</points>
    <cond>Rod Selathoi</cond>
    <desc>Rozměry kopí 180-210 cm</desc>
  </zbran>      

  <zbran>
    <name>Kopí Soumraku</name>
    <points>50</points>
    <cond>Rod Selathoi</cond>
    <desc>Toto kopí je podle pověstí schopno přetavit nenávist a zuřivost jeho nositele do ničivé síly jeho úderu.
      Herní parametry jako běžné kopí. <b>Umožňuje schopnost <i>Zabiácká rána</i></b></desc>
  </zbran>      

  <zbran>
    <name>Tesák</name>
    <points>80</points>
    <cond>Rod Selathoi</cond>
    <desc>Druhá zbraň do kombinace, součet s mečem maximálně 150cm.</desc>
  </zbran>    

 <zbran>
    <name>Meč duší</name>
    <points>40</points>
    <cond>Rod Selathoi</cond>
    <desc>Prastarý jedenapůlruční meč, ve který se předává mezi členy Vysoké rady Lesních elfů.
   <b>Umožňuje schopnost <i>Za Aathel Loren</i></b></desc>
  </zbran>             
  
  <zbran>
    <name>Luk</name>
    <points>10</points>
    <cond>Rod Nymraif</cond>
    <desc>Jen ručně vyrobený nebo historický, ne sportovní. Je nutný malý nátah,
maximálně do 15 kg a celkově musí luk vypadat stylově. Šípy musí mít střed "hrotu"
zhotovený z víčka z PET lahve nebo něco podobného průměru (ne korkový špunt od
vína!). Okolo středu musí být potom dostatečná vrstva karimatky nebo molitanu. bambule
musí mít alespoň 5 cm v průměru a přední část hrotu musí být dostatečně vyměkčen (1-2
cm). Šíp nesmí mít nikde nic ostrého nebo špičatého a celá bambule musí být patřičně
měkká. Bambule musí na šípu držet jako přibitá a musí vydržet i drsné zacházení. Jak šípy,
tak i samotný luk bude podroben VELMI PŘÍSNÉ kontrole a testování, nevyhovující
budeme zabavovat a podezřelé šípy máme právo rozkuchat na pozorování. Každý lučišník
sebou musí mít min. 10 šípů, které projdou registrací, jinak nebude vpuštěn do hry.</desc>
</zbran>     
  
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
  <skill>
    <name>Za Athel Loren</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>0</points><cond>Meč duší</cond>
    <desc>Pokud majitel meče <b>Meče duší</b> zvedne tuto zbraň nad hlavu a zvolá: <cite>"Za Athel Loren"</cite> poté bude jeho další 
      zásah mít bonus <b>+1 damage</b>.</desc>
  </skill>
  
  <skill>
    <name>Zabijácká rána</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>0</points><cond>Kopí Soumraku</cond>
    <desc>Síla <b>Kopí soumraku</b> může být usměrněna do nepřítelova štítu a i sebelepší ocel nemůže takovému úderu odolat. Pokud jeho nositel pozvedne 
      kopí a zakřičí <cite>"Zhyň cizáku"</cite> má jeho další úder efekt <i>průraz</i>.</desc>
  </skill>
  
  <skill>
    <name>Skrytí ve stínech</name><attr>1x za Fázi</attr>
    <points>20</points><cond>Rod Nymraif</cond>
    <desc>Noble se dokáže schovat v lesních stínech a splynout s nimi. Stačí se chytit 
    nejbližšího stromu a pronést nahlas se zavřenými oči: <cite>"Schovej mě, ukryj mě, ať se jim z očí 
    ztratím"</cite>. Poté je na něj uplatněn efekt základní neviditelnost. Pokud se dostane z území lesa, 
    efekt mizí.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Regenerace</name><attr>2x za Fázi</attr>
    <points>30</points> 
    <desc>Když se Noble chytí kmene stromu, zavře oči a plynule a nahlas pronese slova: <cite>"Já 
    zranění již svá nechci a novou sílu načerpám"</cite> (musí to říct aspoň 3 krát), může si poté  
    vyléčit až 4 životy.</desc>
  </skill>
  
  <skill>
    <name>Požehnání lesa</name><attr>2x za Fázi</attr>
    <points>30</points><cond>Regenerace</cond>
    <desc>Součástí učení šlechty lesních elfů je umění naslouchat a mluvit s Lesem. V případě 
    nebezpečí může Noble vyslat jakousi modlitbu k lesu a ten pokud ho vyslyší, poskytne 
    mu část své síly skrze duše lesa, které do něj vstoupí. Hráč musí pokleknout na zem, 
    dotýkat se země a začít se modlit. Volba modlitby je něm. Po jejím skončení si může 
    přidat 2 stínové životy. Může být provedeno pouze v lese.</desc>
  </skill>  

  <skill>
    <name>Síla krve</name><attr>trvale</attr>
    <points>30</points><cond>Rod Yenayla</cond>
    <desc>Tato schopnost dovolí přetvářet životní sílu Nobla na magickou energii, kdy se
při kouzlení místo dotyku stromu zraní a jeho krev tak potřísní půdu. Při kouzlení tak
může nahradit jedno spojení s lesem za každý 1 život, o který při kouzlení přijde.
Současně však při svém užití ruší všechny stínové životy, které měl jeho uživatel v dané
době k dispozici, takže na tuto magickou výměnu nelze použít stínové životy. Spojení
vytvořená touto schopností lze využít pro kouzlení i mimo les.</desc>
  </skill>  
  
  <skill>
    <name>Unik z smrti</name><attr>3x za Fázi</attr>
    <points>35</points>
    <desc>Díky této schopnosti se Noble dokáže vyhnout ráně která by ho jistě jinak
zabila. Ve hře tak může ignorovat zásah, po kterém by zemřel. Ovšem pozor! V jednom
souboji smí takto smrti uniknout pouze jednou!</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Průstřel nohy</name><attr>3x za Fázi</attr>
    <points>10</points><cond>Paralyzující šípy</cond>
    <desc>Ne každé zranění šípem musí nutně znamenat smrt nepřítele, ale jsou i takové zranění, které moc neublíží, ale dokáží nepřítele 
      potrápit. Pokud střelec ohlásí <cite>"Ani hnout!"</cite> a následně se šípem trefí do cíle, ten získává paralýzu na nohy podobu 20 vteřin.</desc>
  </skill>
  
  <skill>
    <name>Paralýza</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>10</points><cond>Paralyzující šípy</cond>
    <desc>Dobrý střelec dokáže trefit takřka jakékoliv místo na těle a tím zneškodnit nepřítele. Před výstřelem je nutno zvolat <cite>"Paralýza"</cite>
    a pokud střelec dalším šípem trefí nepřítelovu končetinu, je tato končetina paralyzována na 5 vteřin.</desc>
  </skill>
  
  <skill>
    <name>Nehořlavá květina</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Rod Selathoi</cond>
    <desc>Oheň byl odvěkým nepřítelem Lesa ale někteří elfové se ho naučili potlačovat!. Jednou za Souboj může elf ignorovat efekt <i>zapálení</i>.</desc>
  </skill>

<skill>
    <name>Stabilní mysl</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Rod Yenayla</cond>
    <desc>Díky rokům meditace je elf schopen odrazit jakékoliv psychycké útoky. Jednou za Souboj může elf ignorovat efekt <i>šílenství</i>.</desc>
  </skill>

<skill>
    <name>Tělo lesa</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Rod Nymraif</cond>
    <desc>Elfové jsou natolik tělem spojení s přírodou že některé jedy naprosto ignorují. Jednou za Souboj může elf ignorovat efekt <i>paralýza</i>.</desc>
  </skill>
  
</schopnosti>

<kouzla>                                                      

<spell>  
<name>Magický posel</name><cost>3 Spojeni</cost><attr>1x za Fázi</attr>
<points>40</points><cond>Rod Yenayla</cond>
<desc>Noble může očarovat nějaké lesní zvíře, které se potom pokusí doručit zprávu, kterou mu Noble pošeptá nějakému svému spojenci. 
Ve hře potom tuto zprávu řekne nějakému Našeptávači, který se postará, aby tato zpráva dorazila ke svému příjemci.</desc>
</spell>

<spell>  
<name>Divoký hon</name><cost>5 Spojeni</cost><attr>1x za Fázi</attr>
<points>70</points><cond>Rod Yenayla</cond>
<desc>Pokud se Noble rozhodne vyvolat Rituál Divoký hon, pak on a jeho společníci musí provést rituální tanec, kdy do nich vstoupí duše lesa. 
Po tomto Rituálu se smí pohybovat pouze během, musí se přesouvat pouze od stromu ke stromu a každého stromu se musí dotknout. 
Zároveň musí napodobovat hlasy zvířat, případně troubit na roh. Během tohoto honu jsou však <b>nezranitelný a ignorují jakékoliv zranění</b>. 
Jakmile se <b>zastaví nebo zaútočí kouzlo pomine</b>. Funguje pouze v lese a na elfy.</desc>
</spell>

<spell>  
<name>Bludný kořen</name><cost>2 Spojeni</cost><attr>3x za Fázi</attr>
<points>50</points><cond>Rod Yenayla</cond>
<desc>Tímto kouzlem může Noble zmást nepřátelské bojovníky a zpomalit tak jejich postup lesem. Ve hře potom vytyčí v lese jistou oblast, 
kterou nesmí nepřátelé překročit, ale musí jí obejít. Bariéra se musí dát obejít a smí být dlouhá max 15 metrů.    
Toto kouzlo lze seslat <b>až na 10 lidí</b> a zruší se pokud nepřátelé vyjdou z lesa.</desc>
</spell>

<spell>  
<name>Mrazivá dýka</name><cost>1 Spojení</cost><attr>2x za Souboj</attr>
<points>12</points><cond>Rod Yenayla</cond>
<form>Aesta alach ses!</form>
<desc>Z ruky Nobela vytryskne nehmotný blesk, který dokáže připravit nepřátele o jejich
  sílu. Vybraná nepřátelská postava obdrží efekt paralýza na 5 vteřin.</desc>
</spell>
  
<spell>  
<name>Otřes</name><cost>2 spojení</cost><attr>1x za Souboj</attr>
<points>18</points><cond>Rod Yenayla</cond>
<form>Soranden noch iliach am!</form>
<desc>Toto kouzlo způsobí, že se kořeny stromů v lese pohnou a tak způsobí záchvěv země. Terénní vlna může 
  odhodit až 3 nepřátele na 5 metrů daleko.</desc>
</spell>
  
<spell>  
<name>Kompost</name><cost>3 spojení</cost><attr>3x za Fázi</attr>
<points>10</points><cond>Rod Yenayla</cond>
<form>Avrachtel mir asteare, sev nor mich avelach</form>  
<desc>Tímto kouzlem muže Noble požádat les o urychlení rozkladu těl nepřátel. Na tento rituál potřebuje Noble shromáždit 1-5 těl na hromadu a  
  poté musí pronést zaklínadlo. Všechny mrtvoly mají o 1 minutu prodlouženou reinkarnaci.</desc>
</spell> 
  
</kouzla> 

</wargear>