<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
<wargear>

<jmeno>Wardancer</jmeno>

<povolani>

  <path>
    <name>Cesta větrné koruny</name>
    <points>20</points>
    <desc>Tato škola bojového umění lesních elfů se soustředí na efektivní útok a agresivní taktiku vedení boje.</desc>
  </path>  

  <path>
    <name>Cesta lesní mýtiny</name>
    <points>20</points>
    <desc>Lesní elfové, kteří vytvořili tuto školu bojového umění, se zabývali především obranými technikami a schopnostech úniku.</desc>
  </path>  

  <path>
    <name>Cesta hlubokého hvozdu</name>
    <points>20</points>
    <desc>Jedna z nejstarších škol bojového umění, kde se lesní elfové již po staletí učí, jak posílit svoje tělo až za hranice fyzických možností.</desc>
  </path>  

</povolani>

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Kožená zbroj</name>
    <points>30</points>
    <desc>Tato zbroj je speciálně udělána tak, aby Wardancerovi nevadila při jeho akrobatických kreacích. Přidá <b>1 život</b> nositeli teto zbroje.</desc>
    <lives>1</lives>
  </zbroj> 
         
</zbroje>            

<vybaveni>

 <vybava>
   <name>Amulet Hvozdu</name>
   <points>30</points>
   <desc>Tento amulet v sobě obsahuje hojivou sílu Hvozdu a dokáže vrátit duši do těla rychleji. Pokud ho dotyčná postava vlastní, má <b>zkrácenou 
     reinkarnaci o 2 minuty</b>.</desc>
   <reinkarnace>-2</reinkarnace>
  </vybava> 

</vybaveni>

<zbrane>

  <zbran>
    <name>Kopí</name>
    <points>50</points>
    <desc>Někteří Wardanceři se naučili používat tuto nestandardní zbraň. Délka 190-210 cm.</desc>
  </zbran>                    
  
  <zbran>
    <name>Kopí Soumraku</name>
    <points>70</points>
    <desc>Toto kopí je podle pověstí schopno přetavit nenávist a zuřivost jeho nositele do ničivé síly jeho úderu. Herní parametry jako běžné kopí.</desc>
  </zbran> 
  
  <zbran>
    <name>Obouruční meč</name>
    <points>25</points>
    <desc>V souboji je délka ostří často rozhodující, proto 140 cm dlouhý meč, může znamenat rozdíl mezi životem a smrtí.</desc>
  </zbran>                    

  <zbran>
    <name>Loecovo ostří</name>
    <points>90</points>
    <desc>Tato zbraň se používá výlučně u Wardancerů. Tento 140 cm dlouhý obouruční meč je prý nadán vlastním životem a vůlí. Jestliže Wardancer 
      použije schopnost, která přidá jeho dalšímu úderu nějaký bonus a nezasáhne protivníka, díky magii tohoto meče má ještě jednu šanci.</desc>
  </zbran> 

</zbrane>                                   

<schopnosti>    
  
  <skill>
    <name>Zabijácká rána</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>0</points><cond>Kopí Soumraku</cond>
    <desc>Síla <b>Kopí soumraku</b> může být usměrněna do nepřítelova štítu a i sebelepší ocel nemůže takovému úderu odolat. Pokud jeho nositel pozvedne 
      kopí a zakřičí <cite>"Zhyň cizáku"</cite> má jeho další úder efekt <i>průraz</i>.</desc>
  </skill>
    
  <skill>
    <name>Sokolí spár</name><attr>2x za Souboj</attr>
    <points>0</points><cond>Cesta větrné koruny</cond>
    <desc>Útočná technika, kdy je úder veden z výšky. Pokud Wardancer zvedne zbraň nad hlavu a vyskočí na jedné noze, má po dopadu na další úder 
    efekt <i>průraz</i>.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Hadí uštknutí</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>15</points><cond>Cesta větrné koruny</cond>
    <desc>Zákeřný úder, který umožňuje vyřadit nepřítelovu končetinu. Před útokem je nutno zvolat <cite>"Paralýza"</cite>
    a pokud se útočník dalším úderem trefí nepřítelovu končetinu, je tato končetina paralyzována na 10 vteřin.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Vlčí ohon</name><attr>2x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Hadí uštknutí</cond>
    <desc>Tato technika zvyšuje útočnou sílu útočníka. Pokud Wardancer provede otočku, má na další úder bonus <b>+1 damage</b>.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Jelení skok</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>30</points><cond>Vlčí ohon</cond>
    <desc>Tento útoční manévr je velmi náročný ale po jeho zvládnutí bývá smrtící a je možné zasáhnout nepřítele nebývalou silou. 
      Poté co Wardancer v Souboji provede kotoul, má na další (okamžitý) úder bonus <b>+2 damage</b>. </desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Divoká řeka</name><attr>3x za Souboj</attr>
    <points>0</points><cond>Cesta lesní mýtiny</cond>
    <desc>Tento únik se klasicky používá pro vyhnutí se útoku, který by měl nepříjemné následky. Ve hře stačí po útoku říci <cite>"Ignorace"</cite> 
      a provést otočku s krokem vzad. Poté se zranění, který by útok způsobil může ignorovat.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Padající list</name><attr>2x za Souboj</attr>
    <points>10</points><cond>Cesta lesní mýtiny</cond>
    <desc>Technika, které se používá v boji proti střelným zbraním. S trochou cviku je Wardancer schopen odrazit šíp nebo jiný projektil, který proti němu byl 
      vystřelen. Pokud po při nebo po zásahu projektilem Wardancer máchne svoji zbraní a zvolá <cite>"Odražení"</cite>, může tento útok ignorovat.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Máchnutí perutěmi</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Padající list</cond>
    <desc>Únik, který bývá vyučován jako obrana proti silným útokům a energickým nárazům, které mají za úkol srazit nebo odhodit protivníka. Pokud je ve 
      hře na Wardancera s touto schopností seslán efekt způsobující <i>odhození</i> nebo <i>sražení</i> stačí chytit zbraň oběma rukama, zvednou ji nad hlavu, 
      ve výskoku skrčit kolena a se slovy <cite>"výskok"</cite> může tento efekt ignorovat.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Let havrana</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>30</points><cond>Máchnutí perutěmi</cond>
    <desc>Tato obraná technika se používá pro vyhýbání úderům. Pokud Wardancer v Souboji se začne pohybovat během a během toho se bude otáčet okolo 
      své osy, je během tohoto manévru <b>nezranitelný</b>, avšak nesmí útočit. Jakmile se přestane otáčet nebo běžet, efekt pomine. Maximálně jsou povoleny 3 otáčky.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Stojící strom</name><attr>3x za Fázi</attr>
    <points>0</points><cond>Cesta hlubokého hvozdu</cond>
    <desc>Cvičenému bojovníkovi stačí i několik minut, aby se vzpamatoval z velmi vážných zranění. Díky této schopnosti mu po Souboji stačí 1 minuta 
      meditace, aby se mu vyléčily až 2 životy.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Okraj propasti</name><attr>2x za Fázi</attr>
    <points>15</points><cond>Cesta hlubokého hvozdu</cond>
    <desc>Pokud Wardancerovi je způsobeno tak velké zraněné, že ho to posune na okraj smrti, může to v něm díky výcviku, 
      vyvolat silnou fyzickou reakci. Pokud Wardancerovi s touto schopností ztratí život a zbívá mu pouze poslední, získá na zbytek Souboje bonus <b>+1 damage</b>, nemůže ovšem používat jiné schopnosti.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Zimní spánek</name><attr>3x za Fázi</attr>
    <points>20</points><cond>Okraj propasti</cond>
    <desc>Hlubokou meditací se může tělo Wardancera dostat do stavu, kdy necítí žádnou bolest 
      a vydrží mnohem více zranění, než by bylo normálně možné. Tuto schopnost je třeba aktivovat ještě před soubojem meditací. 
      Poté má Wardancer do dalšího Souboje <b>+2 stínové životy</b>, ale jeho reinkarnace je prodloužena o <b>2 minuty</b>.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Letní bouře</name><attr>1x za Fázi</attr>
    <points>40</points><cond>Zimní spánek</cond>
    <desc>Tato meditační technika je učena pouze pro mistry Cesty hlubokého hvozdu. Wardancer se rozhodne vědomě posílit svoje schopnosti až za hranici, 
      které jeho tělo nemůže vydržet. Tato schopnost musí být aktivována ještě před Soubojem, nějakým rituálem a to buď ve Vesnici nebo na jiném 
      Rituálním místě. Do dalšího Souboje získá <b>+3 stínové životy</b>, <b>+1 damage</b> a imunitu na <i>Odhození</i>. 
      Ovšem po Souboji duševní vypětí Wardancera zabije i kdyby Souboj přežil.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Duše lesa</name><attr>trvalé</attr>
    <points>80</points>
    <desc>Válečníci z Athel Loren jsou často v bitvě doprovázeny dušemi lesa, které je posilují a zacelují jejich zranění <b>(+1 život)</b></desc>
    <lives>1</lives>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Nehořlavá květina</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Cesta větrné koruny</cond>
    <desc>Oheň byl odvěkým nepřítelem Lesa ale někteří elfové se ho naučili potlačovat!. Jednou za Souboj může elf ignorovat efekt <i>zapálení</i>.</desc>
  </skill>

<skill>
    <name>Stabilní mysl</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Cesta hlubokého hvozdu</cond>
    <desc>Díky rokům meditace je elf schopen odrazit jakékoliv psychycké útoky. Jednou za Souboj může elf ignorovat efekt <i>šílenství</i>.</desc>
  </skill>

<skill>
    <name>Tělo lesa</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Cesta lesní mýtiny</cond>
    <desc>Elfové jsou natolik tělem spojení s přírodou že některé jedy naprosto ignorují. Jednou za Souboj může elf ignorovat efekt <i>paralýza</i>.</desc>
  </skill>
  
  </schopnosti>


</wargear>