<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Wardancer</jmeno>

<hiearchie>rare</hiearchie>       

<legenda>„Stát! Co se to támhle hýblo??? To nic kapitáne, asi veverka. Jen aby chlapi, prej se to tady
hemží elfama. To je blbost kapitáne, elfa nikdo neviděl ani nepamatuju. SVIFT! SVIFT! Co to
bylo????? Kapitánee Walfofd a Urgin jsou mrtvý!!!! Pro Sigmara, co se to děje??? SVIFT! SVIFT!
SVIFT! Pomooooooooooooooc!!! Jsou všudeeeeeee! Co to pro Sigmara je?? Nikde nic nevidím!!!!
SVIFT! SVIFT! SVIFT!............</legenda>                    

<popis>Nejlepší z šermířů lesních elfů, národa chránícího své lesy a různá prastará bohatství
v něm před vetřelci. Jejich umění s mečem se skládá z vynikajícího šermu a prvků
akrobacie. Nejčastěji používají obouruční meče nebo dva jednoruční. Jako tanečníci se
proplétají mezi řadami nepřátel a za nimi zůstávají jen mrtví a umírající.</popis>                 

<pravidla>
  <lives label="životů">2</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">10</reinkarnace>
</pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Nutností jsou jednoduché střihy kalhot nebo bojová suknice, jednoduchá vesta,
hazuka či horní polovinu těla holá. Vše v barvách lesa, zelené a hnědé a dostatečně volné,
aby se v tom dalo bodře hýbat. Povinné je tetování s motivem listů , elfích run nebo jiných elfích ornamentů na
rukou a na horní polovině těla a obličeji. A samozřejmě jako u všech elfů špičaté uši.</povinne>     

<extra>Pro dobrý efekt můžete použít hodně kůže a přírodních látek, vyhrát si tetováním a malůvkami na těla.</extra>               

</kostym>   

<zbrane>
  <zbran><name>Meč bastard</name><desc>Délka 90 až 120 cm.</desc></zbran>
  
  <zbran><name>Kombinace mečů</name><desc>Celkový součet do 150 cm, žádný nesmí být delší než 90 cm.</desc></zbran> 
</zbrane>                                   

<roleplay> 
Wardancer jsou hlavně obíhači. V řadové bitvě jsou často na křídlech a snaží se
dostat do týla nepřítele. Nejčastěji se drží mimo celou řady i boj a přijdou až v průběhu,
aby přispěli k vítěství Lesa. Ve velení podléhají Noblovi, který je něco jako jejich
styčný důstojník. Bez
váhání poslouchají rozkazy a udělají cokoliv, aby je vyplnili. Co se týče spojenců, jsou
typičtí lesní elfové: pokud možno neutrální, do boje se nezapojují, ale když jsou napadeni,
nebo pokud někdo překročí hranice lesa, bojují neuvěřitelně tvrdě a nelítostně.
</roleplay>                 

<obrazky>
<img src="wood_elves/wardancer_1.jpg"/>
<img src="wood_elves/wardancer_2.jpg"/>
<img src="wood_elves/wardancer_3.jpg"/>
<img src="wood_elves/wardancer_4.jpg"/>
<img src="wood_elves/wardancer_5.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>