<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Big boss</jmeno>

<hiearchie>Hero</hiearchie>       

<legenda>Všichni orci vypadají, že se co nejdříve poperou ve vlastních řadách. Opile do sebe strkají a handrkují se.
Žádný z nich však v opilosti a rozmrzelosti nemůže překonat jejich kápa Big Bosse. Jeho slova před bitvou
"Jestli elfák neutéct my vyhrát" povzbudila zejména gobliny, kteří s neskrývanou šíleností milují koně. Kousek po kousku.</legenda>                    


<popis>Těžko by se dal hledat v řadách zelené větší bijec, než je Big Boss.
Všichni ho poslouchají na slovo, nebo na sekyru, oboje jsou dost pádné argumenty.
Ale jen málokdy se dá poznat, zda-li někdo neuposlechl, protože jediný pořádný rozkaz je Na ně!
Jako správný šéf jde ve všem příkladem, všude je první a jde mu jen o pobití největšího počtu nepřátel.</popis>                 


<pravidla>
  
   
   
<lives label="životů">5</lives><damage label="damage">1</damage><reinkarnace label="min. reinkarnace">8</reinkarnace></pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Zbroj, rohatá helmy s před-čelistním chráničem,
kly, hodně doplňků (kůže, kroužky, lebky, hnáty...),
co možná nejvíc neupravený vzhled, vše laděné k zelené a černé barvě,
všechny nezakryté části těla nabarvené,</povinne>     

<extra>Velitelské znaky (velitelské runy na brnění a štítu, malá standarta na zádech), válečné malování</extra>               

</kostym>   

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Plátová zbroj</name><desc>Kyrys, nárameníky, helma s rohy, vše co nejvíc černé</desc>
  </zbroj>    

</zbroje>   
      

<zbrane>
  
  <zbran>
    <name>Sekera</name>
    <desc>80-100cm</desc>
  </zbran> 
 
  <zbran>
    <name>Nůž na maso</name>
    <desc>Každý správný ork má svůj vlastní kudlu. 30cm dlouhá zbraň.</desc>
  </zbran> 
  
  

     
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
   
  <skill>
  <name>Tvrdý pancíř</name><attr>trvalé</attr>         
  <desc>Big Boss má na sobě tolik železa, že mu obvyklé útoky
  vedené do zad nepůsobí nějaké podstatné zranění.
    <b>Všechny útoky na záda jsou sníženy na 1dmg.</b></desc>
  </skill>

  <skill>
  <name>Těžká váha</name><attr>trvalé</attr>         
  <desc>Najít Big Bosse zvládne i hluchoslepý sebevrah pouze po hmatu,
  stačí mu najít na zemi kámen s otiskem Big Bossovy nohy.
  S takovou vahou útoky mrzáčků nic nezmůžou a proto je
    <b>Big Boss imunní na efekt Odhození</b></desc>
    </skill>
  
</schopnosti>

<kouzla>

  <desc>Orkové kouzlí pomocí pozornosti Morka. Každé kouzlo má hodnotu WAAGH. Toto číslo udává kolik jednotek z warbandy orků musí
  řvát při prováděná rituálu slovo Waagh.</desc> 
  
  
</kouzla>

<roleplay>
Big Bosse poslouchá každý, ať chce, nebo nechce (to bolí o poznání víc). Žádnými hlubokými
myšlenkami však nesrší, frontální útok ze dvou stran po dopití hnusného piva se zařváním
je vrcholným dílem orkské "vypočítavosti".
Big Boss je ukázkou své rasy, jak v tuposti, tak v síle. Žádný smrtelník se mu nemůže
vyrovnat v zuřivosti.
</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="orks/big_boss_01.jpg"/>
<img src="orks/big_boss_02.jpg"/>
<img src="orks/big_boss_03.jpg"/>
<img src="orks/big_boss_04.jpg"/>
<img src="orks/big_boss_05.jpg"/>
<img src="orks/big_boss_06.jpg"/>
<img src="orks/big_boss_2.jpg"/>
<img src="orks/big_boss_07.jpg"/>
<img src="orks/big_boss_3.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>
