<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Troll</jmeno>

<hiearchie>rare</hiearchie>       

<legenda>V jednom místě najednou začnou orci klást menší odpor, jejich řady z nějakého důvodu nejsou doplněny
dalšími šílenými válečníky. Srdce lidí začíná naplňovat odhodlání k vítězství. Avšak jak rychle
přišlo, stejně rychle se dostavilo i ledové zamrazení. Prořídlými řadami si klestí cestu několik
Trollů, během chvíle jsou vpředu a zelená opět zatlačuje lidskou armádu zpět.</legenda>                    


<popis>Trollové jsou velká a podivná stvoření ozbrojená nejčastěji pouze jednoduchými
zbraněmi z klacků a kamenů. Jejich nejzajímavější a nejznámější vlastností je, že jejich
maso je schopno dorůstat takřka okamžitě potom co je poškozeno. Trollové se často
připojí k orkům a goblinům, a následují je do boje. Není však jisté, zda vůbec chápou co
se vlastně děje.</popis>                 


<pravidla>
  
   
   
<lives label="životů">3</lives><damage label="damage">1</damage><reinkarnace label="min. reinkarnace">8</reinkarnace></pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Uši a nos, bederní rouška. Základem pro kostým je modře nabarvená kůže, která může být navíc pokryta
kresbou rohovatějící kůže. V případě, že jste spíše teplomilnější a myslíte si, že by vám
byla zima, můžete si zkusit spíchnout nějaké přiléhavé modré oblečení, na které nakreslíte
texturu.</povinne>     

<extra>Trofeje z pobitých nepřátel, kosti, celo-hlavová maska s velkým nosem a ušima. </extra>               

</kostym>             

<zbrane>
  <zbran><name>Kyj/sekeromlat</name><desc>Nejdelší naměřitelná délka 130cm</desc></zbran>       

</zbrane>                                   

<schopnosti>    
   
<skill><name>Regenerace</name><attr>Trvalé</attr>         
  <desc>Trolové jsou známí svoje neuvěřitelnou obnovou tkání a jdou těžce zabít. Proto si troll po každém Souboji, který přežije vyléčí jeden 
život.</desc>
  </skill>

  <skill><name>Masivní tělo</name><attr>Trvale</attr>         
  <desc>Tělo Stone Trolla je tělem stromu a i jeho velikost může nahánět nepřátelům strach.
Ale o co je pevnější, o to pomaleji se pohybuje ale <b>neplatí</b> na Schopnosti a kouzla založená na fyzické síle (<b>Odhození</b>) ale také <b>nesmí běhat</b>.</desc>
  </skill>

  
</schopnosti>

<roleplay> 
Trollové jsou opravdu jen hromada divného masa s mozečkem velikosti vlašského
ořechu, kde je pouze slovo RUBAT a pochopení směru. Sami nic nezvládnou, pouze s
„kvalifikovaným“ vedením od někoho ze „zelené“. Rozkazy chápou dost stroze, omezují
se pouze na detaily, proto je například složité (ale jde to) provádět s jejich pomocí
Šamanovy rituály.
</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="orks/troll_2.jpg"/>
<img src="orks/troll_3.jpg"/>
<img src="orks/troll_1.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>
