<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Khainite</jmeno>

<hiearchie>rare</hiearchie>       

<legenda>Jistě, cvičili nás na to v Chrámu celé roky. Jak rozříznout tepnu a co nejméně se zamazat,
jak probodnout oběť, aby umírala co nejdéle, nebo co nejkratší dobu. Jak si užít vypichování
očí a trhání jazyka, jak přiškvařit kůži tak, aby její zápach u zabíjeného vyvolal ty nejhorší stavy
mysli... Můžu ti ale říci, že realita je jiná, mnohem zábavnější. A nemusíš se bát... Na tobě si dám extra záležet...</legenda>                    


<popis>Nemilosrdní zabijáci, toužící po pocitu rozkoše, který pro ně plyne z posledních záškubů
umírajícího těla. Ale kdo by neměl rád dlouhou předehru? Proto smrti oběti předchází ještě
dlouhá procedura plná mučení, tedy nevýslovné bolesti a agónie. Tím pádem se smrt oběti nedá
pokládat za přečin. Spíše za její vysvobození.</popis>                 


<pravidla>
  
   
   
<lives label="životů">2</lives>
<damage label="damage">1</damage>
<reinkarnace label="min. reinkarnace">8</reinkarnace>
  <BD label="bodů Děsu (max)">5</BD>
</pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Zbroj, světlá pokožka, elfí uši, kožené doplňky, suknice, barvy: černá, fialová, červená</povinne>     

<extra>Černé vlasy, runy temných elfů, lebky, ostny na zbroji, kroužková košile, helma</extra>               

</kostym>   

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Plátová zbroj</name><desc>Kyrys, nárameníky, nátepníky.</desc>
  </zbroj>    

</zbroje>     

<zbrane>
  <zbran><name>Draich</name><desc>Jeden a půl ruční meč (90-110cm)</desc></zbran>       
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
   
 <skill><name>Vrozená nenávist</name><attr>trvalé</attr>         
  <desc>Pokud Khainité zahlédnou vysoké elfy s pokřikem <cite>"Špinaví bratranci!"</cite> se na ně musí rozeběhnout a na další zásah mají +1dmg</desc>
  </skill>  
  
 <skill><name>Poprava</name><attr>Neomezeně</attr>         
  <desc>Pokud Khainite zajme nepřátelskou postavu, může ji rituálně popravit jak byl vycvičen ve Chrámu. Tím získá jeden Bod Děsu(BD).
Při smrti všechny body mizí. Tyto bod jsou důležité pro Kouzlení. Khainita začíná hru vždy s 0 BD</desc>
  </skill>
  
</schopnosti>

<roleplay>Toto rozhodně NENÍ postava pro útlocitné bytosti. Každý, komu se dělá zle ze zápachu spálené kůže,
z krve, ze zlámaných kostí, otevřených zlomenin, či dokonce z vnitřností, které visí ještě živému člověku
z dutiny břišní, by měl dát ruce pryč. Na druhou stranu, pokud Vaše duše touží po bolesti a utrpení druhých,
po nekonečných zvěrstvech, pak JOIN THE DARK SIDE!(and get free cookies)</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="dark_elves/khainite_1.jpg"/>
<img src="dark_elves/khainite_3.jpg"/>
<img src="dark_elves/khainite_4.jpg"/>
<img src="dark_elves/khainite_5.jpg"/>
<img src="dark_elves/khainite_8.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>