<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Master</jmeno>

<hiearchie>hero</hiearchie>       

<legenda>Vlnolam v Karond Karu postavený z kamene, vytesaného do podoby otroků ve strašlivé agonii, kteří jakoby vystupovali z ledových vln
podepírající kamenné bloky, držící Moře chladu na uzdě, má téměř 3 míle. Když lodě druchijských korzárů dorazí s nákladem k věži, otroci
začnou strašlivě kvílet, protože uvěří, že sochy v životní velikosti jsou také jejich osudem. Pány Věže tento vtípek nikdy neomrzí.</legenda>                    


<popis>Velitel nájezdní skupiny temných elfů je ztělesnění temnoty. V pronásledování svých bratranců, vysokých elfů, je naprosto neúhonný
a rozhodl se vydat pro pomstu až do vnitrozemí. Krutost pána utrpení je pro obyvatele Starého kontinentu naprosto neuvěřitelná ovšem pro druchii
je to denní chléb. Do vnitrozemí se vydávají jen zřídka pokud se jedná o důležitý úkol vydaný Drachau města, nebo šílený nápad urozeného.</popis>
<pravidla>
  
   
   
<lives label="životů">4</lives><damage label="damage">1</damage><reinkarnace label="min. reinkarnace">10</reinkarnace></pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Zbroj, plášť, helma, barvy : černá, fialová, červená.</povinne>     

<extra>Runy, bílí make-up, černé vlasy, bodce na zbroji</extra>               

</kostym>   

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Plátová zbroj</name><desc>kyrys, nárameníky, stehenní chrániče. Nejlépe skládané plechy</desc>
  </zbroj>    

</zbroje>   

<vybaveni>
	<vybava>
	<name>Rituální dýka</name><desc>Zdobená nebojová dýka určená pro krvavé rituály.</desc>
	</vybava>

        <vybava>
	<name>Důtky</name><desc>Nástroj určený pro rituály i osobní pobavení Pána.</desc>
	</vybava>
</vybaveni>      

<zbrane>
  <zbran><name>Jednoruční šavle</name><desc>90-100 cm dlouhá mírně zahnutá šavle</desc></zbran>       
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
   
  <skill><name>Vrozená nenávist</name><attr>trvalé</attr>         
  <desc>Pokud Master bojuje proti hrdinovi vysokých elfů dostává bonus +1 dmg na jakékoliv zranění co mu uštědří.</desc>
  </skill>
  
</schopnosti>

<kouzla>

  <desc>Temní elfové mají zakázáno provozovat vyšší magii s jedinou výjimkou. A tou jsou rituály určené Khainovi, bohovy s krvavýma rukama.
Master provozuje magii přímo v boji a to tím že <b>zajme</b> nepřátelskou postavu a rovnou na bojišti (<b>v Souboji</b>) ji podřízne hrdlo
a tím získá energii pro tvůj rituál. V popisu je vždy uvedeno kolik obětí je potřeba dopřát pánovi vražd darovat a v závorce jsou uvedené
i orgány které je nutné z obětí vyjmout (ne reálně!)
<br/>
Druhá možnost projevu magie je skrze utrpení svých poddaných. U kouzla může být udán počet <b>"bičování"</b>. To udává počet úderů důtkami 
přes hřbet poskoků při pronášení formule. Při každém úderu musí být formule pronesena znovu</desc>
  
  
  <spell>                                                                      
  <name>Krev je síla!</name><cost>1 oběť (srdce)</cost><attr>3x za Souboj</attr>
  <form>Satiir l'vlos d'doss togglin</form>
  <desc>Master vyjme srdce nepřítelem pronese formuli a dá napít krve ze srdce jednomu členovi Warbandy. Ten má vyléčen 1 život.</desc>
  </spell>

</kouzla>

<roleplay>
Je vždy temnější než všichni okolo za jakékoliv situace. Je namyšlený a opovrhuje všemi ostatními. Život všech ostatních je pro něj
jen drobnost, která se může kdykoliv změnit. Je ovšem i velmi teatrální. Nestačí nepřátele jen zabíjet, musí stále vymýšlet nové ještě
temnější způsoby, které nepřátele šokují. Master je také mistrný intrikář a zrada je pro něj samozřejmost, vždy ovšem myslí na zadní vrátka
jak ze sporu vyjít jako vítěz. 
</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="dark_elves/master_1.jpg"/>
<img src="dark_elves/master_2.jpg"/>
<img src="dark_elves/master_3.jpg"/>
<img src="dark_elves/master_4.jpg"/>
<img src="dark_elves/master_5.jpg"/>
<img src="dark_elves/master_6.jpg"/>
<img src="dark_elves/master_7.jpg"/>
<img src="dark_elves/master_8.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>