<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
<wargear>

<jmeno>Prince</jmeno>

<povolani>

  <path>
    <name>Rytíř stříbrné helmy</name>
    <points>80</points>
    <desc>Rytíři stříbrné helmy jsou elitním oddílem armády Fénického Krále a většina šlechty Vznešených elfů začíná svůj výcvik právě v tomto 
      oddílu. Mnozí potom zůstanou a stanou se smrtonosnými válečníky a geniálními stratégy.</desc>
  </path>  

  <path>
    <name>Učenec Bílé věže</name>
    <points>80</points>
    <desc>Elfové jsou rasou velmi svázanou s magií a zejména elfové z provincie Saphery jsou známi pro své mimořádné magické schopnosti, které získali 
      v proslulých Bílých věžích Hoethu.</desc>
  </path>  

  <path>
    <name>Velitel Stínových válečníků</name>
    <points>80</points>
    <desc>Po Malekithově zradě přísahala malá skupina, která byla stále věrná Fénickému králi, krvavou pomstu těm, kdo zradili. I po staletích má tato 
    kasta stále silnou pozici a to i mezi šlechtou provincie Nagarythe. Stínový válečníci používají brutální taktiku přepadů a guerilových válek v boji 
    proti svým temným bratrancům. I mezi ostatním Vznešeným lidem, jsou považováni za temné a nebezpečné.</desc>
  </path>  

  </povolani>

<zbroje>
  
  <zbroj>
    <name>Zbroj Caledora</name><desc>Zbroj elfího šlechtice, která byla předávána po generace z otce na syna
    <b>(+1 život)</b>.</desc>
    <cond>Rytíř stříbrné helmy</cond>
    <points>30</points>
    <lives>1</lives>
  </zbroj>    
         
  <zbroj>
    <name>Hvězdná zbroj</name><desc>Hvězdná zbroj byla ukováno stejně kouzly jako pomocí kovářského kladiva a je bohatě zdobena rytinami a drahokamy.
    <b>(+2 životy)</b>.</desc>
    <cond>Rytíř stříbrné helmy</cond>
    <points>80</points>
    <lives>2</lives>
  </zbroj>             
  
  <zbroj>
    <name>Helma slávy</name><desc>Helma z dávných věků, jenž prý podle pověstí propůjčuje svému nositeli vědomosti předchozích nositelů.
    <b>(-3 min reinkarnace)</b>.</desc>
    <cond>Rytíř stříbrné helmy</cond>
    <points>35</points>
    <reinkarnace>-3</reinkarnace>
  </zbroj>             

  <zbroj>
    <name>Kožená zbroj</name><desc>Ne pro vždy je ocelová zbroj tím nejlepším řešením dané situace. Zvlášť, když je potřeba se se k někomu potají 
    připlížit a nezpůsobit přitom ani nejmenší zvuk. Na druhou stranu ani sebelepší umění elfích zbrojířů nedokáže udělat kůži tak pevnou jako ocel.   
    <b>(-1 život, -4 minuty reinkarnace)</b>.</desc>
    <cond>Velitel Stínových válečníků</cond>
    <points>10</points>
    <lives>-1</lives>
    <reinkarnace>-4</reinkarnace>
  </zbroj>    

  </zbroje>            

<vybaveni>

  <vybava>
    <name>Štít z dračích šupin</name>
    <points>55</points>
    <cond>Rytíř stříbrné helmy</cond>
    <desc>Tento precizní štít je vyroben z dračí kůže, než je silnější než nejlepší ocel a přitom neuvěřitelně lehká a poskytuje svému nositeli 
      mimořádnou ochranu.
      Maximální rozměry 80 x 60 cm. <b>+1 život</b></desc>
    <lives>1</lives>
  </vybava> 

  <vybava>
    <name>Úlomek Vortexu</name>
    <points>25</points><cond>Učenec Bílé věže</cond>
    <desc>Tento artefakt je vyroben ze stejné materie jako strážní kameny na ostrově Uthuanu a obsahuje v sobě stopy mocného Vortexu, 
      chránícího celý ostrov. Schopnosti Úlomku mohou být vyvolány i v Souboji, avšak v jednom Souboji může být použita pouze jedna 
      schopnost Úlomku! Umožňuje používat schopnosti <i>Ochrana Vortexu</i> a <i>Stíněné zaklínání</i>.</desc>
  </vybava> 

  <vybava>
    <name>Pečeť Asuryana</name>
    <points>100</points><cond>Učenec Bílé věže</cond>
    <desc>Tato mocná magická pečeť je vryta přímo do kůže mága za pomoci inkoustu připraveného v posvátných plamenech Asuryana a poskytuje mágovy 
    <i>odolnost na magii</i>, takže na něj nepůsobí žádná kouzla, kromě jeho vlastních ať chce nebo ne. Jeho kouzla nejsou ovlivněna.</desc>
  </vybava> 

  <vybava>
    <name>Amulet plamenů</name>
    <points>30</points>
    <desc>Tento amulet je neustále zahalen ohněm, který pochází z posvátného plamene v chrámu Asuryana, ale svého nositele nikdy nespálí a 
   jeho nositel je imunní proti jakémukoliv ohni.</desc>
  </vybava> 

  <vybava>
    <name>Štít</name>
    <points>15</points>
    <desc>Běžný elfí štít jaký můžete najít ve zbrojnici každého elfího rodu svoji precizností předčí i mistrová díla platnéřů Říše. 
    Maximální rozměry 60 x 50 cm nebo průměr 55 cm.</desc>
  </vybava> 

  
</vybaveni>

<zbrane>

  <zbran>
    <name>Kopí</name>
    <points>40</points>
    <cond>Rytíř stříbrné helmy</cond>
    <desc>Kopí je pro Vznešené elfy stejně typické jako luk, takže není s podivem, že většina elfů s ním umí zacházet.</desc>
  </zbran>                    
  
  <zbran>
    <name>Bílý meč</name>
    <points>75</points><cond>Rytíř stříbrné helmy</cond>
    <desc>Toto legendární obouruční ostří bylo vytvořeno jedním z prvních Mistrů meče Hoetu. Je neověřitelně ostré a mnohem lehčí než meč z oceli. 
      Maximální délka 140 cm. Umožňuje používat schopnost <i>Zabijácký úder</i>.</desc>
  </zbran>                    

  <zbran>
    <name>Čepel z mořského zlata</name>
    <points>50</points><cond>Rytíř stříbrné helmy</cond>
    <desc>Tento jednoruční meč byl vytvořen ze zlata vytěženého z mořské hlubiny a jeho útok je stejně silný jako úder samotného moře. 
      Maximální délka 100 cm. Umožňuje používat schopnost <i>Průrazný útok</i>.</desc>
  </zbran>                    

  <zbran>
    <name>Stříbrná hůl</name>
    <points>40</points>
    <cond>Učenec Bílé věže</cond>
    <desc>Tato magická hůl je jedním z artefaktů z Bílé věže Hoetu a obsahuje magické pouto na strážní kameny Uthuanu a tudíž umožňuje 
      jejímu nositeli snadnější přístup k magickým větrům. Ve hře je potom možno nahradit <b>jednu hlásku</b> z ochranné mantry tím, že se 
      mág bude při zaklínání držet alespoň jednou rukou této hole. Maximální rozměry 150-200 cm, držená ve třetině pouze na obranu.</desc>
  </zbran>                    

  <zbran>
    <name>Luk</name>
    <points>10</points>
    <cond>Velitel Stínových válečníků</cond>
    <desc>Jen ručně vyrobený nebo historický, ne sportovní. Je nutný malý nátah, maximálně do 15 kg a celkově musí luk vypadat stylově. 
      Šípy musí mít střed "hrotu" zhotovený z víčka z PET lahve nebo něco podobného průměru (ne korkový špunt od vína!). Okolo středu musí být 
      potom dostatečná vrstva karimatky nebo molitanu. Bambule musí mít alespoň 5 cm v průměru a přední část hrotu musí být dostatečně vyměkčen 
      (1-2cm). Šíp nesmí mít nikde nic ostrého nebo špičatého a celá bambule musí být patřičně měkká. Bambule musí na šípu držet jako přibitá a musí 
      vydržet i drsné zacházení. Jak šípy,tak i samotný luk bude podroben VELMI PŘÍSNÉ kontrole a testování, nevyhovující budeme zabavovat a podezřelé 
      šípy máme právo rozkuchat na pozorování. Každý lučišník sebou musí mít min. 10 šípů, které projdou registrací, jinak nebude vpuštěn do hry. Takže
      si jich raději udělejte víc ... :)</desc>
  </zbran>
  
  <zbran>
    <name>Stříbrný luk</name>
    <points>50</points>
    <cond>Velitel Stínových válečníků</cond>
    <desc>Tento luk je vytvořený z jednoho kusu vzácného stříbrného dřeva najdou se tací, kteří za jeho tvůrce pokládají samotného Finubara. 
      Herní parametry jako u normálního luku. Umožňuje používat schopnost <i>Průrazná střela</i> a <i>Přesné míření</i>.</desc>
  </zbran>
  
  <zbran>
    <name>Dědičný obouruční meč</name>
    <points>80</points>
    <desc>V rodinách vznešených elfů se zbraně často předávají z pokolení na pokolení a tato zbraně jsou více magickými artefakty 
      než obyčejnými zbraněmi. Maximální délka zbraně 140 cm. Umožňuje používat schopnost <i>Bojová zuřivost</i>.</desc>
  </zbran>                    

  </zbrane>                                   

<schopnosti>    
  
  <skill>
    <name>Žár bitvy</name><attr>trvalé</attr>
    <points>15</points>
    <desc>Vznešení elfové mají boj hluboko v jejich rodové paměti a čím déle bojují, tím více se na boj soustředí a upnou na něj všechny své síly. 
    Tam kde jiné národy jsou již unaveni, oni se teprve rozehřívají. S touto schopností se reinkarnace dané postavy posouvá o 1 minut za každých 
      započatých 20 minut Fáze. Takže ve čtvrt má reinkarnaci zkrácenou o 1 minutu, ve tři čtvrtě o 3 atd...</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Síla domova</name><attr>trvalé</attr>
    <points>20</points>
    <desc>Pokud se tato postava reinkarnuje v základním Táboře, má reinkarnaci zkrácenou o 5 minut.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Smrtící instinkt</name><attr>4x za Fázi</attr>
    <points>40</points><cond>Rytíř stříbrné helmy</cond>
    <desc>Rytíři stříbrné helmy bývají zoceleni lety bojů a tak si vypěstovali takřka nadpřirozené reflexy a instinkt. 
      Díky této schopnosti se Prince dokáže vyhnout ráně která by ho jistě jinak zabila. Ve hře tak může ignorovat zásah, 
      po kterém by zemřel. Ovšem pozor! V jednom souboji smí takto smrti uniknout pouze jednou!</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Proslov</name><attr>1x za Fázi</attr>
    <points>40</points><cond>Rytíř stříbrné helmy</cond>
    <desc>Jakožto vojenský velitel, i Rytíř stříbrné helmy ví jak ve svých mužích povzbudit sílu ducha a chuť do bitvy správným proslovem. 
      Pokud jeho muži dostanou před bojem proslov, mají všichni na příští souboj <b>+1 stínový život</b> a získají <b>imunitu</b> 
      na <b>strach</b>, <b>šílenství</b> a jiná psychcká kouzla.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Aura síly</name><attr>trvalé</attr>
    <points>20</points><cond>Učenec Bílé věže</cond>
    <desc>Z Mága přímo sálá odhodlání a moc. Tato moc vystupuje z mága a může mít účinek na jeho druhy a posílit jejich sílu. 
      Pokud je mág s touto schopností přítomen ve Vesnici nebo v Táboře, tak každá postava Vznešených elfů, která se zde reinkarnuje, získá na další Souboj
      <b>+1 stínový život</b></desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Dědictví útlaku</name><attr>trvalé</attr>
    <points>20</points><cond>Velitel Stínových válečníků</cond>
    <desc>Některé rány nezhojí ani čas a nenávist způsobená zradou a ztrátou cti není tak lehké utišit. Pokud Vznešený elf s touto schopností uvidí 
      Temného elfa, musí na něj ihned s rozběhem zaútočit, i kdyby to mělo znamenat jeho vlastní smrt. Nenávist mu ale dodává sílu, takže pokud 
      bojuje s Temným elfem, má bonus <b>+1 na damage</b>.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Rituální zasvěcení</name><attr>4x za Fázi</attr>
    <points>20</points><cond>Velitel Stínových válečníků</cond> 
    <desc>Elfové z provincie Nagarythe byli zvyklí se často přesouvat a stěhovat. Proto si osvojili dovednost přenášet sebou i svoje posvátná místa.
      Velitel se musí pořezat do ruky, ubrat si <b>1 život</b> a potřít svoji krví místo, které se hodlá posvětit. Potom musí provést zasvěcení podle 
      svého uvážení, které musí obsahovat gestikulaci a proslov. Toto místo se potom stane <b>Rituálním místem</b> a může se na něm provádět <b>Rituály</b>. 
      Toto místo poté mohou používat všichni elfové do konce této Fáze.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Hledání stop</name><attr>5x za Fázi</attr>
    <points>25</points><cond>Velitel Stínových válečníků</cond> 
    <desc>Když se někdo pohybuje ve stínech, ví kam se dívat, kdy že někdo snaží zakrýt stopy a schovat se. Pokud Velitel provede ohledání 
      nějakého místa, následující minutu vidět postavy co jsou pod vlivem <i>neviditelnosti</i>.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Jed</name><attr>2x za Fázi</attr>
    <points>35</points><cond>Velitel Stínových válečníků</cond> 
    <desc>Není to zrovna obvyklé ale i mnoho Stínových válečníků používá otrávené zbraně. Velitel může tento jed poskytnout i ostatním svým
    bojovníkům a potřít jejich zbraně. Jedna dávka jedu vystačí až pro 8 zbraní. Pokud postava s jedem potřenou zbraní zabije nepřítele, 
      prodlouží se jeho reinkarnace o 5 minut. Jed se po tom, co příslušnou postavu zraní setře a je třeba nové dávky.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Průrazný útok</name><attr>2x za Souboj</attr>
    <points>0</points><cond>Čepel z mořského zlata</cond>
    <desc>Tento meč dokáže přeseknout i plátovou zbroj, pokud se k tomu jeho majitel odhodlá. Ve hře potom může v Souboji vyvolat 
      efekt <i>průraz</i>, pokud do tohoto Souboje dorazil s rozběhem.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Zabijácký úder</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>0</points><cond>Bílý meč</cond>
    <desc>Pokud nositel tohoto meče zabije nějakou postavu, tj, svým útokem jí ubere poslední život, získá bonus <b>+1 damage</b> do konce 
      tohoto Souboje. Tento bonus se dalšímy zabitými nepřáteli nezvyšuje.</desc>
  </skill>

  <skill>
    <name>Ochrana Vortexu</name><attr>3x za Fázi</attr>
    <points>0</points><cond>Úlomek Vortexu</cond> 
    <desc>Moc uložená do kamene může být vyvolána a použita k negaci jednoho magického útoku, který je veden na jeho vlastníka.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Stíněné zaklínání</name><attr>2x za Fázi</attr>
    <points>20</points><cond>Úlomek Vortexu</cond> 
    <desc>Jelikož je úlomek nabyt silou Vortexu, může mágovy dočasně poskytnout ochranu před warpem při pronášení zaklínadla. Ve hře tak při 
      použití této schopnosti může mág použít jedno kouzlo bez ochranné mantry, stačí když se bude dotýkat Úlomku.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Průrazná střela</name><attr>2x za Souboj</attr>
    <points>0</points><cond>Stříbrný luk</cond> 
    <desc>Stříbrné dřevo vydrží více než dřevo obyčejného stromu a tak se luk dá napnout více než je obvyklé a střela má potom velkou sílu. 
      Pokud jeho majitel zvolá <cite>Maximální nátah!</cite>, má další šíp, co vypustí <i>průraz</i>.</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Přesné míření</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Stříbrný luk</cond> 
    <desc>Pokud se majitel takto skvělé zbraně naučí využívat jejích mimořádných vlastností, může takto precizní zbraní trefit hodně citlivé místo 
      svého nepřítele. Pokud zakřičí <cite>Mířím!</cite> má na další výstřel bonus <b>+1 damage</b>.</desc>
  </skill> 

  <skill>
    <name>Bojová zuřivost</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>0</points><cond>Dědičný obouruční meč</cond>
    <desc>Tato schopnosti musí být aktivována již před Soubojem a to nějakým rituálem. Poté je damage Prince v tomto Souboji snížena na 1, 
    ale po každém úspěšném zásahu v sérii se zvýší o 1. 
    Pokud tedy bojuje stále se stejným nepřítelem, jeho první zásah je za 1, druhý za 2 atd...</desc>
  </skill> 
       
</schopnosti>

<kouzla>                                                      

  <spell>
    <name>Štít Saphery</name><cost>4 x Mo</cost><attr>3x za Fázi</attr>
    <points>12</points><cond>Učenec Bílé věže</cond>
    <form>Ninqui carcar yarra isilmë ilcalassë pícalassë!</form>
    <desc>S pomocí Vysoké magie, může mág okolo sebe a své družiny vytvořit neprostupný štít, který odrazí jakýkoliv útok ať již fyzické, 
      či magické podstaty. Ovšem náročnost takovéhoto kouzla je obrovská a štít nedokáže pokrýt velký prostor. Mágům doprovod musí po celou dobu 
      trvání kouzla pronášet slova mantry, aby uchránil mysl mága před zhoubou warpu. Mág ani jeho doprovod nesmí útočit či používat nějakou svoji 
      speciální schopnost a nikdo z doprovodu se od mága nesmí vzdálit dále než 1 metr. Pokud je jedna z podmínek porušena, štít okamžitě mizí.</desc> 
   </spell>

   <spell>
    <name>Vaulovo očištění</name><cost>Mo + Ny</cost><attr>5x za Fázi</attr>
    <points>12</points><cond>Učenec Bílé věže</cond>
    <form>Tatalantië mindonnar raumo undumë rúma!</form>
    <desc>Mág může požít moci Vysoké magie k očištění až tří postav
(přátelských či nikoliv) od všeho magického vlivu. Pokud byly na danou postavu seslány kouzla a tato kouzla ještě pořád platí, jsou tímto všechna
zrušena bez výjimky i s jejich efekty. Platí například pro kouzla, která přidávají stínové
životy, Schopnosti, Předměty atd.. Neplatí pro Schopnosti a efekty působící trvale.</desc> 
   </spell>

  <spell>
    <name>Hněv Fénixe</name><cost>La + Mo</cost><attr>3x za Souboj</attr>
    <points>10</points><cond>Učenec Bílé věže</cond>
    <form>Enwina ëar lúmë elenillor pella talta-taltala!</form>
    <desc>Hněv Fénixe je jedno z nejjednodušších kouzel, které se učí v Bílých věžích Hoetu. Jde o mocný proud Vysoké magie, které jako beranidlo 
      srazí vše, co mu přijde do cesty. Ve hře je možno označit až pět postav, které jsou nejprve <i>odhození</i> o 10 metrů 
      a následně jsou <i>sraženi</i>.</desc> 
  </spell>

  <spell>
    <name>Vysátí magie</name><cost>2x Mo + 2x Tu</cost><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>15</points><cond>Učenec Bílé věže</cond>
    <form>Amortala undumë hácala enwina lúmë!</form>
    <desc>Díky letům studií a praxe jsou mágové Vznešených elfů v magii natolik schopní, že mohou jiného mága doslova odstřihnout od magické energie. 
      Postava jenž je cílem kouzla nesmí až do konce Souboje kouzlit. Kouzla již seslaná nejsou nijak omezena.</desc> 
  </spell>

  <spell>
    <name>Ohnivý kruh</name><cost>Mo + De</cost><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>15</points><cond>Učenec Bílé věže</cond>
    <form>Ahosta menel acúna ruxal' ambonnar!</form>
    <desc>Toho spíše obrané kouzlo vnese část moci Asuryanových plamenů do našeho světa a mága a jeho doprovod obklopí ohnivý kruh, který spálí každého, 
      kdo bude dostatečně blízko. Ve hře je možno označit až 6 lidí kteří budou <i>zapáleni</i>, avšak musí to být jen ti, kdo stojí co nejblíže mágovi 
      a nestojí dále než 2 metry od něj.</desc> 
  </spell>

  <spell>
    <name>Prokletí Nagarythe</name><cost>2x Tu + La</cost><attr>2x za Souboj</attr>
    <points>20</points><cond>Velitel Stínových válečníků</cond>
    <form>Khain tihta axor ilcalannar métim' auressë!</form>
    <desc>Tato poněkud temnější kletba způsobí, že postava na kterou je kletba seslána se stane mnohem lépe zranitelnou šípy. Až do konce Souboje
      si tak tato postava bude počítat každé zranění způsobení střelnou zbraní za dvojnásobek.</desc> 
  </spell>

  <spell>
    <name>Krvavé běsnění</name><cost>X x Ni</cost><attr>1x za Fázi</attr>
    <points>25</points><cond>Velitel Stínových válečníků</cond>
    <form>Men tiruva rácina cirya ondolissë mornë nu fanyarë rúcina anar púrëa</form>
    <desc>Toho kouzlo je ve skutečnosti Rituál, jeho použití tak trochu zavání temnou magií a je k němu potřeba jeden nepřátelský zajatec 
      z rasy Temných elfů. Toho musí během zaklínání zabít a jeho trochu jeho krve potom musí všichni, na nějž má kouzlo působit vypít. Kouzlo 
      se dá seslat na X jednotek, kdy X je maximálně 6 a musí mezi nimi být mág jenž kouzlo seslal. Každý pod vlivem kouzla dostane na další Souboj 
      tolik stínových životů, jako měl popravený zajatec před posledním Soubojem.</desc> 
  </spell>

  </kouzla> 

</wargear>