<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Prince</jmeno>

<hiearchie>hero</hiearchie>       

<legenda>"Mé děti, sedím zde a dívám se na ty, jež se zde 
shromáždily, aby mi vyslechli má slova, a vidím ve vašich tvářích duchy 
druhů, kteří již dávno opustili tento svět. Jak mé srdce krvácí při 
pomyšlení na uplynulá tisíciletí, které stále planou tak divoce, jako 
tomu bylo každou vteřinu života; smutek ze vzpomínek, které nyní 
neexistují jako nic víc než jen slabé ozvěny hlasů a smíchu v mé ztýrané
 mysli. A přesto pro všechnu tu bolest, kterou vzpomínky způsobují, 
nedokážu žít a nevzpomínat. Jsou samou podstatou mého bytí, důkazem, že 
žiji. Za každou strast, pro niž jsem truchlil, jsem nalezl novou sílu. 
Za každé zranění, které jsem utrpěl, nesu jizvy od léčení. Za každou 
ztrátu, kterou jsem přestál, jsem nalezl příslib naděje.",  
Unthw Větrný jezdec, herold krále Fénixe.</legenda>                    

<popis>Šlechtici Vznešených elfů jsou známý svým hlubokým citem pro čest 
a mistrovském zvládnutí umění války a diplomacie, který jim byl vštěpován již od dětství. 
V dobách konfliktu demonstrují své dovednosti skrz svojí obratnost, mistrovském 
umění vládnout zbraním pro boj, na krátkou vzdálenost nebo vůdcovské schopnosti, 
když je potřeba velet armádě zpoza bitevní linie.</popis>                 

<pravidla>
  <lives label="životů">4</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">10</reinkarnace>
</pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Základem je bojová suknice přes ní šupinová Zbroj a plášť. Použité barvy jsou modrá, bílá, stříbrná a zlatá. 
  Povinností jsou rovněž elfí špičaté uši. Vše by mělo být vypadat na to, že je to majetek elfího šlechtice.
</povinne>     
     
<extra>Helmice nebo dlouhé plavé vlasy, ozdobné vyšívání na oblečení, elfí runy na Zbroji, drahokamy zasazené do Zbroje.</extra>               

</kostym>   

<zbroje>
  <zbroj>
    <name>Šupinová zbroj Vznešených elfů</name><desc>Zbroj skládající se z šupinové košile, nátepníků a chráničů ramen.</desc>
  </zbroj>    
</zbroje>   


<zbrane>
  <zbran><name>Jednoruční meč</name><desc>Maximální délka 90 cm</desc></zbran>       
  <zbran><name>Obouruční meč</name><desc>Maximální délka 140 cm</desc></zbran>       
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
   
<skill><name>Vznešenost věků</name><attr>1x za Souboj</attr>         
  <desc>Pokud bojovník Vznešených elfů bojuje v souboji s Temnými elfy, může ignorovat jeden zásah od nich.</desc>
</skill>  
  
</schopnosti>
  
<kouzla>
  <desc>Vznešení elfové užívali magii již v době, kdy se lidé teprve začali budovat základy jejich společnosti. Vysoká magie Vznešených elfů 
    je potom v porovnáním s uměním Říšských mágů jako lesní požár proti plamenu svíčky. Zatímco základem lidské magie je víra, elfové mají své 
    odhodlání a vůli jimiž ohýbají samotné předivo reality ve svůj prospěch. Aby bylo možno kouzlo vůbec provést, musí se elfí mág odštítit od warpu 
    a jeho zhoubné energie. Na Ulthuanu by toto nebylo potřeba neboť celý ostrov je chráněn Vortexem, avšak mimo něj hrozí mágovy, že ho zhoubná 
    síla warpu zničí. Aby se mohl celou svou sílou vůle soustředit na kouzlo, musí odstínění provést jeho druhové ve zbrani pomocí prastaré elfí mantry, 
    kterou zpívají a která upne jejich mysli k ochraně svého mága. <br/>
    Ve hře potom může mág provést kouzlo a vylovit formuli jen tehdy, dokud jeho doprovod 
    zpívá mantru. U každého kouzlo je napsáno, kolik a jakých slabik je potřeba během koulení zpívat. Jeden elf smí zpívat pouze jednu slabiku. 
    Zpěv se opakuje stále dokola, dokud není kouzlo provedeno a pokud je zpěv přerušen, kouzlo se nepovede. Během zpěvu můžou elfové provádět libovolnou 
    činnost, kterou zvládnou.</desc>

   <spell>
    <name>Aenarionova odvaha</name><cost>La + Mo + Nu</cost><attr>1x za Fázi</attr>
    <form>Aenarion siv mil de sahvar in da Van!</form>
    <desc>Díky tomuto kouzlu může mág Vznešených elfů naplnit srdce i mysl svých spolubojovníků
mocí Asuru a odhodláním bojovat. Do jejich těl se vlije síla a jejím pažím dodá sílu
bojovat až za hranice jejich fyzických možností. Toto kouzlo přidá každé jednotce v
regimentu právě 2 stínové životy. Maximální počet elfů, na které je toho kouzlo možno najednou seslat je 5.</desc> 
   </spell>
</kouzla>

<roleplay>
Princ Vznešených elfů se chová podle svého postavení v hierarchii jeho národa, a to je poměrně vysoké. 
Jeho původ ho určuje jako přísného velitele, který je vázán splnit své závazky, neboť jeho čest a hrdost 
jeho rodu mu nedává moc možností selhat. Po všech svých poddaných si žádá absolutní odevzdanost a plné nasazení, a sám je ten, 
který jde všem příkladem. 
K lidem a lesním elfům se chová uctivě, ctí je jako své spojence, avšak cítí se nadřazen a ví, že oni jeho potřebují více než on je. 
Trpaslíky zrovna moc nemusí, ale nejvyšší nenávist chová ke svým temným bratrancům, pro které nemá nic, než jen ty nejhorší pojmenování. 
</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="high_elves/prince_05.jpg"/>
<img src="high_elves/prince_06.jpg"/>
<img src="high_elves/prince_04.jpg"/>
<img src="high_elves/prince_01.jpg"/>
<img src="high_elves/prince_02.jpg"/>
<img src="high_elves/elf_05.jpg"/>
<img src="high_elves/elf_06.jpg"/>
<img src="high_elves/elf_07.jpg"/>
<img src="high_elves/elf_10.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>