<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Sea guard</jmeno>

<hiearchie>core</hiearchie>       

<legenda>"Přestože je naše krásná domovina obklíčena ze všech stran, my odoláme, jako to dělali naši 
předci před námi. V těchto temných časech, kdy naši poskvrnění bratři pustoší naše pobřeží, 
budeme stále vzdorovat a musíme i nadále vítězit. Protože jsme Asur, praví potomci Aenariona a 
Ulthuan nesmí nikdy padnout.", Princ Tyrion, Obránce Ulthuanu</legenda>                    

<popis>Strážci severního moře umí výborně bojovat jak na souši, tak na moři a je jim jedno zda bojují na hradbách své domoviny, 
nebo daleko za mořem na jedné ze svých cest. Ovládají většinu zbraní od dlouhého luku, přes meč až po kopí a jsou tou nejlepší jednotkou, 
kterou mohou Vznešení elfové nasadit na libovolný náročný úkol.</popis>                 

<pravidla>
  <lives label="životů">1</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">5</reinkarnace>
</pravidla>                  

<kostym>
<povinne>Naprostým základem je košile a suknice v bílé a modré barvě, může se také vyskytnout zlatá a stříbrná. 
  Dobrá je alespoň nějaký kus zbroje, třeba kyrys nebo šupinová košile. Může to být klidně i jekorová náhražka, 
  ale musí mít stříbrnou barvu. Povinností jsou také elfí špičaté uši
</povinne>     

<extra>Vysoká elfí přilbice nebo dlouhé plavé vlasy, Zbroj, šerpa atd...</extra>               

</kostym>   

<zbrane>
  <zbran><name>Kopí</name><desc>Maximální délka 180-210 cm, dobře měkčená špička</desc></zbran>       
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
   
<skill><name>Vznešenost věků</name><attr>1x za Souboj</attr>         
  <desc>Pokud bojovník Vznešených elfů bojuje v souboji s Temnými elfy, může ignorovat jeden zásah od nich.</desc>
</skill>  
  
</schopnosti>

<roleplay> 
Ač tráví většinu svého času mimo pevninu, sužováni steskem po domově, jsou Strážci severního moře dokonale disciplinovanou jednotkou, 
která se nezalekne žádného nebezpečí a vždy bude následovat svého velitele. K lidem a lesním elfům se chovají s povýšenou uctivostí, 
ctí je jako své spojence, avšak cítí se nadřazeni a ví, že jejich spojenci je potřebují více než oni je. 
Trpaslíky zrovna moc nemusí, ale nejvyšší nenávist chovají ke svým temným bratrancům, pro které nemají nic, než jen ty nejhorší pojmenování.  
</roleplay>                 


<obrazky>
<img src="high_elves/sea_guard_02.jpg"/>
<img src="high_elves/sea_guard_01.jpg"/>
<img src="high_elves/elf_01.jpg"/>
<img src="high_elves/elf_02.jpg"/>
<img src="high_elves/elf_09.jpg"/>
<img src="high_elves/elf_08.jpg"/>
<img src="high_elves/elf_11.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>