<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<jmeno>Swordmaster</jmeno>

<hiearchie>rare</hiearchie>       

<legenda>Boj není tanec. Boj není ani chaotické pobíhání. Boj má v sobě něco z obou. Pro laika se
může zdát, že v boji rozhoduje především náhoda. Avšak v rukou profesionála je meč nejen zbraň,
ale především dokonalý nástroj války. Každá hrana meče, každá přezka na brnění, každý
záhyb na šatech, to vše se v boji počítá. To vše může rozhodnout, zda souboj skončí... Až přežijete
tolik bitev jako já, poznáte, že v boji není náhoda to, co rozhoduje o vítězství... Tím co rozhoduje,
jste vy sami. Generál Scarloc, šampion Asrai.</legenda>                    

<popis>Swordmasteři vysokých elfů jsou opravdoví mistři čepele. Jejich umění s mečem z nich dělá doslova šermířské polobohy, 
avšak kromě toho jsou velmi vzdělaní a sečtělí, umějí také bojovat s čímkoliv, co jim padne do ruky a ovládají i několik technik boje beze zbraně. 
Avšak jejich nejčastější zbraní je obřadní obouruční meč, který získají po rituálu na přijetí do řad šermířských mistrů vysokých elfů.
S ním v ruce jsou připraveni porazit jakéhokoliv nepřítele, který bude tak hloupý a zkříží jim cestu.</popis>                 

<pravidla>
  <lives label="životů">2</lives>
  <damage label="damage">1</damage>
  <reinkarnace label="min. reinkarnace">8</reinkarnace>
</pravidla>                  

<kostym>

<povinne>Nějaká ne moc výrazná barva oblečení, nejlepší by byla modrá třeba se zlatými nebo
stříbrnými okraji. Přes ní nějakou jekorovou narážku nebo pravou šupinovou zbroj, může
být i kus plátové zbroje, ale hlavně musí být zbroj jasně stříbrná. Nejdůležitější je vysoká přilba.</povinne>     

<extra>Šupinová zbroj, runový meč nebo runy na brnění, dále pak plášť ve
stejných barvách jako oblečení pod zbrojí.</extra>               

</kostym>   

<zbrane>
  <zbran><name>Obouruční meč</name><desc>Povolená délka zbraně je mezi 110 a 140 cm</desc></zbran>       
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
   
<skill><name>Vznešenost věků</name><attr>1x za Souboj</attr>         
  <desc>Pokud bojovník Vznešených elfů bojuje v souboji s Temnými elfy, může ignorovat jeden zásah od nich.</desc>
</skill>  

</schopnosti>

<kouzla>
  <desc>Swordmasteři samozřejmě nejsou žádní mágové a nikdy nebyli cvičeni v používání magie. Ale jsou to Vznešení 
    elfové a tak mají k magii poměrně blízko a není pro ně těžké v sobě magickou energii nashromáždit. Jejich chrámový výcvik 
    zahrnoval i bojové modlitby a používání jednoduchých rituálů, které by jim mohli být v boji prospěšné. Nedokážou kouzla 
    sesílat přímo jako mágové, ale díky modlitbám se dokážou uvést do transu a chorály vyvolat potřebný magický účinek, 
    aniž by museli vědět přesný způsob jak nakládat z magickými proudy. Ve hře potom je potom u každého kouzla uvedeno, kolikrát 
    musí pronést danou formuli než kouzlo začne účinkovat a jaký je minimální počet Swordmasterů, který je potřeba na vyvolání daného 
    kouzla. Pokud není uvedeno jinak, tak platí, že jejich kouzla jsou Rituály, to znamená, že smí být vyvolány jen ve Vesnicích, Táborech 
    nebo předem označených místech. Při kouzlení Swordmasteři musí klečet a věnovat se pouze modlení a zpívat formule kouzla. 
    Pokud je kouzlení v průběhu přerušeno, kouzlo se nepovedlo a není platné, ale počítá se jako použité.</desc>
</kouzla>

<roleplay> 
Mistři meče jsou typičtí zástupci elitních oddílů a těžké pěchoty. Bojují v těsném
útvaru, mají skvělou disciplínu a organizaci. Oni jsou ti kdo jako poslední stojí na bojišti,
ni jsou elita. Vždy perfektně vyrovnaní, vždy čelí nepříteli beze strachu a nikdy necouvnou
ani o krok. Tvoří spíš takovou armádu v armádě a rozkazy přijímají vždy jen z nejvyšších
míst.
</roleplay> 

<obrazky>
<img src="high_elves/swordmaster_04.jpg"/>
<img src="high_elves/swordmaster_01.jpg"/>
<img src="high_elves/swordmaster_02.jpg"/>
<img src="high_elves/swordmaster_03.jpg"/>
<img src="high_elves/elf_03.jpg"/>
<img src="high_elves/elf_04.jpg"/>
</obrazky>

</jednotka>