<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
<wargear>

<jmeno>Swordmaster</jmeno>

<zbroje>

  <zbroj>
    <name>Zesílená zbroj</name><desc>Elfové jsou jedni z nejlepších zbrojířů světa a tak není problém najít mnoho zbrojířů jenž jsou schopni vylepšit 
    klasickou ocel o trochu té magie, která dodá zbroji vyšší odolnost.
    <b>(+1 život)</b>.</desc>
    <points>40</points>
    <lives>1</lives>
  </zbroj>    

</zbroje>
    
<vybaveni>

  <vybava>
    <name>Amulet s krystalem</name>
    <points>25</points>
    <desc>Krystal v tomto amuletu byl získán hluboko pod Annulijskými horami a vybroušen v magickém poli Vortexu. Díky tomu k sobě přitahuje 
      magické proudy. V chámu Swordmasterů bývá zvykem, že tímto amuletem bývají obdarování skutečně nadaní jedinci, kterým usnadňuje 
      sesílání kouzel. Ve hře potom každý Amulet, který vlastní některý z kouzlících Swordmastrů zkracuje počet Opakování modlitby o 1.</desc>    
  </vybava> 

  <vybava>
    <name>Pečeť cti</name>
    <points>30</points><cond>Hrdost elity</cond>
    <desc>Toto pečetí bývají vyznamenáni jen ti nejlepší válečníci, kteří prokázali svoji dovednost v boji a čest v tváří v tvář nepříteli.
    Takovýto válečník je sice odolnější a lepší v boji, ale svazuje ho ještě přísnější kodex cti než jeho druhy. Ve hře postava s Pečetí 
      nesmí zaútočit na nepřítele jinak, než tváří v tvář, tj. jeho protivník musí vždy o útoku vědět, jakékoliv útoky do zad, či náhlá přepadení 
      jsou zakázány a souboj s nepřítelem musí být čestný i kdyby druhá strana nebojovala fér.(<b>+2 životy</b>, <b>-3 min. reinkarnace</b>).</desc>
    <lives>2</lives>
    <reinkarnace>-3</reinkarnace>
  </vybava> 

  <vybava>
    <name>Runové zakletí</name>
    <points>35</points><cond>Zesílená zbroj</cond>
    <desc>Tato zbroj nebyla vykována jen u nějakého elfího kováře ale u mistra, který byl zároveň zasvěcen do tajů elfí runové magie. 
      Runy na této zbroji dokážou ještě zesílit ochranu, kterou toto zbroj poskytuje svému nositeli.(<b>+1 život</b>).</desc>
    <lives>1</lives>
  </vybava> 

  </vybaveni>

<zbrane>

  <zbran>
    <name>Dědičný obouruční meč</name>
    <points>100</points>
    <desc>V rodinách vznešených elfů se zbraně často předávají z pokolení na pokolení a tato zbraně jsou více magickými artefakty 
      než obyčejnými zbraněmi. Maximální délka zbraně 140 cm. Umožňuje používat schopnost <i>Bojová zuřivost</i>.</desc>
  </zbran>                    
  
</zbrane>

<schopnosti>    
  
  <skill><name>Útok z otočky</name><attr>3x za Souboj</attr><points>20</points>         
    <desc>Pokud se Swordmaster před útokem otočí o 360° okolo své osy, má na další úder <b>+1 damage</b>. 
Promáchnutí nebo vyblokovaný útok se počítá jako promarněný pokus. Musí být použito až v Souboji.</desc>
  </skill>
    
  <skill><name>Hrdost elity</name><attr>trvalé</attr><points>15</points>         
  <desc>Elita Swordmasterů jsou hrdými oddíly Vznešených elfů a vždy bojují až do
posledního muže dechu, do posledního muže, nikdy neutíkají z boje. Ve hře tedy tudíž nemůžou opustit Souboj, 
    pouze pokud jej vyhrají nebo zemřou (<b>+1 život</b>).</desc>
  <lives>1</lives>
  </skill>
  
  <skill><name>Úder cti</name><attr>3x za Souboj</attr><points>20</points>         
    <desc>Pokud Swordmaster zvedne meč do výše a zvolá <cite>Za naši čest</cite> má jeho další úder efekt <b>průraz</b>. 
Promáchnutí nebo vyblokovaný útok se počítá jako promarněný pokus. Musí být použito až v Souboji.</desc>
  </skill>

  <skill><name>Šermířská finta</name><attr>1x za Souboj</attr><points>10</points>         
    <desc>Díky drsnému výcviku jsou Swordmasteři jedni z nejlepších šermířů Starého světa. Díky této schopnosti mohou <b>ignorovat</b> jeden vybraný 
      zásah od nepřítele. Takto ignorovat lze pouze v jednom Souboji od jednoho nepřítele pouze jeden zásah.</desc>
  </skill>
  
  <skill><name>Hbitost Asuryana</name><attr>1x za Souboj</attr><points>20</points>         
  <desc>Swordmasteři se díky svému výcviku a vrozeným vlohám pohybují někdy tak rychle, že nejsou skoro vidět. V Souboji si potom mohou 
    položit ruku na hlavu a oběhnout nepřátelskou řadu nebo projít hradbou štítů. V tento momentě nesmí útočit, ale jsou <b>neviditelní</b>. 
    Platí maximálně 10 sekund.</desc>
  </skill>
    
  <skill><name>Zruš kouzlo</name><attr>2x za Souboj</attr><points>20</points>         
  <desc>Rituální meč a zvláštní výcvik dávají Swordmasterům také jistou ochranu před magií. Je-li cílem nějakého kouzla nebo
schopnosti, může ho zrušit tím, že svůj meč postaví na špičku a 3x se okolo něj otočí.</desc>
  </skill>
  
  <skill>
    <name>Žár bitvy</name><attr>trvalé</attr>
    <points>15</points>
    <desc>Vznešení elfové mají boj hluboko v jejich rodové paměti a čím déle bojují, tím více se na boj soustředí a upnou na něj všechny své síly. 
      Tam kde jiné národy jsou již unaveni, oni se teprve rozehřívají. S touto schopností se <b>reinkarnace</b> dané postavy posouvá o 1 minut za 
      každých započatých 20 minut Fáze. Takže ve čtvrt má reinkarnaci zkrácenou o 1 minutu, ve tři čtvrtě o 3 atd...</desc>
  </skill> 
  
  <skill>
    <name>Síla domova</name><attr>trvalé</attr>
    <points>20</points>
    <desc>Pokud se tato postava reinkarnuje v základním táboře, má <b>reinkarnaci</b> zkrácenou o <b>5 minut</b>.</desc>
  </skill>
  
  <skill>
    <name>Bojová zuřivost</name><attr>1x za Souboj</attr>
    <points>0</points><cond>Dědičný obouruční meč</cond>
    <desc>Tato schopnosti musí být aktivována již před Soubojem a to nějakým rituálem. Poté je damage této postavy v tomto Souboji snížena na 1, 
    ale po každém úspěšném zásahu v sérii se zvýší o 1. 
    Pokud tedy bojuje stále se stejným nepřítelem, jeho první zásah je za 1, druhý za 2 atd...</desc>
  </skill> 

  </schopnosti>

  <kouzla>
  <spell>
    <name>Chorál krvavé bitvy</name><attr>1x za Fázi</attr><cost>10 opakování, 3 Swordmasteři</cost>
    <points>15</points>
    <form>Men cenuva fánë cirya métima hrestallo círa i fairi</form>
    <desc>Tuto modlitbu používali válečníci, když šli do těžké bitvy, kterou je třeba vyhrát. Sice válečníky na čas oslabí ale dodá jim mnoho nové  
      síly, avšak jen na další bitvu. Při zpěvu tohoto chorálu se Swordmasteři musí rituálně pořezat a každý z nich si musí odečíst X životů. 
      Po skončení rituálu potom každý dostane <b>3 krát X stínových životů</b>. Takto obětovány nesmí být stínové životy a žádný z kouzlících 
      nesmí vyplýtvat všechny své reálné životy.</desc>
  </spell>

  <spell>
    <name>Chorál návratu</name><attr>2x za Fázi</attr><cost>5 opakování, 1 Swordmaster</cost>
    <points>10</points>
    <form>Wilwarin wilwa ëar-celumessen rámainen elvië ëar falastala</form>
    <desc>Pomocí této modlitby mohou válečníci načerpat hojivou sílu a připravit svoje těla na zranění, takže hojení potom probíhá o mnoho rychleji. 
      Pokud toto kouzlo použijí, mají Swormasteři, kteří byly v následujícím Souboji zabiti, <b>zkrácenou reinkarnaci na polovinu</b> a ti co byli 
      zranění se léčí dvojnásobnou rychlostí.</desc>
  </spell>
  
  <spell>
    <name>Chorál víry</name><attr>2x za Fázi</attr><cost>8 opakování, 2 Swordmaster</cost>
    <points>20</points>
    <form>Ve tauri lillassië ninqui carcar yarra isilmë ilcalassë isilmë</form>
    <desc>Tato modlitba zahalí všechny válečníky, kteří se podíleli na vigilii do hávu magie, kterou nepronikne ani sebelepší ocel. V následujícím 
      Souboji mohou <b>ignorovat</b> všechny zásahy, ale pouze do té doby, dokud nepřestanou sledovat nepřátele a dokud samy nezačnou útočit. Tato 
      ochrana ale neplatí pro jiné magické efekty jako je <i>zapálení</i> nebo <i>odhození</i>.</desc>
  </spell>

  </kouzla>
</wargear>